[{"id": "1", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In Deutschland d\u00fcrfen Menschen offen etwas gegen die Regierung sagen, weil \u2026", "vi": "T\u1ea1i \u0110\u1ee9c, ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p c\u00f4ng khai n\u00f3i \u0111i\u1ec1u ng\u01b0\u1ee3c l\u1ea1i v\u1edbi ch\u00ednh ph\u1ee7, b\u1edfi v\u00ec..."}, "options": [{"no": 1, "de": "hier Religionsfreiheit gilt.", "vi": "t\u1ef1 do t\u00f4n gi\u00e1o \u0111\u01b0\u1ee3c \u00e1p d\u1ee5ng \u1edf \u0111\u00e2y."}, {"no": 2, "de": "die Menschen Steuern zahlen.", "vi": "ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n n\u1ed9p thu\u1ebf."}, {"no": 3, "de": "die Menschen das Wahlrecht haben.", "vi": "ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n c\u00f3 quy\u1ec1n b\u1ea7u c\u1eed."}, {"no": 4, "de": "hier Meinungsfreiheit gilt.", "vi": "t\u1ef1 do t\u01b0 t\u01b0\u1edfng \u0111\u01b0\u1ee3c \u00e1p d\u1ee5ng \u1edf \u0111\u00e2y."}], "answer": 4}, {"id": "2", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In Deutschland k\u00f6nnen Eltern bis zum 14. Lebensjahr ihres Kindes entscheiden, ob es in der Schule am \u2026", "vi": "T\u1ea1i \u0110\u1ee9c, cha m\u1eb9 c\u00f3 th\u1ec3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh cho con c\u00e1i m\u00ecnh \u0111\u1ebfn n\u0103m 14 tu\u1ed5i v\u1ec1 vi\u1ec7c g\u00ec t\u1ea1i nh\u00e0 tr\u01b0\u1eddng"}, "options": [{"no": 1, "de": "Geschichtsunterricht teilnimmt.", "vi": "tham gia c\u00e1c l\u1edbp h\u1ecdc l\u1ecbch s\u1eed."}, {"no": 2, "de": "Religionsunterricht teilnimmt.", "vi": "tham gia c\u00e1c l\u1edbp h\u1ecdc t\u00f4n gi\u00e1o."}, {"no": 3, "de": "Politikunterricht teilnimmt.", "vi": "tham gia c\u00e1c l\u1edbp h\u1ecdc ch\u00ednh tr\u1ecb."}, {"no": 4, "de": "Sprachunterricht teilnimmt.", "vi": "tham gia c\u00e1c l\u1edbp h\u1ecdc ng\u00f4n ng\u1eef."}], "answer": 2}, {"id": "3", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Deutschland ist ein Rechtsstaat. Was ist damit gemeint?", "vi": "N\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ph\u00e1p quy\u1ec1n. \u0110i\u1ec1u n\u00e0y c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Alle Einwohnerinnen/Einwohner und der Staat m\u00fcssen sich an die Gesetze halten.", "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 ng\u01b0\u1eddi ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n v\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n ph\u1ea3i tu\u00e2n theo ph\u00e1p lu\u1eadt."}, {"no": 2, "de": "Der Staat muss sich nicht an die Gesetze halten.", "vi": "Der Staat muss sich nicht an die Gesetze halten."}, {"no": 3, "de": "Nur Deutsche m\u00fcssen die Gesetze befolgen.", "vi": "Nur Deutsche m\u00fcssen die Gesetze befolgen."}, {"no": 4, "de": "Die Gerichte machen die Gesetze.", "vi": "Die Gerichte machen die Gesetze."}], "answer": 1}, {"id": "4", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welches Recht geh\u00f6rt zu den Grundrechten in Deutschland?", "vi": "Quy\u1ec1n n\u00e0o l\u00e0 m\u1ed9t trong c\u00e1c quy\u1ec1n c\u01a1 b\u1ea3n \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Waffenbesitz", "vi": "Quy\u1ec1n s\u1edf h\u1eefu s\u00fang"}, {"no": 2, "de": "Faustrecht ", "vi": "Quy\u1ec1n d\u00f9ng v\u0169 l\u1ef1c"}, {"no": 3, "de": "Meinungsfreiheit", "vi": "T\u1ef1 do t\u01b0 t\u01b0\u1edfng"}, {"no": 4, "de": "Selbstjustiz", "vi": "T\u1ef1 b\u00e0o ch\u1eefa"}], "answer": 3}, {"id": "5", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wahlen in Deutschland sind frei. Was bedeutet das?", "vi": "B\u1ea7u c\u1eed \u1edf \u0110\u1ee9c l\u00e0 t\u1ef1 do. \u0110i\u1ec1u n\u00e0y c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Man darf Geld annehmen, wenn man daf\u00fcr eine bestimmte Kandidatin/einen bestimmten Kandidaten w\u00e4hlt.", "vi": "Qu\u00fd v\u1ecb c\u00f3 th\u1ec3 nh\u1eadn ti\u1ec1n \u0111\u1ec3 b\u1ea7u cho m\u1ed9t \u1ee9ng c\u1eed vi\u00ean."}, {"no": 2, "de": "Nur Personen, die noch nie im Gef\u00e4ngnis waren, d\u00fcrfen w\u00e4hlen.", "vi": "Ch\u1ec9 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi ch\u01b0a t\u1eebng v\u00e0o t\u00f9 m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p b\u1ecf phi\u1ebfu."}, {"no": 3, "de": "Die W\u00e4hlerin/der W\u00e4hler darf bei der Wahl weder beeinflusst noch zu einer bestimmten Stimmabgabe gezwungen werden und keine Nachteile durch die Wahl haben.", "vi": "C\u1eed tri kh\u00f4ng b\u1ecb t\u00e1c \u0111\u1ed9ng trong qu\u00e1 tr\u00ecnh b\u1ea7u c\u1eed, c\u0169ng kh\u00f4ng bu\u1ed9c ph\u1ea3i b\u1ecf phi\u1ebfu cho m\u1ed9t l\u00e1 phi\u1ebfu c\u1ee5 th\u1ec3 n\u00e0o v\u00e0 kh\u00f4ng ch\u1ecbu b\u1ea5t k\u1ef3 s\u1ef1 b\u1ea5t l\u1ee3i n\u00e0o trong su\u1ed1t qu\u00e1 tr\u00ecnh b\u1ea7u c\u1eed."}, {"no": 4, "de": "Alle wahlberechtigten Personen m\u00fcssen w\u00e4hlen.", "vi": "Alle wahlberechtigten Personen m\u00fcssen w\u00e4hlen."}], "answer": 3}, {"id": "6", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie hei\u00dft die deutsche Verfassung?", "vi": "Hi\u1ebfn ph\u00e1p c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c t\u00ean g\u1ecdi l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Volksgesetz", "vi": "B\u1ed9 lu\u1eadt nh\u00e2n d\u00e2n"}, {"no": 2, "de": "Bundesgesetz", "vi": "B\u1ed9 lu\u1eadt Li\u00ean bang"}, {"no": 3, "de": "Deutsches Gesetz", "vi": "B\u1ed9 lu\u1eadt \u0110\u1ee9c"}, {"no": 4, "de": "Grundgesetz", "vi": "B\u1ed9 Lu\u1eadt c\u01a1 b\u1ea3n"}], "answer": 4}, {"id": "7", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welches Recht geh\u00f6rt zu den Grundrechten, die nach der deutschen Verfassung garantiert werden? Das Recht auf \u2026", "vi": "Quy\u1ec1n c\u01a1 b\u1ea3n n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea3o v\u1ec7 b\u1edfi hi\u1ebfn ph\u00e1p c\u1ee7a \u0110\u1ee9c? \u0110\u00f3 l\u00e0 quy\u1ec1n...."}, "options": [{"no": 1, "de": "Glaubens- und Gewissensfreiheit", "vi": "T\u1ef1 do t\u00edn ng\u01b0\u1ee1ng v\u00e0 t\u1ef1 do l\u01b0\u01a1ng t\u00e2m"}, {"no": 2, "de": "Unterhaltung", "vi": "Gi\u1ea3i tr\u00ed"}, {"no": 3, "de": "Arbeit", "vi": "Lao \u0111\u1ed9ng"}, {"no": 4, "de": "Wohnung", "vi": "C\u0103n h\u1ed9"}], "answer": 1}, {"id": "8", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was steht nicht im Grundgesetz von Deutschland?", "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0o kh\u00f4ng c\u00f3 trong B\u1ed9 Lu\u1eadt c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Die W\u00fcrde des Menschen ist unantastbar.", "vi": "Nh\u00e2n ph\u1ea9m con ng\u01b0\u1eddi l\u00e0 b\u1ea5t kh\u1ea3 x\u00e2m ph\u1ea1m."}, {"no": 2, "de": "Alle sollen gleich viel Geld haben.", "vi": "M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1u c\u00f3 ti\u1ec1n nh\u01b0 nhau."}, {"no": 3, "de": "Jeder Mensch darf seine Meinung sagen.", "vi": "M\u1ed7i ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1u \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p n\u00f3i ra \u00fd ki\u1ebfn c\u1ee7a m\u00ecnh."}, {"no": 4, "de": "Alle sind vor dem Gesetz gleich.", "vi": "M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1u b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng tr\u01b0\u1edbc ph\u00e1p lu\u1eadt."}], "answer": 2}, {"id": "9", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welches Grundrecht gilt in Deutschland nur f\u00fcr Ausl\u00e4nderinnen/Ausl\u00e4nder? Das Grundrecht auf \u2026", "vi": "Quy\u1ec1n c\u01a1 b\u1ea3n n\u00e0o t\u1ea1i \u0110\u1ee9c ch\u1ec9 d\u00e0nh cho ngo\u1ea1i ki\u1ec1u (ng\u01b0\u1eddi n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i)? \u0110\u00f3 l\u00e0 quy\u1ec1n..."}, "options": [{"no": 1, "de": "Schutz der Familie", "vi": "ch\u0103m s\u00f3c gia \u0111\u00ecnh"}, {"no": 2, "de": "Menschenw\u00fcrde", "vi": "nh\u00e2n ph\u1ea9m"}, {"no": 3, "de": "Asyl", "vi": "t\u1ecb n\u1ea1n"}, {"no": 4, "de": "Meinungsfreiheit", "vi": "t\u1ef1 do t\u01b0 t\u01b0\u1edfng"}], "answer": 3}, {"id": "10", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was ist mit dem deutschen Grundgesetz vereinbar?", "vi": "\u0110i\u1ec1u g\u00ec kh\u00f4ng vi ph\u1ea1m B\u1ed9 Lu\u1eadt c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "die Pr\u00fcgelstrafe", "vi": "ph\u1ea1t b\u1eb1ng \u0111\u00f2n roi"}, {"no": 2, "de": "die Folter", "vi": "tra t\u1ea5n"}, {"no": 3, "de": "die Todesstrafe", "vi": "t\u1eed h\u00ecnh"}, {"no": 4, "de": "die Geldstrafe", "vi": "ph\u1ea1t ti\u1ec1n"}], "answer": 4}, {"id": "11", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie wird die Verfassung der Bundesrepublik Deutschland genannt?", "vi": "Hi\u1ebfn ph\u00e1p c\u1ee7a C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean Bang \u0110\u1ee9c c\u00f3 t\u00ean g\u1ecdi l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Grundgesetz", "vi": "B\u1ed9 Lu\u1eadt c\u01a1 b\u1ea3n"}, {"no": 2, "de": "Bundesverfassung", "vi": "Hi\u1ebfn ph\u00e1p Li\u00ean bang"}, {"no": 3, "de": "Gesetzbuch", "vi": "S\u00e1ch lu\u1eadt"}, {"no": 4, "de": "Verfassungsvertrag", "vi": "Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Hi\u1ebfn ph\u00e1p"}], "answer": 1}, {"id": "12", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Eine Partei im Deutschen Bundestag will die Pressefreiheit abschaffen. Ist das m\u00f6glich?", "vi": "M\u1ed9t \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i ch\u00ednh tr\u1ecb trong Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n) \u0110\u1ee9c mu\u1ed1n xo\u00e1 b\u1ecf quy\u1ec1n t\u1ef1 do b\u00e1o ch\u00ed. \u0110i\u1ec1u n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 hay kh\u00f4ng?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Ja, wenn mehr als die H\u00e4lfte der Abgeordneten im Bundestag daf\u00fcr sind.", "vi": "C\u00f3, n\u1ebfu h\u01a1n m\u1ed9t n\u1eeda ngh\u1ecb vi\u00ean trong Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n) \u1ee7ng h\u1ed9 \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3."}, {"no": 2, "de": "Ja, aber dazu m\u00fcssen zwei Drittel der Abgeordneten im Bundestag daf\u00fcr sein.", "vi": "C\u00f3, nh\u01b0ng ph\u1ea3i hai ph\u1ea7n ba ngh\u1ecb vi\u00ean trong Bundestag \u1ee7ng h\u1ed9 \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3."}, {"no": 3, "de": "Nein, denn die Pressefreiheit ist ein Grundrecht. Sie kann nicht abgeschafft werden.", "vi": "Kh\u00f4ng, v\u00ec t\u1ef1 do b\u00e1o ch\u00ed l\u00e0 m\u1ed9t quy\u1ec1n c\u01a1 b\u1ea3n. Quy\u1ec1n n\u00e0y kh\u00f4ng th\u1ec3 b\u1ecb b\u00e3i b\u1ecf."}, {"no": 4, "de": "Nein, denn nur der Bundesrat kann die Pressefreiheit abschaffen.", "vi": "Kh\u00f4ng, v\u00ec ch\u1ec9 c\u00f3 Bundesrat c\u00f3 th\u1ec3 xo\u00e1 b\u1ecf quy\u1ec1n t\u1ef1 do b\u00e1o ch\u00ed."}], "answer": 3}, {"id": "13", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Im Parlament steht der Begriff \"Opposition\" f\u00fcr \u2026", "vi": "Trong qu\u1ed1c h\u1ed9i, thu\u1eadt ng\u1eef \"\u0111\u1ed1i l\u1eadp\" (\"Opposition\") d\u00f9ng \u0111\u1ec3 ch\u1ec9...."}, "options": [{"no": 1, "de": "die regierenden Parteien.", "vi": "c\u00e1c \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i \u0111ang c\u1ea7m quy\u1ec1n."}, {"no": 2, "de": "die Fraktion mit den meisten Abgeordneten.", "vi": "nh\u00f3m c\u00f3 nhi\u1ec1u ngh\u1ecb vi\u00ean nh\u1ea5t."}, {"no": 3, "de": "alle Parteien, die bei der letzten Wahl die 5%-H\u00fcrde erreichen konnten.", "vi": "t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i \u0111\u00e3 v\u01b0\u1ee3t ng\u01b0\u1ee1ng 5% trong cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed v\u1eeba xong."}, {"no": 4, "de": "alle Abgeordneten, die nicht zu der Regierungspartei/den Regierungsparteien geh\u00f6ren.", "vi": "t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c ngh\u1ecb vi\u00ean kh\u00f4ng thu\u1ed9c c\u00e1c \u0111\u1ea3ng c\u1ea7m quy\u1ec1n."}], "answer": 4}, {"id": "14", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Meinungsfreiheit in Deutschland hei\u00dft zum Beispiel, dass ich \u2026", "vi": "V\u00ed d\u1ee5, t\u1ef1 do t\u01b0 t\u01b0\u1edfng \u1edf \u0110\u1ee9c ngh\u0129a l\u00e0, t\u00f4i...."}, "options": [{"no": 1, "de": "Passanten auf der Stra\u00dfe beschimpfen darf.", "vi": "\u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p x\u00fac ph\u1ea1m ng\u01b0\u1eddi qua \u0111\u01b0\u1eddng."}, {"no": 2, "de": "meine Meinung im Internet \u00e4u\u00dfern kann.", "vi": "c\u00f3 th\u1ec3 b\u00e0y t\u1ecf \u00fd ki\u1ebfn c\u1ee7a m\u00ecnh tr\u00ean Internet."}, {"no": 3, "de": "Nazi-, Hamas- oder Islamischer Staat-Symbole \u00f6ffentlich tragen darf.", "vi": "\u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p c\u00f4ng khai mang k\u00fd hi\u1ec7u c\u1ee7a Nazi, Hamas ho\u1eb7c Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc H\u1ed3i gi\u00e1o"}, {"no": 4, "de": "meine Meinung sagen darf, solange ich der Regierung nicht widerspreche.", "vi": "\u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p n\u00f3i l\u00ean suy ngh\u0129 c\u1ee7a m\u00ecnh mi\u1ec5n l\u00e0 t\u00f4i kh\u00f4ng m\u00e2u thu\u1eabn v\u1edbi ch\u00ednh ph\u1ee7."}], "answer": 2}, {"id": "15", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was verbietet das deutsche Grundgesetz?", "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0o vi ph\u1ea1m B\u1ed9 Lu\u1eadt c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Milit\u00e4rdienst", "vi": "Ngh\u0129a v\u1ee5 qu\u00e2n s\u1ef1"}, {"no": 2, "de": "Zwangsarbeit", "vi": "Lao \u0111\u1ed9ng c\u01b0\u1ee1ng b\u1ee9c"}, {"no": 3, "de": "freie Berufswahl", "vi": "t\u1ef1 do l\u1ef1a ch\u1ecdn ngh\u1ec1 nghi\u1ec7p"}, {"no": 4, "de": "Arbeit im Ausland", "vi": "l\u00e0m vi\u1ec7c \u1edf n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i"}], "answer": 2}, {"id": "16", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wann ist die Meinungsfreiheit in Deutschland eingeschr\u00e4nkt?", "vi": "Khi n\u00e0o quy\u1ec1n t\u1ef1 do t\u01b0 t\u01b0\u1edfng b\u1ecb h\u1ea1n ch\u1ebf \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "bei der \u00f6ffentlichen Verbreitung falscher Behauptungen \u00fcber einzelne Personen", "vi": "khi ph\u1ed5 bi\u1ebfn c\u00f4ng khai nh\u1eefng tuy\u00ean b\u1ed1 sai s\u1ef1 th\u1eadt v\u1ec1 m\u1ed9t c\u00e1 nh\u00e2n"}, {"no": 2, "de": "bei Meinungs\u00e4u\u00dferungen \u00fcber die Bundesregierung", "vi": "khi b\u00e0y t\u1ecf quan \u0111i\u1ec3m v\u1ec1 ch\u00ednh ph\u1ee7 Li\u00ean bang"}, {"no": 3, "de": "bei Diskussionen \u00fcber Religionen", "vi": "khi th\u1ea3o lu\u1eadn v\u1ec1 c\u00e1c t\u00f4n gi\u00e1o"}, {"no": 4, "de": "bei Kritik am Staat", "vi": "khi ch\u1ec9 tr\u00edch nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc"}], "answer": 1}, {"id": "17", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Die deutschen Gesetze verbieten \u2026", "vi": "Lu\u1eadt ph\u00e1p \u0110\u1ee9c c\u1ea5m..."}, "options": [{"no": 1, "de": "Meinungsfreiheit der Einwohnerinnen und Einwohner.", "vi": "t\u1ef1 do t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n."}, {"no": 2, "de": "Petitionen der B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger.", "vi": "ki\u1ebfn ngh\u1ecb c\u1ee7a c\u00f4ng d\u00e2n."}, {"no": 3, "de": "Versammlungsfreiheit der Einwohnerinnen und Einwohner.", "vi": "quy\u1ec1n t\u1ef1 do h\u1ed9i h\u1ecdp c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n"}, {"no": 4, "de": "Ungleichbehandlung der B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger durch den Staat.", "vi": "nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed1i x\u1eed b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n."}], "answer": 4}, {"id": "18", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welches Grundrecht ist in Artikel 1 des Grundgesetzes der Bundesrepublik Deutschland garantiert?", "vi": "T\u1ea1i \u0110i\u1ec1u 1, B\u1ed9 Lu\u1eadt c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c b\u1ea3o \u0111\u1ea3m \u0111i\u1ec1u g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "die Unantastbarkeit der Menschenw\u00fcrde", "vi": "s\u1ef1 b\u1ea5t kh\u1ea3 x\u00e2m ph\u1ea1m c\u1ee7a ph\u1ea9m gi\u00e1 con ng\u01b0\u1eddi"}, {"no": 2, "de": "das Recht auf Leben", "vi": "quy\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ed1ng"}, {"no": 3, "de": "Religionsfreiheit", "vi": "t\u1ef1 do t\u00f4n gi\u00e1o"}, {"no": 4, "de": "Meinungsfreiheit", "vi": "t\u1ef1 do t\u01b0 t\u01b0\u1edfng"}], "answer": 1}, {"id": "19", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was versteht man unter dem Recht der \"Freiz\u00fcgigkeit\" in Deutschland?", "vi": "Hi\u1ec3u th\u1ebf n\u00e0o v\u1ec1 quy\u1ec1n \"T\u1ef1 do \u0111i l\u1ea1i\" \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Man darf sich seinen Wohnort selbst aussuchen.", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p t\u1ef1 ch\u1ecdn n\u01a1i s\u1ed1ng."}, {"no": 2, "de": "Man kann seinen Beruf wechseln.", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n c\u00f3 th\u1ec3 thay \u0111\u1ed5i ngh\u1ec1 nghi\u1ec7p c\u1ee7a h\u1ecd."}, {"no": 3, "de": "Man darf sich f\u00fcr eine andere Religion entscheiden.", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p ch\u1ecdn m\u1ed9t t\u00f4n gi\u00e1o kh\u00e1c."}, {"no": 4, "de": "Man darf sich in der \u00d6ffentlichkeit nur leicht bekleidet bewegen.", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p \u0111\u1ebfn n\u01a1i c\u00f4ng c\u1ed9ng v\u1edbi trang ph\u1ee5c \u0111\u01a1n gi\u1ea3n."}], "answer": 1}, {"id": "20", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Eine Partei in Deutschland verfolgt das Ziel, eine Diktatur zu errichten. Sie ist dann \u2026", "vi": "M\u1ed9t \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111ang theo \u0111u\u1ed5i m\u1ee5c ti\u00eau th\u00e0nh l\u1eadp m\u1ed9t ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i. Khi \u0111\u00f3 th\u00ec \u0111\u1ea3ng ph\u1ea3i \u1ea5y s\u1ebd..."}, "options": [{"no": 1, "de": "tolerant.", "vi": "c\u00f3 s\u1ee9c ch\u1ecbu \u0111\u1ef1ng."}, {"no": 2, "de": "rechtsstaatlich orientiert.", "vi": "h\u1ee3p hi\u1ebfn."}, {"no": 3, "de": "gesetzestreu.", "vi": "tu\u00e2n th\u1ee7 ph\u00e1p lu\u1eadt"}, {"no": 4, "de": "verfassungswidrig.", "vi": "vi hi\u1ebfn."}], "answer": 4}, {"id": "21", "is_image": true, "image_name": "00_all_21", "question": {"de": "Welches ist das Wappen der Bundesrepublik Deutschland?", "vi": "\u0110\u00e2u l\u00e0 Qu\u1ed1c huy c\u1ee7a C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Bild 1", "vi": "H\u00ecnh 1"}, {"no": 2, "de": "Bild 2", "vi": "H\u00ecnh 2"}, {"no": 3, "de": "Bild 3", "vi": "H\u00ecnh 3"}, {"no": 4, "de": "Bild 4", "vi": "H\u00ecnh 4"}], "answer": 1}, {"id": "22", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was f\u00fcr eine Staatsform hat Deutschland?", "vi": "N\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c c\u00f3 h\u00ecnh th\u00e1i nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc n\u00e0o?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Monarchie", "vi": "Qu\u00e2n ch\u1ee7"}, {"no": 2, "de": "Diktatur", "vi": "\u0110\u1ed9c t\u00e0i"}, {"no": 3, "de": "Republik", "vi": "C\u1ed9ng ho\u00e0"}, {"no": 4, "de": "F\u00fcrstentum", "vi": "C\u00f4ng qu\u1ed1c"}], "answer": 3}, {"id": "23", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In Deutschland sind die meisten Erwerbst\u00e4tigen \u2026", "vi": "T\u1ea1i \u0110\u1ee9c, h\u1ea7u h\u1ebft d\u00e2n ch\u00fang l\u00e0m vi\u1ec7c..."}, "options": [{"no": 1, "de": "in kleinen Familienunternehmen besch\u00e4ftigt.", "vi": "trong c\u00e1c doanh nghi\u1ec7p gia \u0111\u00ecnh nh\u1ecf."}, {"no": 2, "de": "ehrenamtlich f\u00fcr ein Bundesland t\u00e4tig.", "vi": "t\u00ecnh nguy\u1ec7n cho m\u1ed9t bang."}, {"no": 3, "de": "selbstst\u00e4ndig mit einer eigenen Firma t\u00e4tig.", "vi": "t\u1ef1 kinh doanh v\u1edbi doanh nghi\u1ec7p c\u1ee7a ri\u00eang m\u00ecnh. "}, {"no": 4, "de": "bei einer Firma oder Beh\u00f6rde besch\u00e4ftigt.", "vi": "trong c\u00e1c doanh nghi\u1ec7p ho\u1eb7c c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."}], "answer": 4}, {"id": "24", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie viele Bundesl\u00e4nder hat die Bundesrepublik Deutschland?", "vi": "C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c c\u00f3 bao nhi\u00eau bang?"}, "options": [{"no": 1, "de": "14", "vi": "14"}, {"no": 2, "de": "15", "vi": "15"}, {"no": 3, "de": "16", "vi": "16"}, {"no": 4, "de": "17", "vi": "17"}], "answer": 3}, {"id": "25", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was ist kein Bundesland der Bundesrepublik Deutschland?", "vi": "Bang n\u00e0o kh\u00f4ng thu\u1ed9c C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Elsass-Lothringen", "vi": "Elsass-Lothringen"}, {"no": 2, "de": "Nordrhein-Westfalen", "vi": "Nordrhein-Westfalen"}, {"no": 3, "de": "Mecklenburg-Vorpommern", "vi": "Mecklenburg-Vorpommern"}, {"no": 4, "de": "Sachsen-Anhalt", "vi": "Sachsen-Anhalt"}], "answer": 1}, {"id": "26", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Deutschland ist \u2026", "vi": "N\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c l\u00e0 \u2026"}, "options": [{"no": 1, "de": "eine kommunistische Republik.", "vi": "m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc c\u1ed9ng ho\u00e0 c\u1ed9ng s\u1ea3n."}, {"no": 2, "de": "ein demokratischer und sozialer Bundesstaat.", "vi": "n\u01b0\u1edbc d\u00e2n ch\u1ee7 x\u00e3 h\u1ed9i li\u00ean bang."}, {"no": 3, "de": "eine kapitalistische und soziale Monarchie.", "vi": "n\u01b0\u1edbc qu\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 b\u1ea3n x\u00e3 h\u1ed9i"}, {"no": 4, "de": "ein sozialer und sozialistischer Bundesstaat.", "vi": "n\u01b0\u1edbc li\u00ean bang x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a."}], "answer": 2}, {"id": "27", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Deutschland ist \u2026", "vi": "N\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c l\u00e0 \u2026"}, "options": [{"no": 1, "de": "ein sozialistischer Staat.", "vi": "n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a."}, {"no": 2, "de": "ein Bundesstaat.", "vi": "n\u01b0\u1edbc li\u00ean bang."}, {"no": 3, "de": "eine Diktatur.", "vi": "n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed9c t\u00e0i."}, {"no": 4, "de": "eine Monarchie.", "vi": "n\u01b0\u1edbc qu\u00e2n ch\u1ee7."}], "answer": 2}, {"id": "28", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wer w\u00e4hlt in Deutschland die Abgeordneten zum Bundestag?", "vi": "Ai b\u1ea7u ra c\u00e1c Ngh\u1ecb vi\u00ean (Abgeordneten) \u1edf Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n)?"}, "options": [{"no": 1, "de": "das Milit\u00e4r", "vi": "qu\u00e2n \u0111\u1ed9i"}, {"no": 2, "de": "die Wirtschaft", "vi": "n\u1ec1n kinh t\u1ebf"}, {"no": 3, "de": "das wahlberechtigte Volk", "vi": "ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n c\u00f3 quy\u1ec1n b\u1ea7u c\u1eed"}, {"no": 4, "de": "die Verwaltung", "vi": "ch\u00ednh quy\u1ec1n"}], "answer": 3}, {"id": "29", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welches Tier ist das Wappentier der Bundesrepublik Deutschland?", "vi": "Con v\u1eadt n\u00e0o l\u00e0 thu\u1ed9c qu\u1ed1c huy c\u1ee7a C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "L\u00f6we", "vi": "S\u01b0 t\u1eed"}, {"no": 2, "de": "Adler", "vi": "\u0110\u1ea1i b\u00e0ng"}, {"no": 3, "de": "B\u00e4r", "vi": "G\u1ea5u"}, {"no": 4, "de": "Pferd", "vi": "Ng\u1ef1a"}], "answer": 2}, {"id": "30", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was ist kein Merkmal unserer Demokratie?", "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng c\u1ee7a n\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7 m\u00e0 ch\u00fang ta \u0111ang c\u00f3?"}, "options": [{"no": 1, "de": "regelm\u00e4\u00dfige Wahlen", "vi": "b\u1ea7u c\u1eed th\u01b0\u1eddng k\u1ef3"}, {"no": 2, "de": "Pressezensur", "vi": "ki\u1ec3m duy\u1ec7t b\u00e1o ch\u00ed"}, {"no": 3, "de": "Meinungsfreiheit", "vi": "t\u1ef1 do t\u01b0 t\u01b0\u1edfng"}, {"no": 4, "de": "verschiedene Parteien", "vi": "\u0111a \u0111\u1ea3ng"}], "answer": 2}, {"id": "31", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Die Zusammenarbeit von Parteien zur Bildung einer Regierung nennt man in Deutschland \u2026", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, s\u1ef1 h\u1ee3p t\u00e1c gi\u1eefa c\u00e1c \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ec3 th\u00e0nh l\u1eadp m\u1ed9t ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0..."}, "options": [{"no": 1, "de": "Einheit.", "vi": "s\u1ef1 \u0111o\u00e0n k\u1ebft."}, {"no": 2, "de": "Koalition.", "vi": "li\u00ean minh."}, {"no": 3, "de": "Ministerium.", "vi": "b\u1ed9"}, {"no": 4, "de": "Fraktion.", "vi": "nh\u00f3m ngh\u1ecb vi\u00ean."}], "answer": 2}, {"id": "32", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was ist keine staatliche Gewalt in Deutschland?", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, \u0111i\u1ec1u n\u00e0o kh\u00f4ng thu\u1ed9c quy\u1ec1n l\u1ef1c c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Gesetzgebung", "vi": "x\u00e2y d\u1ef1ng lu\u1eadt"}, {"no": 2, "de": "Regierung", "vi": "qu\u1ea3n tr\u1ecb nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc"}, {"no": 3, "de": "Presse", "vi": "b\u00e1o ch\u00ed"}, {"no": 4, "de": "th\u1ef1c thi ph\u00e1p lu\u1eadt", "vi": "Rechtsprechung"}], "answer": 3}, {"id": "33", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welche Aussage ist richtig? In Deutschland \u2026", "vi": "C\u00e2u ph\u00e1t bi\u1ec3u n\u00e0o \u0111\u00fang? \u1ede \u0110\u1ee9c....."}, "options": [{"no": 1, "de": "sind Staat und Religionsgemeinschaften voneinander getrennt.", "vi": "nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc v\u00e0 t\u00f4n gi\u00e1o t\u00e1ch bi\u1ec7t nhau."}, {"no": 2, "de": "bilden die Religionsgemeinschaften den Staat.", "vi": "c\u00e1c c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng t\u00f4n gi\u00e1o h\u00ecnh th\u00e0nh n\u00ean nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."}, {"no": 3, "de": "ist der Staat abh\u00e4ngig von den Religionsgemeinschaften.", "vi": "nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o c\u00e1c c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng t\u00f4n gi\u00e1o."}, {"no": 4, "de": "bilden Staat und Religionsgemeinschaften eine Einheit.", "vi": "nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc v\u00e0 t\u00f4n gi\u00e1o l\u00e0 m\u1ed9t."}], "answer": 1}, {"id": "34", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was ist Deutschland nicht?", "vi": "N\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "eine Demokratie", "vi": "m\u1ed9t n\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7"}, {"no": 2, "de": "ein Rechtsstaat", "vi": "nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ph\u00e1p quy\u1ec1n"}, {"no": 3, "de": "eine Monarchie", "vi": "m\u1ed9t n\u1ec1n qu\u00e2n ch\u1ee7"}, {"no": 4, "de": "ein Sozialstaat", "vi": "m\u1ed9t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i"}], "answer": 3}, {"id": "35", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Womit finanziert der deutsche Staat die Sozialversicherung?", "vi": "Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c ph\u00e2n b\u1ed5 t\u00e0i ch\u00ednh cho b\u1ea3o hi\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i th\u00f4ng qua c\u00e1ch n\u00e0o?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Kirchensteuer", "vi": "thu\u1ebf t\u00f4n gi\u00e1o (thu\u1ebf nh\u00e0 th\u1edd)"}, {"no": 2, "de": "Sozialabgaben", "vi": "\u0111\u00f3ng g\u00f3p an sinh x\u00e3 h\u1ed9i"}, {"no": 3, "de": "Spendengeldern", "vi": "quy\u00ean g\u00f3p"}, {"no": 4, "de": "Vereinsbeitr\u00e4gen", "vi": "ph\u00ed c\u00e1c h\u1ed9i nh\u00f3m"}], "answer": 2}, {"id": "36", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welche Ma\u00dfnahme schafft in Deutschland soziale Sicherheit?", "vi": "Bi\u1ec7n ph\u00e1p n\u00e0o \u1edf \u0110\u1ee9c d\u00f9ng \u0111\u1ec3 b\u1ea3o \u0111\u1ea3m an to\u00e0n x\u00e3 h\u1ed9i?"}, "options": [{"no": 1, "de": "die Krankenversicherung", "vi": "b\u1ea3o hi\u1ec3m y t\u1ebf"}, {"no": 2, "de": "die Autoversicherung", "vi": "b\u1ea3o hi\u1ec3m \u00f4 t\u00f4"}, {"no": 3, "de": "die Geb\u00e4udeversicherung", "vi": "b\u1ea3o hi\u1ec3m nh\u00e0"}, {"no": 4, "de": "die Haftpflichtversicherung", "vi": "b\u1ea3o hi\u1ec3m tr\u00e1ch nhi\u1ec7m"}], "answer": 1}, {"id": "37", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie werden die Regierungschefinnen/Regierungschefs der meisten Bundesl\u00e4nder in Deutschland genannt?", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u h\u1ea7u h\u1ebft c\u00e1c bang \u1edf \u0110\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Erste Ministerin/Erster Minister", "vi": "B\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng th\u1ee9 nh\u1ea5t"}, {"no": 2, "de": "Premierministerin/Premierminister", "vi": "Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng"}, {"no": 3, "de": "Senatorin/Senator", "vi": "Th\u01b0\u1ee3ng ngh\u1ecb s\u0129"}, {"no": 4, "de": "Ministerpr\u00e4sidentin/Ministerpr\u00e4sident", "vi": "Th\u1ee7 hi\u1ebfn"}], "answer": 4}, {"id": "38", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Die Bundesrepublik Deutschland ist ein demokratischer und sozialer \u2026", "vi": "C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c l\u00e0 m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc .... d\u00e2n ch\u1ee7 v\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i."}, "options": [{"no": 1, "de": "Staatenverbund.", "vi": "Li\u00ean minh c\u00e1c bang"}, {"no": 2, "de": "Bundesstaat.", "vi": "Li\u00ean bang"}, {"no": 3, "de": "Staatenbund.", "vi": "Li\u00ean hi\u1ec7p"}, {"no": 4, "de": "Zentralstaat.", "vi": "nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc trung \u01b0\u01a1ng"}], "answer": 2}, {"id": "39", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was hat jedes deutsche Bundesland?", "vi": "M\u1ed7i bang \u1edf \u0110\u1ee9c c\u00f3 \u0111i\u1ec1u g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "eine eigene Au\u00dfenministerin/einen eigenen Au\u00dfenminister", "vi": "m\u1ed9t b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng ngo\u1ea1i giao ri\u00eang"}, {"no": 2, "de": "eine eigene W\u00e4hrung", "vi": "m\u1ed9t lo\u1ea1i ti\u1ec1n t\u1ec7 ri\u00eang"}, {"no": 3, "de": "eine eigene Armee", "vi": "m\u1ed9t qu\u00e2n \u0111\u1ed9i ri\u00eang"}, {"no": 4, "de": "eine eigene Regierung", "vi": "m\u1ed9t ch\u00ednh ph\u1ee7 ri\u00eang"}], "answer": 4}, {"id": "40", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Mit welchen Worten beginnt die deutsche Nationalhymne?", "vi": "Qu\u1ed1c ca c\u1ee7a \u0110\u1ee9c b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng nh\u1eefng ch\u1eef g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "V\u00f6lker, h\u00f6rt die Signale \u2026", "vi": "V\u00f6lker, h\u00f6rt die Signale \u2026"}, {"no": 2, "de": "Einigkeit und Recht und Freiheit \u2026", "vi": "Einigkeit und Recht und Freiheit \u2026"}, {"no": 3, "de": "Freude sch\u00f6ner G\u00f6tterfunken \u2026", "vi": "Freude sch\u00f6ner G\u00f6tterfunken \u2026"}, {"no": 4, "de": "Deutschland einig Vaterland \u2026", "vi": "Deutschland einig Vaterland \u2026"}], "answer": 2}, {"id": "41", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Warum gibt es in einer Demokratie mehr als eine Partei?", "vi": "T\u1ea1i sao c\u00f3 nhi\u1ec1u h\u01a1n m\u1ed9t \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i ch\u00ednh tr\u1ecb trong m\u1ed9t n\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7?"}, "options": [{"no": 1, "de": "weil dadurch die unterschiedlichen Meinungen der B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger vertreten werden", "vi": "b\u1edfi v\u00ec c\u00e1c \u0111\u1ea3ng \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho c\u00e1c t\u01b0 t\u01b0\u1edfng kh\u00e1c nhau c\u1ee7a d\u00e2n ch\u00fang"}, {"no": 2, "de": "damit Bestechung in der Politik begrenzt wird", "vi": "\u0111\u1ec3 h\u1ea1n ch\u1ebf h\u1ed1i l\u1ed9 trong ch\u00ednh tr\u1ecb"}, {"no": 3, "de": "um politische Demonstrationen zu verhindern", "vi": "\u0111\u1ec3 ng\u0103n ch\u1ea1n c\u00e1c cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh ch\u00ednh tr\u1ecb"}, {"no": 4, "de": "um wirtschaftlichen Wettbewerb anzuregen", "vi": "\u0111\u1ec3 k\u00edch th\u00edch c\u1ea1nh tranh kinh t\u1ebf"}], "answer": 1}, {"id": "42", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wer beschlie\u00dft in Deutschland ein neues Gesetz?", "vi": "Ai quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u00e1c \u0111\u1ea1o lu\u1eadt m\u1edbi \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "die Regierung", "vi": "ch\u00ednh ph\u1ee7"}, {"no": 2, "de": "das Parlament", "vi": "qu\u1ed1c h\u1ed9i"}, {"no": 3, "de": "die Gerichte", "vi": "to\u00e0 \u00e1n"}, {"no": 4, "de": "die Polizei", "vi": "c\u1ea3nh s\u00e1t"}], "answer": 2}, {"id": "43", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wann kann in Deutschland eine Partei verboten werden?", "vi": "Khi n\u00e0o m\u1ed9t \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i ch\u00ednh tr\u1ecb b\u1ecb c\u1ea5m \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "wenn ihr Wahlkampf zu teuer ist", "vi": "khi chi\u1ebfn d\u1ecbch tranh c\u1eed c\u1ee7a \u0111\u1ea3ng \u0111\u00f3 qu\u00e1 t\u1ed1n k\u00e9m"}, {"no": 2, "de": "wenn sie gegen die Verfassung k\u00e4mpft", "vi": "khi \u0111\u1ea3ng \u0111\u00f3 ch\u1ed1ng l\u1ea1i hi\u1ebfn ph\u00e1p"}, {"no": 3, "de": "wenn sie Kritik am Staatsoberhaupt \u00e4u\u00dfert", "vi": "khi \u0111\u1ea3ng \u0111\u00f3 ch\u1ec9 tr\u00edch c\u00e1c nguy\u00ean th\u1ee7 qu\u1ed1c gia"}, {"no": 4, "de": "wenn ihr Programm eine neue Richtung vorschl\u00e4gt", "vi": "khi \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i c\u1ee7a \u0111\u1ea3ng \u0111\u00f3 m\u1edf ra m\u1ed9t h\u01b0\u1edbng \u0111i m\u1edbi"}], "answer": 2}, {"id": "44", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wen kann man als B\u00fcrgerin/B\u00fcrger in Deutschland nicht direkt w\u00e4hlen?", "vi": "C\u00f4ng d\u00e2n \u0110\u1ee9c kh\u00f4ng th\u1ec3 b\u1ea7u c\u1eed tr\u1ef1c ti\u1ebfp cho ai?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Abgeordnete des EU-Parlaments", "vi": "c\u00e1c ngh\u1ecb vi\u00ean c\u1ee7a ngh\u1ecb vi\u1ec7n ch\u00e2u \u00c2u"}, {"no": 2, "de": "Die Bundespr\u00e4sidentin/den Bundespr\u00e4sidenten", "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng Li\u00ean bang"}, {"no": 3, "de": "Landtagsabgeordnete", "vi": "c\u00e1c ngh\u1ecb vi\u00ean ngh\u1ecb vi\u1ec7n bang"}, {"no": 4, "de": "Bundestagsabgeordnete", "vi": "c\u00e1c ngh\u1ecb vi\u00ean ngh\u1ecb vi\u1ec7n li\u00ean bang"}], "answer": 2}, {"id": "45", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Zu welcher Versicherung geh\u00f6rt die Pflegeversicherung?", "vi": "Lo\u1ea1i b\u1ea3o hi\u1ec3m n\u00e0o thu\u1ed9c b\u1ea3o hi\u1ec3m ch\u0103m s\u00f3c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Sozialversicherung", "vi": "b\u1ea3o hi\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i"}, {"no": 2, "de": "Unfallversicherung", "vi": "b\u1ea3o hi\u1ec3m tai n\u1ea1n"}, {"no": 3, "de": "Hausratsversicherung", "vi": "b\u1ea3o hi\u1ec3m h\u1ed9 gia \u0111\u00ecnh"}, {"no": 4, "de": "Haftpflicht- und Feuerversicherung", "vi": "b\u1ea3o hi\u1ec3m tr\u00e1ch nhi\u1ec7m v\u00e0 b\u1ea3o hi\u1ec3m ch\u00e1y n\u1ed5"}], "answer": 1}, {"id": "46", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Der deutsche Staat hat viele Aufgaben. Welche Aufgabe geh\u00f6rt dazu?", "vi": "Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c c\u00f3 nhi\u1ec1u nhi\u1ec7m v\u1ee5. Nhi\u1ec7m v\u1ee5 n\u00e0o thu\u1ed9c trong s\u1ed1 \u0111\u00f3?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Er baut Stra\u00dfen und Schulen.", "vi": "X\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u01b0\u1eddng s\u00e1 v\u00e0 tr\u01b0\u1eddng h\u1ecdc"}, {"no": 2, "de": "Er verkauft Lebensmittel und Kleidung.", "vi": "B\u00e1n nhu y\u1ebfu ph\u1ea9m v\u00e0 trang ph\u1ee5c"}, {"no": 3, "de": "Er versorgt alle Einwohnerinnen und Einwohner kostenlos mit Zeitungen.", "vi": "Cung c\u1ea5p b\u00e1o ch\u00ed mi\u1ec5n ph\u00ed cho ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n"}, {"no": 4, "de": "Er produziert Autos und Busse.", "vi": "S\u1ea3n xu\u1ea5t \u00f4 t\u00f4 v\u00e0 xe bu\u00fdt"}], "answer": 1}, {"id": "47", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Der deutsche Staat hat viele Aufgaben. Welche Aufgabe geh\u00f6rt nicht dazu?", "vi": "Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c c\u00f3 nhi\u1ec1u nhi\u1ec7m v\u1ee5. Nhi\u1ec7m v\u1ee5 n\u00e0o kh\u00f4ng thu\u1ed9c trong s\u1ed1 \u0111\u00f3?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Er bezahlt f\u00fcr alle Staatsangeh\u00f6rigen Urlaubsreisen.", "vi": "Tr\u1ea3 ti\u1ec1n cho c\u00e1c chuy\u1ebfn ngh\u1ec9 d\u01b0\u1ee1ng c\u1ee7a c\u00f4ng d\u00e2n."}, {"no": 2, "de": "Er zahlt Kindergeld.", "vi": "Chi cho Kindergeld."}, {"no": 3, "de": "Er unterst\u00fctzt Museen.", "vi": "B\u1ea3o t\u1ed3n c\u00e1c vi\u1ec7n b\u1ea3o t\u00e0ng."}, {"no": 4, "de": "Er f\u00f6rdert Sportlerinnen und Sportler", "vi": "Kh\u00edch l\u1ec7 c\u00e1c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng vi\u00ean."}], "answer": 1}, {"id": "48", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welches Organ geh\u00f6rt nicht zu den Verfassungsorganen Deutschlands?", "vi": "C\u01a1 quan n\u00e0o kh\u00f4ng thu\u1ed9c c\u01a1 quan l\u1eadp hi\u1ebfn \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "der Bundesrat", "vi": "Bundesrat (Th\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n)"}, {"no": 2, "de": "die Bundespr\u00e4sidentin/der Bundespr\u00e4sident", "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng Li\u00ean bang"}, {"no": 3, "de": "die B\u00fcrgerversammlung", "vi": "B\u00fcrgerversammlung (H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng c\u00f4ng d\u00e2n)"}, {"no": 4, "de": "die Regierung", "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7"}], "answer": 3}, {"id": "49", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wer bestimmt in Deutschland die Schulpolitik?", "vi": "Ai quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh ch\u00ednh s\u00e1ch gi\u00e1o d\u1ee5c \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "die Lehrer und Lehrerinnen", "vi": "c\u00e1c gi\u00e1o vi\u00ean"}, {"no": 2, "de": "die Bundesl\u00e4nder", "vi": "c\u00e1c bang"}, {"no": 3, "de": "das Familienministerium", "vi": "b\u1ed9 Gia \u0111\u00ecnh"}, {"no": 4, "de": "die Universit\u00e4ten", "vi": "c\u00e1c \u0111\u1ea1i h\u1ecdc"}], "answer": 2}, {"id": "50", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Die Wirtschaftsform in Deutschland nennt man \u2026", "vi": "H\u00ecnh th\u00e1i kinh t\u1ebf \u1edf \u0110\u1ee9c c\u00f3 t\u00ean g\u1ecdi l\u00e0..."}, "options": [{"no": 1, "de": "freie Zentralwirtschaft.", "vi": "kinh t\u1ebf t\u1eadp trung t\u1ef1 do"}, {"no": 2, "de": "soziale Marktwirtschaft.", "vi": "kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng x\u00e3 h\u1ed9i"}, {"no": 3, "de": "gelenkte Zentralwirtschaft.", "vi": "kinh t\u1ebf t\u1eadp trung \u0111\u01b0\u1ee3c ki\u1ec3m so\u00e1t"}, {"no": 4, "de": "Planwirtschaft.", "vi": "kinh t\u1ebf k\u1ebf ho\u1ea1ch"}], "answer": 2}, {"id": "51", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Zu einem demokratischen Rechtsstaat geh\u00f6rt es nicht, dass \u2026", "vi": "M\u1ed9t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc d\u00e2n ch\u1ee7 ph\u00e1p quy\u1ec1n, khi..."}, "options": [{"no": 1, "de": "Menschen sich kritisch \u00fcber die Regierung \u00e4u\u00dfern k\u00f6nnen.", "vi": "ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n c\u00f3 th\u1ec3 ch\u1ec9 tr\u00edch ch\u00ednh ph\u1ee7"}, {"no": 2, "de": "B\u00fcrger friedlich demonstrieren gehen d\u00fcrfen.", "vi": "ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p \u0111i bi\u1ec3u t\u00ecnh \u00f4n ho\u00e0"}, {"no": 3, "de": "Menschen von einer Privatpolizei ohne Grund verhaftet werden.", "vi": "ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n b\u1ecb c\u1ea3nh s\u00e1t m\u1eadt b\u1eaft gi\u1eef m\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f3 l\u00fd do."}, {"no": 4, "de": "jemand ein Verbrechen begeht und deshalb verhaftet wird.", "vi": "m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi n\u00e0o \u0111\u00f3 ph\u1ea1m t\u1ed9i v\u00e0 b\u1ecb b\u1eaft gi\u1eef."}], "answer": 3}, {"id": "52", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was bedeutet \"Volkssouver\u00e4nit\u00e4t\"? Alle Staatsgewalt geht vom ...", "vi": "\"Nh\u00e2n d\u00e2n l\u00e0m ch\u1ee7\" (\"Volkssouver\u00e4nit\u00e4t\") ngh\u0129a l\u00e0 g\u00ec? \u0110\u00f3 l\u00e0 t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c quy\u1ec1n l\u1ef1c c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebfn t\u1eeb..."}, "options": [{"no": 1, "de": "Volke aus.", "vi": "ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n."}, {"no": 2, "de": "Bundestag aus.", "vi": "Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n)."}, {"no": 3, "de": "preu\u00dfischen K\u00f6nig aus.", "vi": "vua n\u01b0\u1edbc Ph\u1ed5."}, {"no": 4, "de": "Bundesverfassungsgericht aus.", "vi": "To\u00e0 \u00e1n Hi\u1ebfn ph\u00e1p Li\u00ean bang."}], "answer": 1}, {"id": "53", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was bedeutet \"Rechtsstaat\" in Deutschland?", "vi": "\"Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ph\u00e1p quy\u1ec1n\" (\"Rechtsstaat\") \u1edf \u0110\u1ee9c ngh\u0129a l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Der Staat hat Recht.", "vi": "Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u00f3 quy\u1ec1n."}, {"no": 2, "de": "Es gibt nur rechte Parteien.", "vi": "Ch\u1ec9 c\u00f3 c\u00e1c \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i ch\u00ednh tr\u1ecb c\u00f3 quy\u1ec1n."}, {"no": 3, "de": "Die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger entscheiden \u00fcber Gesetze.", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n l\u00e0m ra c\u00e1c \u0111\u1ea1o lu\u1eadt."}, {"no": 4, "de": "Der Staat muss die Gesetze einhalten.", "vi": "Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ph\u1ea3i t\u00f4n tr\u1ecdng ph\u00e1p lu\u1eadt."}], "answer": 4}, {"id": "54", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was ist keine staatliche Gewalt in Deutschland?", "vi": "Quy\u1ec1n l\u1ef1c n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 quy\u1ec1n c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Legislative", "vi": "L\u1eadp ph\u00e1p"}, {"no": 2, "de": "Judikative", "vi": "T\u01b0 ph\u00e1p"}, {"no": 3, "de": "Exekutive", "vi": "H\u00e0nh ph\u00e1p"}, {"no": 4, "de": "Direktive", "vi": "Ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o"}], "answer": 4}, {"id": "55", "is_image": true, "image_name": "00_all_55", "question": {"de": "Was zeigt dieses Bild?", "vi": "\u0110\u00e2y l\u00e0 h\u00ecnh v\u1ec1 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "den Bundestagssitz in Berlin", "vi": "to\u00e0 nh\u00e0 Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n) t\u1ea1i Berlin"}, {"no": 2, "de": "das Bundesverfassungsgericht in Karlsruhe", "vi": "T\u00f2a \u00e1n Hi\u1ebfn ph\u00e1p Li\u00ean bang \u1edf Karlsruhe"}, {"no": 3, "de": "das Bundesratsgeb\u00e4ude in Berlin", "vi": "to\u00e0 nh\u00e0 Bundesrat (Th\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n) t\u1ea1i Berlin"}, {"no": 4, "de": "das Bundeskanzleramt in Berlin", "vi": "v\u0103n ph\u00f2ng th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng t\u1ea1i Berlin"}], "answer": 1}, {"id": "56", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welches Amt geh\u00f6rt in Deutschland zur Gemeindeverwaltung?", "vi": "C\u01a1 quan n\u00e0o thu\u1ed9c ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Pfarramt", "vi": "Pfarramt"}, {"no": 2, "de": "Ordnungsamt", "vi": "Ordnungsamt"}, {"no": 3, "de": "Finanzamt", "vi": "Finanzamt"}, {"no": 4, "de": "Ausw\u00e4rtiges Amt", "vi": "Ausw\u00e4rtiges Amt"}], "answer": 2}, {"id": "57", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wer wird meistens zur Pr\u00e4sidentin/zum Pr\u00e4sidenten des Deutschen Bundestages gew\u00e4hlt?", "vi": "Ai s\u1ebd th\u01b0\u1eddng \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u l\u00e0m ch\u1ee7 t\u1ecbch Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n) nh\u1ea5t?"}, "options": [{"no": 1, "de": "die/der \u00e4lteste Abgeordnete im Parlament", "vi": "ngh\u1ecb vi\u00ean l\u1edbn tu\u1ed5i nh\u1ea5t trong qu\u1ed1c h\u1ed9i"}, {"no": 2, "de": "die Ministerpr\u00e4sidentin/der Ministerpr\u00e4sident des gr\u00f6\u00dften Bundeslandes", "vi": "th\u1ee7 hi\u1ebfn c\u1ee7a bang l\u1edbn nh\u1ea5t"}, {"no": 3, "de": "eine ehemalige Bundeskanzlerin/ein ehemaliger Bundeskanzler", "vi": "c\u1ef1u th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng"}, {"no": 4, "de": "eine Abgeordnete/ein Abgeordneter der st\u00e4rksten Fraktion", "vi": "m\u1ed9t ngh\u1ecb vi\u00ean c\u1ee7a nh\u00f3m ngh\u1ecb s\u0129 l\u1edbn nh\u1ea5t"}], "answer": 4}, {"id": "58", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wer ernennt in Deutschland die Ministerinnen/die Minister der Bundesregierung?", "vi": "Ai s\u1ebd b\u1ed5 nhi\u1ec7m c\u00e1c b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng trong ch\u00ednh ph\u1ee7 \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "die Pr\u00e4sidentin/der Pr\u00e4sident des Bundesverfassungsgerichtes", "vi": "ch\u1ee7 t\u1ecbch To\u00e0 \u00e1n Hi\u1ebfn ph\u00e1p Li\u00ean bang"}, {"no": 2, "de": "die Bundespr\u00e4sidentin/der Bundespr\u00e4sident", "vi": "t\u1ed5ng th\u1ed1ng"}, {"no": 3, "de": "die Bundesratspr\u00e4sidentin/der Bundesratspr\u00e4sident", "vi": "ch\u1ee7 t\u1ecbch Bundesrat (Th\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n)"}, {"no": 4, "de": "die Bundestagspr\u00e4sidentin/der Bundestagspr\u00e4sident", "vi": "ch\u1ee7 t\u1ecbch Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n)"}], "answer": 2}, {"id": "59", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Vor wie vielen Jahren gab es erstmals eine j\u00fcdische Gemeinde auf dem Gebiet des heutigen Deutschlands?", "vi": "C\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng Do Th\u00e1i \u0111\u1ea7u ti\u00ean xu\u1ea5t hi\u1ec7n \u1edf \u0110\u1ee9c c\u00e1ch \u0111\u00e2y bao nhi\u00eau n\u0103m?"}, "options": [{"no": 1, "de": "vor etwa 300 Jahren", "vi": "kho\u1ea3ng 300 n\u0103m tr\u01b0\u1edbc"}, {"no": 2, "de": "vor etwa 700 Jahren", "vi": "kho\u1ea3ng 700 n\u0103m tr\u01b0\u1edbc"}, {"no": 3, "de": "vor etwa 1150 Jahren", "vi": "kho\u1ea3ng 1150 n\u0103m tr\u01b0\u1edbc"}, {"no": 4, "de": "vor etwa 1700 Jahren", "vi": "kho\u1ea3ng 1700 n\u0103m tr\u01b0\u1edbc"}], "answer": 4}, {"id": "60", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In Deutschland geh\u00f6ren der Bundestag und der Bundesrat zur \u2026", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n) v\u00e0 Bundesrat (Th\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n) thu\u1ed9c...."}, "options": [{"no": 1, "de": "Exekutive.", "vi": "H\u00e0nh ph\u00e1p."}, {"no": 2, "de": "Legislative.", "vi": "L\u1eadp ph\u00e1p."}, {"no": 3, "de": "Direktive.", "vi": "Ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o."}, {"no": 4, "de": "Judikative.", "vi": "T\u01b0 ph\u00e1p."}], "answer": 2}, {"id": "61", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was bedeutet \"Volkssouver\u00e4nit\u00e4t\"?", "vi": "\"Nh\u00e2n d\u00e2n l\u00e0m ch\u1ee7\" (\"Volkssouver\u00e4nit\u00e4t\") ngh\u0129a l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Die K\u00f6nigin/der K\u00f6nig herrscht \u00fcber das Volk.", "vi": "Nh\u00e0 vua/n\u1eef ho\u00e0ng cai tr\u1ecb d\u00e2n ch\u00fang."}, {"no": 2, "de": "Das Bundesverfassungsgericht steht \u00fcber der Verfassung.", "vi": "To\u00e0 \u00e1n Hi\u1ebfn ph\u00e1p Li\u00ean bang \u0111\u1ee9ng tr\u00ean hi\u1ebfn ph\u00e1p."}, {"no": 3, "de": "Die Interessenverb\u00e4nde \u00fcben die Souver\u00e4nit\u00e4t zusammen mit der Regierung aus.", "vi": "C\u00e1c nh\u00f3m l\u1ee3i \u00edch c\u00f9ng v\u1edbi ch\u00ednh ph\u1ee7 l\u00e0m ch\u1ee7."}, {"no": 4, "de": "Die Staatsgewalt geht vom Volke aus.", "vi": "Quy\u1ec1n l\u1ef1c nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc xu\u1ea5t ph\u00e1t t\u1eeb ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n."}], "answer": 4}, {"id": "62", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wenn das Parlament eines deutschen Bundeslandes gew\u00e4hlt wird, nennt man das \u2026", "vi": "Khi c\u00f3 b\u1ea7u c\u1eed t\u1ea1i m\u1ed9t bang, cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed \u0111\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0..."}, "options": [{"no": 1, "de": "Kommunalwahl", "vi": "Kommunalwahl"}, {"no": 2, "de": "Landtagswahl", "vi": "Landtagswahl"}, {"no": 3, "de": "Europawahl", "vi": "Europawahl"}, {"no": 4, "de": "Bundestagswahl", "vi": "Bundestagswahl"}], "answer": 2}, {"id": "63", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was geh\u00f6rt in Deutschland nicht zur Exekutive?", "vi": "C\u01a1 quan n\u00e0o kh\u00f4ng thu\u1ed9c nh\u00e1nh H\u00e0nh ph\u00e1p (Exekutive)?"}, "options": [{"no": 1, "de": "die Polizei", "vi": "c\u1ea3nh s\u00e1t"}, {"no": 2, "de": "die Gerichte", "vi": "c\u00e1c to\u00e0 \u00e1n"}, {"no": 3, "de": "das Finanzamt", "vi": "c\u01a1 quan thu\u1ebf"}, {"no": 4, "de": "die Ministerien", "vi": "c\u00e1c b\u1ed9"}], "answer": 2}, {"id": "64", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Die Bundesrepublik Deutschland ist heute gegliedert in \u2026", "vi": "C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c ng\u00e0y nay \u0111\u01b0\u1ee3c chia th\u00e0nh..."}, "options": [{"no": 1, "de": "vier Besatzungszonen.", "vi": "b\u1ed1n v\u00f9ng chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng."}, {"no": 2, "de": "einen Oststaat und einen Weststaat.", "vi": "m\u1ed9t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ph\u00eda \u0111\u00f4ng v\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ph\u00eda t\u00e2y."}, {"no": 3, "de": "16 Kantone.", "vi": "16 Kanton"}, {"no": 4, "de": "Bund, L\u00e4nder und Kommunen.", "vi": "Li\u00ean bang (Bund), c\u00e1c bang (L\u00e4nder) v\u00e0 c\u00e1c ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng (Kommunen)."}], "answer": 4}, {"id": "65", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Es geh\u00f6rt nicht zu den Aufgaben des Deutschen Bundestages, \u2026", "vi": "Vi\u1ec7c n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n) \u0110\u1ee9c \u2026"}, "options": [{"no": 1, "de": "Gesetze zu entwerfen.", "vi": "so\u1ea1n th\u1ea3o lu\u1eadt."}, {"no": 2, "de": "die Bundesregierung zu kontrollieren.", "vi": "ki\u1ec3m so\u00e1t Ch\u00ednh ph\u1ee7 Li\u00ean bang."}, {"no": 3, "de": "die Bundeskanzlerin/den Bundeskanzler zu w\u00e4hlen.", "vi": "b\u1ea7u th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng."}, {"no": 4, "de": "das Bundeskabinett zu bilden", "vi": "th\u00e0nh l\u1eadp n\u1ed9i c\u00e1c ch\u00ednh ph\u1ee7."}], "answer": 4}, {"id": "66", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welche St\u00e4dte haben die gr\u00f6\u00dften j\u00fcdischen Gemeinden in Deutschland?", "vi": "C\u00e1c th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u00e0o c\u00f3 c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng Do Th\u00e1i l\u1edbn nh\u1ea5t \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Berlin und M\u00fcnchen", "vi": "Berlin v\u00e0 M\u00fcnchen"}, {"no": 2, "de": "Hamburg und Essen", "vi": "Hamburg v\u00e0 Essen"}, {"no": 3, "de": "N\u00fcrnberg und Stuttgart", "vi": "N\u00fcrnberg v\u00e0 Stuttgart"}, {"no": 4, "de": "Worms und Speyer", "vi": "Worms v\u00e0 Speyer"}], "answer": 1}, {"id": "67", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was ist in Deutschland vor allem eine Aufgabe der Bundesl\u00e4nder?", "vi": "Vi\u1ec7c n\u00e0o ho\u00e0n to\u00e0n thu\u1ed9c nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a c\u00e1c bang?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Verteidigungspolitik", "vi": "Ch\u00ednh s\u00e1ch qu\u1ed1c ph\u00f2ng"}, {"no": 2, "de": "Au\u00dfenpolitik", "vi": "Ch\u00ednh s\u00e1ch ngo\u1ea1i giao"}, {"no": 3, "de": "Wirtschaftspolitik", "vi": "Ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf"}, {"no": 4, "de": "Schulpolitik", "vi": "Ch\u00ednh s\u00e1ch gi\u00e1o d\u1ee5c"}], "answer": 4}, {"id": "68", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Warum kontrolliert der Staat in Deutschland das Schulwesen?", "vi": "T\u1ea1i sao nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ki\u1ec3m so\u00e1t h\u1ec7 th\u1ed1ng tr\u01b0\u1eddng h\u1ecdc \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "weil es in Deutschland nur staatliche Schulen gibt", "vi": "b\u1edfi v\u00ec \u1edf \u0110\u1ee9c ch\u1ec9 c\u00f3 c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng c\u00f4ng l\u1eadp"}, {"no": 2, "de": "weil alle Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler einen Schulabschluss haben m\u00fcssen", "vi": "b\u1edfi v\u00ec t\u1ea5t c\u1ea3 h\u1ecdc sinh ph\u1ea3i c\u00f3 b\u1eb1ng t\u1ed1t nghi\u1ec7p trung h\u1ecdc"}, {"no": 3, "de": "weil es in den Bundesl\u00e4ndern verschiedene Schulen gibt", "vi": "b\u1edfi v\u00ec c\u00f3 nhi\u1ec1u tr\u01b0\u1eddng kh\u00e1c nhau \u1edf c\u00e1c bang"}, {"no": 4, "de": "weil es nach dem Grundgesetz seine Aufgabe ist", "vi": "b\u1edfi v\u00ec \u0111\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t nhi\u1ec7m v\u1ee5 \u0111\u01b0\u1ee3c quy \u0111\u1ecbnh trong Lu\u1eadt c\u01a1 b\u1ea3n"}], "answer": 4}, {"id": "69", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Die Bundesrepublik Deutschland hat einen dreistufigen Verwaltungsaufbau. Wie hei\u00dft die unterste politische Stufe?", "vi": "C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c c\u00f3 c\u01a1 c\u1ea5u h\u00e0nh ch\u00ednh chia th\u00e0nh ba c\u1ea5p. T\u00ean c\u1ee7a c\u1ea5p ch\u00ednh tr\u1ecb th\u1ea5p nh\u1ea5t l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Stadtr\u00e4te", "vi": "Stadtr\u00e4te"}, {"no": 2, "de": "Landr\u00e4te", "vi": "Landr\u00e4te"}, {"no": 3, "de": "Gemeinden", "vi": "Gemeinden"}, {"no": 4, "de": "Bezirks\u00e4mter", "vi": "Bezirks\u00e4mter"}], "answer": 3}, {"id": "70", "is_image": true, "image_name": "00_all_70", "question": {"de": "Der deutsche Bundespr\u00e4sident Gustav Heinemann gibt Helmut Schmidt 1974 die Ernennungsurkunde zum deutschen Bundeskanzler. Was geh\u00f6rt zu den Aufgaben der deutschen Bundespr\u00e4sidentin/des deutschen Bundespr\u00e4sidenten?", "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c Gustav Heinemann trao cho Helmut Schmidt gi\u1ea5y ch\u1ee9ng nh\u1eadn b\u1ed5 nhi\u1ec7m l\u00e0m Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u0110\u1ee9c n\u0103m 1974. Nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a T\u1ed5ng th\u1ed1ng Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Sie/Er f\u00fchrt die Regierungsgesch\u00e4fte.", "vi": "\u00d4ng/b\u00e0 \u1ea5y \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh ch\u00ednh ph\u1ee7"}, {"no": 2, "de": "Sie/Er kontrolliert die Regierungspartei.", "vi": "\u00d4ng/b\u00e0 \u1ea5y ki\u1ec3m so\u00e1t \u0111\u1ea3ng c\u1ea7m quy\u1ec1n."}, {"no": 3, "de": "Sie/Er w\u00e4hlt die Ministerinnen/Minister aus.", "vi": "\u00d4ng/b\u00e0 \u1ea5y ch\u1ecdn ra c\u00e1c b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng."}, {"no": 4, "de": "Sie/Er schl\u00e4gt die Kanzlerin/den Kanzler zur Wahl vor.", "vi": "\u00d4ng/b\u00e0 \u1ea5y \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u0111\u1ec3 b\u1ea7u c\u1eed."}], "answer": 4}, {"id": "71", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wo h\u00e4lt sich die deutsche Bundeskanzlerin/der deutsche Bundeskanzler am h\u00e4ufigsten auf? Am h\u00e4ufigsten ist sie/er \u2026", "vi": "Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u0110\u1ee9c th\u01b0\u1eddng \u1edf \u0111\u00e2u? Th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng, h\u1ecd \u1edf...."}, "options": [{"no": 1, "de": "in Bonn, weil sich dort das Bundeskanzleramt und der Bundestag befinden.", "vi": "t\u1ea1i Bonn, v\u00ec \u0111\u00f3 l\u00e0 n\u01a1i \u0111\u1eb7t ph\u1ee7 th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng v\u00e0 Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n)"}, {"no": 2, "de": "auf Schloss Meseberg, dem G\u00e4stehaus der Bundesregierung, um Staatsg\u00e4ste zu empfangen.", "vi": "t\u1ea1i Schloss Meseberg, l\u00e0 Nh\u00e0 kh\u00e1ch c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 li\u00ean bang d\u00f9ng \u0111\u1ec3 \u0111\u00f3n ti\u1ebfp qu\u1ed1c kh\u00e1ch."}, {"no": 3, "de": "auf Schloss Bellevue, dem Amtssitz der Bundespr\u00e4sidentin/des Bundespr\u00e4sidenten, um Staatsg\u00e4ste zu empfangen.", "vi": "t\u1ea1i Schloss Bellevue, l\u00e0 ph\u1ee7 t\u1ed5ng th\u1ed1ng d\u00f9ng \u0111\u1ec3 ti\u1ebfp qu\u1ed1c kh\u00e1ch."}, {"no": 4, "de": "in Berlin, weil sich dort das Bundeskanzleramt und der Bundestag befinden.", "vi": "t\u1ea1i Berlin, v\u00ec \u0111\u00f3 l\u00e0 n\u01a1i \u0111\u1eb7t ph\u1ee7 th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng v\u00e0 Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n)"}], "answer": 4}, {"id": "72", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie hei\u00dft der jetzige Bundeskanzler /die jetzige Bundeskanzlerin von Deutschland?", "vi": "T\u00ean c\u1ee7a th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u0110\u1ee9c hi\u1ec7n nay l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Gerhard Schr\u00f6der", "vi": "Gerhard Schr\u00f6der"}, {"no": 2, "de": "Angela Merkel", "vi": "Angela Merkel"}, {"no": 3, "de": "Franziska Giffey", "vi": "Franziska Giffey"}, {"no": 4, "de": "Olaf Scholz", "vi": "Olaf Scholz"}], "answer": 4}, {"id": "73", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Die beiden gr\u00f6\u00dften Fraktionen im Deutschen Bundestag hei\u00dfen zurzeit \u2026", "vi": "Hai nh\u00f3m ngh\u1ecb vi\u00ean l\u1edbn nh\u1ea5t trong Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n) hi\u1ec7n nay l\u00e0\u2026"}, "options": [{"no": 1, "de": "CDU/CSU und SPD.", "vi": "CDU/CSU v\u00e0 SPD."}, {"no": 2, "de": "Die Linke und B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen.", "vi": "Die Linke v\u00e0 B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen."}, {"no": 3, "de": "FDP und SPD.", "vi": "FDP v\u00e0 SPD."}, {"no": 4, "de": "Die Linke und FDP.", "vi": "Die Linke v\u00e0 FDP."}], "answer": 1}, {"id": "74", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie hei\u00dft das Parlament f\u00fcr ganz Deutschland?", "vi": "Qu\u1ed1c h\u1ed9i c\u1ee7a to\u00e0n n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c c\u00f3 t\u00ean l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Bundesversammlung", "vi": "Bundesversammlung"}, {"no": 2, "de": "Volkskammer", "vi": "Volkskammer"}, {"no": 3, "de": "Bundestag", "vi": "Bundestag"}, {"no": 4, "de": "Bundesgerichtshof", "vi": "Bundesgerichtshof"}], "answer": 3}, {"id": "75", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie hei\u00dft Deutschlands heutiges Staatsoberhaupt?", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u cao nh\u1ea5t trong nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c hi\u1ec7n nay t\u00ean l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Frank-Walter Steinmeier", "vi": "Frank-Walter Steinmeier"}, {"no": 2, "de": "B\u00e4rbel Bas", "vi": "B\u00e4rbel Bas"}, {"no": 3, "de": "Bodo Ramelow", "vi": "Bodo Ramelow"}, {"no": 4, "de": "Joachim Gauck", "vi": "Joachim Gauck"}], "answer": 1}, {"id": "76", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was bedeutet die Abk\u00fcrzung CDU in Deutschland?", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, t\u1eeb vi\u1ebft t\u1eaft c\u1ee7a CDU ngh\u0129a l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Christliche Deutsche Union", "vi": "Christliche Deutsche Union"}, {"no": 2, "de": "Club Deutscher Unternehmer", "vi": "Club Deutscher Unternehmer"}, {"no": 3, "de": "Christlicher Deutscher Umweltschutz", "vi": "Christlicher Deutscher Umweltschutz"}, {"no": 4, "de": "Christlich Demokratische Union", "vi": "Christlich Demokratische Union"}], "answer": 4}, {"id": "77", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was ist die Bundeswehr?", "vi": "Bundeswehr l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "die deutsche Polizei", "vi": "c\u1ea3nh s\u00e1t \u0110\u1ee9c"}, {"no": 2, "de": "ein deutscher Hafen", "vi": "m\u1ed9t b\u1ebfn c\u1ea3ng c\u1ee7a \u0110\u1ee9c"}, {"no": 3, "de": "eine deutsche B\u00fcrgerinitiative", "vi": "m\u1ed9t s\u00e1ng ki\u1ebfn c\u1ee7a d\u00e2n \u0110\u1ee9c"}, {"no": 4, "de": "die deutsche Armee", "vi": "qu\u00e2n \u0111\u1ed9i \u0110\u1ee9c"}], "answer": 4}, {"id": "78", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was bedeutet die Abk\u00fcrzung SPD?", "vi": "T\u1eeb vi\u1ebft t\u1eaft SPD ngh\u0129a l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Sozialistische Partei Deutschlands", "vi": "Sozialistische Partei Deutschlands"}, {"no": 2, "de": "Sozialpolitische Partei Deutschlands", "vi": "Sozialpolitische Partei Deutschlands"}, {"no": 3, "de": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands", "vi": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands"}, {"no": 4, "de": "Sozialgerechte Partei Deutschlands", "vi": "Sozialgerechte Partei Deutschlands"}], "answer": 3}, {"id": "79", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was bedeutet die Abk\u00fcrzung FDP in Deutschland?", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, t\u1eeb vi\u1ebft t\u1eaft c\u1ee7a FDP ngh\u0129a l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Friedliche Demonstrative Partei", "vi": "Friedliche Demonstrative Partei"}, {"no": 2, "de": "Freie Deutschland Partei", "vi": "Freie Deutschland Partei"}, {"no": 3, "de": "F\u00fchrende Demokratische Partei", "vi": "F\u00fchrende Demokratische Partei"}, {"no": 4, "de": "Freie Demokratische Partei", "vi": "Freie Demokratische Partei"}], "answer": 4}, {"id": "80", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welches Gericht in Deutschland ist zust\u00e4ndig f\u00fcr die Auslegung des Grundgesetzes?", "vi": "To\u00e0 \u00e1n n\u00e0o \u1edf \u0110\u1ee9c ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m gi\u1ea3i th\u00edch B\u1ed9 Lu\u1eadt c\u01a1 b\u1ea3n \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Oberlandesgericht", "vi": "To\u00e0 th\u01b0\u1ee3ng th\u1ea9m bang"}, {"no": 2, "de": "Amtsgericht", "vi": "To\u00e0 \u00e1n qu\u1eadn"}, {"no": 3, "de": "Bundesverfassungsgericht", "vi": "To\u00e0 \u00e1n Hi\u1ebfn ph\u00e1p Li\u00ean bang"}, {"no": 4, "de": "Verwaltungsgericht", "vi": "To\u00e0 \u00e1n h\u00e0nh ch\u00ednh"}], "answer": 3}, {"id": "81", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wer w\u00e4hlt die Bundeskanzlerin/den Bundeskanzler in Deutschland?", "vi": "Ai b\u1ea7u ch\u1ecdn ra th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "der Bundesrat", "vi": "Bundesrat (Th\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n)"}, {"no": 2, "de": "die Bundesversammlung", "vi": "Bundesversammlung (H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng Li\u00ean bang)"}, {"no": 3, "de": "das Volk", "vi": "ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n"}, {"no": 4, "de": "der Bundestag", "vi": "Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n)"}], "answer": 4}, {"id": "82", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wer leitet das deutsche Bundeskabinett?", "vi": "Ai l\u00e3nh \u0111\u1ea1o n\u1ed9i c\u00e1c ch\u00ednh ph\u1ee7 li\u00ean bang (Bundeskabinett) \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "die Bundestagspr\u00e4sidentin/der Bundestagspr\u00e4sident", "vi": "ch\u1ee7 t\u1ecbch Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n)"}, {"no": 2, "de": "die Bundespr\u00e4sidentin/der Bundespr\u00e4sident", "vi": "t\u1ed5ng th\u1ed1ng"}, {"no": 3, "de": "die Bundesratspr\u00e4sidentin/der Bundesratspr\u00e4sident", "vi": "ch\u1ee7 t\u1ecbch Bundesrat (Th\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n)"}, {"no": 4, "de": "die Bundeskanzlerin/der Bundeskanzler", "vi": "th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng"}], "answer": 4}, {"id": "83", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wer w\u00e4hlt die deutsche Bundeskanzlerin/den deutschen Bundeskanzler?", "vi": "Ai b\u1ea7u ch\u1ecdn ra th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "das Volk", "vi": "ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n"}, {"no": 2, "de": "die Bundesversammlung", "vi": "Bundesversammlung (H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng Li\u00ean bang)"}, {"no": 3, "de": "der Bundestag", "vi": "Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n)"}, {"no": 4, "de": "die Bundesregierung", "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 Li\u00ean bang"}], "answer": 3}, {"id": "84", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welche Hauptaufgabe hat die deutsche Bundespr\u00e4sidentin/der deutsche Bundespr\u00e4sident? Sie/Er \u2026", "vi": "Nhi\u1ec7m v\u1ee5 ch\u00ednh c\u1ee7a t\u1ed5ng th\u1ed1ng li\u00ean bang \u0110\u1ee9c l\u00e0 g\u00ec? \u00d4ng/b\u00e0 \u1ea5y..."}, "options": [{"no": 1, "de": "regiert das Land.", "vi": "\u0111i\u1ec1u h\u00e0nh qu\u1ed1c gia."}, {"no": 2, "de": "entwirft die Gesetze.", "vi": "so\u1ea1n th\u1ea3o lu\u1eadt."}, {"no": 3, "de": "repr\u00e4sentiert das Land.", "vi": "\u0111\u1ea1i di\u1ec7n qu\u1ed1c gia."}, {"no": 4, "de": "\u00fcberwacht die Einhaltung der Gesetze.", "vi": "gi\u00e1m s\u00e1t vi\u1ec7c tu\u00e2n th\u1ee7 ph\u00e1p lu\u1eadt."}], "answer": 3}, {"id": "85", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wer bildet den deutschen Bundesrat?", "vi": "Bundesrat (Th\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n) g\u1ed3m nh\u1eefng ai?"}, "options": [{"no": 1, "de": "die Abgeordneten des Bundestages", "vi": "ngh\u1ecb vi\u00ean Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n)"}, {"no": 2, "de": "die Ministerinnen und Minister der Bundesregierung", "vi": "c\u00e1c b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7"}, {"no": 3, "de": "die Regierungsvertreter der Bundesl\u00e4nder", "vi": "\u0111\u1ea1i di\u1ec7n c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u00e1c bang"}, {"no": 4, "de": "die Parteimitglieder", "vi": "\u0111\u1ea3ng vi\u00ean c\u00e1c \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i"}], "answer": 3}, {"id": "86", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wer w\u00e4hlt in Deutschland die Bundespr\u00e4sidentin/den Bundespr\u00e4sidenten?", "vi": "Ai b\u1ea7u ra t\u1ed5ng th\u1ed1ng Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "die Bundesversammlung", "vi": "Bundesversammlung (H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng Li\u00ean bang)"}, {"no": 2, "de": "der Bundesrat", "vi": "Bundesrat (Th\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n)"}, {"no": 3, "de": "das Bundesparlament", "vi": "Qu\u1ed1c h\u1ed9i Li\u00ean bang"}, {"no": 4, "de": "das Bundesverfassungsgericht", "vi": "To\u00e0 \u00e1n Hi\u1ebfn ph\u00e1p Li\u00ean bang"}], "answer": 1}, {"id": "87", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wer ist das Staatsoberhaupt der Bundesrepublik Deutschland?", "vi": "Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "die Bundeskanzlerin/der Bundeskanzler", "vi": "Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng"}, {"no": 2, "de": "die Bundespr\u00e4sidentin/der Bundespr\u00e4sident", "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng"}, {"no": 3, "de": "die Bundesratspr\u00e4sidentin/der Bundesratspr\u00e4sident", "vi": "Ch\u1ee7 t\u1ecbch Bundesrat (Th\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n)"}, {"no": 4, "de": "die Bundestagspr\u00e4sidentin/der Bundestagspr\u00e4sident", "vi": "Ch\u1ee7 t\u1ecbch Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n)"}], "answer": 2}, {"id": "88", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Die parlamentarische Opposition im Deutschen Bundestag \u2026", "vi": "Ph\u00eda \u0111\u1ed1i l\u1eadp trong Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n) \u2026"}, "options": [{"no": 1, "de": "kontrolliert die Regierung.", "vi": "ki\u1ec3m so\u00e1t Ch\u00ednh ph\u1ee7"}, {"no": 2, "de": "entscheidet, wer Bundesministerin/Bundesminister wird.", "vi": "quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh ai s\u1ebd l\u00e0 c\u00e1c b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng."}, {"no": 3, "de": "bestimmt, wer im Bundesrat sitzt.", "vi": "chu\u1ea9n thu\u1eadn ai c\u00f3 v\u1ecb tr\u00ed trong Bundesrat (Th\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n)"}, {"no": 4, "de": "schl\u00e4gt die Regierungschefinnen/Regierungschefs der L\u00e4nder vor.", "vi": "\u0111\u1ec1 c\u1eed ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u00e1c bang."}], "answer": 1}, {"id": "89", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie nennt man in Deutschland die Vereinigung von Abgeordneten einer Partei im Parlament?", "vi": "Nh\u00f3m c\u00e1c Ngh\u1ecb vi\u00ean (Abgeordneten) c\u1ee7a m\u1ed9t \u0111\u1ea3ng trong qu\u1ed1c h\u1ed9i \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Verband", "vi": "Verband (Hi\u1ec7p h\u1ed9i)"}, {"no": 2, "de": "\u00c4ltestenrat", "vi": "\u00c4ltestenrat (H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng tr\u01b0\u1edfng l\u00e3o)"}, {"no": 3, "de": "Fraktion", "vi": "Fraktion (Nh\u00f3m c\u00e1c ngh\u1ecb s\u0129)"}, {"no": 4, "de": "Opposition", "vi": "Opposition (Ph\u00eda \u0111\u1ed1i l\u1eadp)"}], "answer": 3}, {"id": "90", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Die deutschen Bundesl\u00e4nder wirken an der Gesetzgebung des Bundes mit durch \u2026", "vi": "C\u00e1c bang tham gia v\u00e0o vi\u1ec7c l\u1eadp ph\u00e1p c\u1ee7a li\u00ean bang th\u00f4ng qua..."}, "options": [{"no": 1, "de": "den Bundesrat.", "vi": "Bundesrat (Th\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n)"}, {"no": 2, "de": "die Bundesversammlung.", "vi": "Bundesversammlung (H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng Li\u00ean bang)"}, {"no": 3, "de": "den Bundestag.", "vi": "Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n)"}, {"no": 4, "de": "die Bundesregierung.", "vi": "Ch\u00ednh ph\u1ee7 li\u00ean bang."}], "answer": 1}, {"id": "91", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In Deutschland kann ein Regierungswechsel in einem Bundesland Auswirkungen auf die Bundespolitik haben. Das Regieren wird \u2026", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i ch\u00ednh ph\u1ee7 t\u1ea1i m\u1ed9t bang c\u00f3 th\u1ec3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn n\u1ec1n ch\u00ednh tr\u1ecb li\u00ean bang. \u0110\u00f3 l\u00e0 vi\u1ec7c qu\u1ea3n tr\u1ecb...."}, "options": [{"no": 1, "de": "schwieriger, wenn sich dadurch die Mehrheit im Bundestag \u00e4ndert.", "vi": "s\u1ebd kh\u00f3 kh\u0103n h\u01a1n, n\u1ebfu phe \u0111a s\u1ed1 trong Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n) thay \u0111\u1ed5i."}, {"no": 2, "de": "leichter, wenn dadurch neue Parteien in den Bundesrat kommen.", "vi": "s\u1ebd d\u1ec5 d\u00e0ng h\u01a1n, n\u1ebfu c\u00e1c \u0111\u1ea3ng m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a v\u00e0o Bundesrat (Th\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n)."}, {"no": 3, "de": "schwieriger, wenn dadurch die Mehrheit im Bundesrat ver\u00e4ndert wird.", "vi": "s\u1ebd kh\u00f3 kh\u0103n h\u01a1n, n\u1ebfu phe \u0111a s\u1ed1 trong Bundesrat (Th\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n) thay \u0111\u1ed5i."}, {"no": 4, "de": "leichter, wenn es sich um ein reiches Bundesland handelt.", "vi": "s\u1ebd d\u1ec5 d\u00e0ng h\u01a1n, n\u1ebfu \u0111\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t bang gi\u00e0u."}], "answer": 3}, {"id": "92", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was bedeutet die Abk\u00fcrzung CSU in Deutschland?", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, t\u1eeb vi\u1ebft t\u1eaft c\u1ee7a CSU ngh\u0129a l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Christlich Sichere Union", "vi": "Christlich Sichere Union"}, {"no": 2, "de": "Christlich S\u00fcddeutsche Union", "vi": "Christlich S\u00fcddeutsche Union"}, {"no": 3, "de": "Christlich Sozialer Unternehmerverband", "vi": "Christlich Sozialer Unternehmerverband"}, {"no": 4, "de": "Christlich Soziale Union", "vi": "Christlich Soziale Union"}], "answer": 4}, {"id": "93", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Je mehr \"Zweitstimmen\" eine Partei bei einer Bundestagswahl bekommt, desto \u2026", "vi": "Khi m\u1ed9t \u0111\u1ea3ng ch\u00ednh tr\u1ecb c\u00f3 nhi\u1ec1u \"Zweitstimmen\" h\u01a1n trong m\u1ed9t cu\u1ed9c b\u1ea7u t\u1eed Bundestag (Bundestagswahl) th\u00ec c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 .."}, "options": [{"no": 1, "de": "weniger Erststimmen kann sie haben.", "vi": "c\u00f3 th\u1ec3 c\u00f3 \u00edt h\u01a1n s\u1ed1 phi\u1ebfu Erststimmen."}, {"no": 2, "de": "mehr Direktkandidaten der Partei ziehen ins Parlament ein.", "vi": "nhi\u1ec1u \u1ee9ng c\u1eed vi\u00ean tr\u1ef1c ti\u1ebfp c\u1ee7a \u0111\u1ea3ng \u0111i v\u00e0o qu\u1ed1c h\u1ed9i."}, {"no": 3, "de": "gr\u00f6\u00dfer ist das Risiko, eine Koalition bilden zu m\u00fcssen.", "vi": "nguy c\u01a1 ph\u1ea3i th\u00e0nh l\u1eadp li\u00ean minh c\u00e0ng l\u1edbn."}, {"no": 4, "de": "mehr Sitze erh\u00e4lt die Partei im Parlament.", "vi": "c\u00f3 nhi\u1ec1u gh\u1ebf c\u1ee7a \u0111\u1ea3ng h\u01a1n trong qu\u1ed1c h\u1ed9i."}], "answer": 4}, {"id": "94", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Ab welchem Alter darf man in Deutschland an der Wahl zum Deutschen Bundestag teilnehmen?", "vi": "T\u1eeb \u0111\u1ed9 tu\u1ed5i n\u00e0o th\u00ec ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n c\u00f3 th\u1ec3 tham gia b\u1ea7u c\u1eed Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n)?"}, "options": [{"no": 1, "de": "16", "vi": "16"}, {"no": 2, "de": "18", "vi": "18"}, {"no": 3, "de": "21", "vi": "21"}, {"no": 4, "de": "23", "vi": "23"}], "answer": 2}, {"id": "95", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was gilt f\u00fcr die meisten Kinder in Deutschland?", "vi": "\u0110i\u1ec1u g\u00ec \u00e1p d\u1ee5ng cho h\u1ea7u h\u1ebft tr\u1ebb em \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Wahlpflicht", "vi": "B\u1eaft bu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed"}, {"no": 2, "de": "Schulpflicht", "vi": "B\u1eaft bu\u1ed9c \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng"}, {"no": 3, "de": "Schweigepflicht", "vi": "B\u1eaft bu\u1ed9c b\u1ea3o m\u1eadt"}, {"no": 4, "de": "Religionspflicht", "vi": "B\u1eaft bu\u1ed9c t\u00f4n gi\u00e1o"}], "answer": 2}, {"id": "96", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie kann jemand, der den Holocaust leugnet, bestraft werden?", "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee7 nh\u1eadn Holocaust (s\u1ef1 di\u1ec7t ch\u1ee7ng ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i) s\u1ebd b\u1ecb ph\u1ea1t th\u1ebf n\u00e0o?"}, "options": [{"no": 1, "de": "K\u00fcrzung sozialer Leistungen", "vi": "Gi\u1ea3m ph\u00fac l\u1ee3i x\u00e3 h\u1ed9i"}, {"no": 2, "de": "bis zu 100 Sozialstunden", "vi": "Ph\u1ea1t l\u00ean t\u1edbi 100 gi\u1edd lao \u0111\u1ed9ng c\u00f4ng \u00edch"}, {"no": 3, "de": "gar nicht, Holocaustleugnung ist erlaubt", "vi": "Kh\u00f4ng b\u1ecb g\u00ec c\u1ea3, vi\u1ec7c ph\u1ee7 nh\u1eadn Holocaust (s\u1ef1 di\u1ec7t ch\u1ee7ng ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i)  \u0111\u01b0\u1ee3c cho ph\u00e9p"}, {"no": 4, "de": "mit Freiheitsstrafe bis zu f\u00fcnf Jahren oder mit Geldstrafe", "vi": "Ph\u1ea1t t\u00f9 l\u00ean \u0111\u1ebfn n\u0103m n\u0103m ho\u1eb7c ph\u1ea1t ti\u1ec1n"}], "answer": 4}, {"id": "97", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was bezahlt man in Deutschland automatisch, wenn man fest angestellt ist?", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n t\u1ef1 \u0111\u1ed9ng tr\u1ea3 g\u00ec \u1edf \u0110\u1ee9c khi h\u1ecd m\u1ed9t c\u00f4ng vi\u1ec7c d\u00e0i h\u1ea1n?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Sozialversicherung", "vi": "b\u1ea3o hi\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i"}, {"no": 2, "de": "Sozialhilfe", "vi": "h\u1ed7 tr\u1ee3 x\u00e3 h\u1ed9i"}, {"no": 3, "de": "Kindergeld", "vi": "tr\u1ee3 c\u1ea5p tr\u1ebb em"}, {"no": 4, "de": "Wohngeld", "vi": "tr\u1ee3 c\u1ea5p nh\u00e0 \u1edf"}], "answer": 1}, {"id": "98", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wenn Abgeordnete im Deutschen Bundestag ihre Fraktion wechseln, \u2026", "vi": "Khi c\u00e1c ngh\u1ecb vi\u00ean trong Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n) thay \u0111\u1ed5i Fraktion c\u1ee7a h\u1ecd, th\u00ec \u2026"}, "options": [{"no": 1, "de": "d\u00fcrfen sie nicht mehr an den Sitzungen des Parlaments teilnehmen.", "vi": "h\u1ecd kh\u00f4ng c\u00f2n \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p tham d\u1ef1 c\u00e1c phi\u00ean h\u1ecdp c\u1ee7a Qu\u1ed1c h\u1ed9i."}, {"no": 2, "de": "kann die Regierung ihre Mehrheit verlieren.", "vi": "ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u00f3 th\u1ec3 m\u1ea5t \u0111a s\u1ed1."}, {"no": 3, "de": "muss die Bundespr\u00e4sidentin/der Bundespr\u00e4sident zuvor ihr/sein Einverst\u00e4ndnis geben.", "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng ph\u1ea3i \u0111\u1ed3ng \u00fd tr\u01b0\u1edbc."}, {"no": 4, "de": "d\u00fcrfen die W\u00e4hlerinnen/W\u00e4hler dieser Abgeordneten noch einmal w\u00e4hlen.", "vi": "c\u1eed tri c\u1ee7a c\u00e1c ngh\u1ecb vi\u00ean n\u00e0y c\u00f3 th\u1ec3 b\u1ecf phi\u1ebfu l\u1ea1i."}], "answer": 2}, {"id": "99", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wer bezahlt in Deutschland die Sozialversicherungen?", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, ai chi tr\u1ea3 cho b\u1ea3o hi\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Arbeitgeberinnen/Arbeitgeber und Arbeitnehmerinnen/Arbeitnehmer", "vi": "ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng lao \u0111\u1ed9ng v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng"}, {"no": 2, "de": "nur Arbeitnehmerinnen/Arbeitnehmer", "vi": "ch\u1ec9 ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng"}, {"no": 3, "de": "alle Staatsangeh\u00f6rigen", "vi": "t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00f4ng d\u00e2n"}, {"no": 4, "de": "nur Arbeitgeberinnen/Arbeitgeber", "vi": "ch\u1ec9 ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng lao \u0111\u1ed9ng"}], "answer": 1}, {"id": "100", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was geh\u00f6rt nicht zur gesetzlichen Sozialversicherung?", "vi": "Nh\u1eefng g\u00ec kh\u00f4ng thu\u1ed9c b\u1ea3o hi\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i theo lu\u1eadt \u0111\u1ecbnh?"}, "options": [{"no": 1, "de": "die Lebensversicherung", "vi": "b\u1ea3o hi\u1ec3m nh\u00e2n th\u1ecd"}, {"no": 2, "de": "die gesetzliche Rentenversicherung", "vi": "b\u1ea3o hi\u1ec3m h\u01b0u tr\u00ed theo lu\u1eadt \u0111\u1ecbnh"}, {"no": 3, "de": "die Arbeitslosenversicherung", "vi": "b\u1ea3o hi\u1ec3m th\u1ea5t nghi\u1ec7p"}, {"no": 4, "de": "die Pflegeversicherung", "vi": "b\u1ea3o hi\u1ec3m ch\u0103m s\u00f3c"}], "answer": 1}, {"id": "101", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Gewerkschaften sind Interessenverb\u00e4nde der \u2026", "vi": "C\u00e1c c\u00f4ng \u0111o\u00e0n l\u00e0 c\u00e1c hi\u1ec7p h\u1ed9i c\u1ee7a..."}, "options": [{"no": 1, "de": "Jugendlichen.", "vi": "thanh thi\u1ebfu ni\u00ean."}, {"no": 2, "de": "Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer.", "vi": "ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng."}, {"no": 3, "de": "Rentnerinnen und Rentner.", "vi": "ng\u01b0\u1eddi ngh\u1ec9 h\u01b0u."}, {"no": 4, "de": "Arbeitgeberinnen und Arbeitgeber.", "vi": "ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng lao \u0111\u1ed9ng."}], "answer": 2}, {"id": "102", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Womit kann man in der Bundesrepublik Deutschland geehrt werden, wenn man auf politischem, wirtschaftlichem, kulturellem, geistigem oder sozialem Gebiet eine besondere Leistung erbracht hat? Mit dem \u2026", "vi": "Khi ng\u01b0\u1eddi ta c\u00f3 \u0111\u00f3ng g\u00f3p \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t trong l\u0129nh v\u1ef1c ch\u00ednh tr\u1ecb, kinh t\u1ebf, v\u0103n ho\u00e1, khoa h\u1ecdc ho\u1eb7c x\u00e3 h\u1ed9i t\u1ea1i C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c th\u00ec nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u1ee9c vinh danh n\u00e0o? \u0110\u00f3 l\u00e0 ...."}, "options": [{"no": 1, "de": "Bundesverdienstkreuz", "vi": "Bundesverdienstkreuz (Hu\u00e2n ch\u01b0\u01a1ng Li\u00ean bang)"}, {"no": 2, "de": "Bundesadler", "vi": "\u0110\u1ea1i b\u00e0ng Li\u00ean bang"}, {"no": 3, "de": "Vaterl\u00e4ndischen Verdienstorden", "vi": "Hu\u00e2n ch\u01b0\u01a1ng \u00c1i qu\u1ed1c"}, {"no": 4, "de": "Ehrentitel \"Held der Deutschen Demokratischen Republik\"", "vi": "Danh hi\u1ec7u \"Anh h\u00f9ng C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c\""}], "answer": 1}, {"id": "103", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was wird in Deutschland als \"Ampelkoalition\" bezeichnet? Die Zusammenarbeit \u2026", "vi": "C\u00e1i g\u00ec \u1edf \u0110\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 \"Li\u00ean minh \u0111\u00e8n giao th\u00f4ng\" (\"Ampelkoalition\"). \u0110\u00f3 l\u00e0 s\u1ef1 h\u1ee3p t\u00e1c c\u1ee7a... "}, "options": [{"no": 1, "de": "der Bundestagsfraktionen von CDU und CSU", "vi": "Nh\u00f3m ngh\u1ecb vi\u00ean c\u1ee7a Bundestag (H\u1ea1 vi\u00ean) thu\u1ed9c CDU v\u00e0 CSU"}, {"no": 2, "de": "von SPD, FDP und B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen in einer Regierung", "vi": "ch\u00ednh ph\u1ee7 l\u1eadp t\u1eeb SPD, FDP v\u00e0 B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen"}, {"no": 3, "de": "von CSU, Die LINKE und B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen in einer Regierung", "vi": "ch\u00ednh ph\u1ee7 l\u1eadp t\u1eeb CSU, Die LINKE v\u00e0 B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen"}, {"no": 4, "de": "der Bundestagsfraktionen von CDU und SPD", "vi": "Nh\u00f3m ngh\u1ecb vi\u00ean c\u1ee7a Bundestag (H\u1ea1 vi\u00ean) thu\u1ed9c CDU v\u00e0 SPD"}], "answer": 2}, {"id": "104", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Eine Frau in Deutschland verliert ihre Arbeit. Was darf nicht der Grund f\u00fcr diese Entlassung sein?", "vi": "M\u1ed9t ph\u1ee5 n\u1eef \u1edf \u0110\u1ee9c b\u1ecb cho th\u00f4i vi\u1ec7c. \u0110i\u1ec1u n\u00e0o kh\u00f4ng kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00fd do \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p cho s\u1ef1 sa th\u1ea3i n\u00e0y?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Die Frau ist lange krank und arbeitsunf\u00e4hig.", "vi": "C\u00f4 \u1ea5y c\u00f3 b\u1ec7nh trong th\u1eddi gian d\u00e0i v\u00e0 kh\u00f4ng th\u1ec3 l\u00e0m vi\u1ec7c"}, {"no": 2, "de": "Die Frau kam oft zu sp\u00e4t zur Arbeit.", "vi": "C\u00f4 \u1ea5y th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean \u0111i l\u00e0m tr\u1ec5."}, {"no": 3, "de": "Die Frau erledigt private Sachen w\u00e4hrend der Arbeitszeit.", "vi": "C\u00f4 \u1ea5y l\u00e0m vi\u1ec7c ri\u00eang trong gi\u1edd l\u00e0m vi\u1ec7c."}, {"no": 4, "de": "Die Frau bekommt ein Kind und ihr Chef wei\u00df das.", "vi": "C\u00f4 \u1ea5y sinh con v\u00e0 c\u1ea5p tr\u00ean c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y bi\u1ebft \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3"}], "answer": 4}, {"id": "105", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was ist eine Aufgabe von Wahlhelferinnen/Wahlhelfern in Deutschland?", "vi": "\u0110\u00e2u l\u00e0 m\u1ed9t nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi h\u1ed7 tr\u1ee3 b\u1ea7u c\u1eed t\u1ea1i \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Sie helfen alten Menschen bei der Stimmabgabe in der Wahlkabine.", "vi": "H\u1ecd gi\u00fap ng\u01b0\u1eddi l\u1edbn tu\u1ed5i b\u1ecf phi\u1ebfu trong ph\u00f2ng phi\u1ebfu"}, {"no": 2, "de": "Sie schreiben die Wahlbenachrichtigungen vor der Wahl.", "vi": "H\u1ecd vi\u1ebft c\u00e1c th\u00f4ng b\u00e1o b\u1ea7u c\u1eed tr\u01b0\u1edbc cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed"}, {"no": 3, "de": "Sie geben Zwischenergebnisse an die Medien weiter.", "vi": "H\u1ecd chuy\u1ec3n k\u1ebft qu\u1ea3 b\u1ecf phi\u1ebfu t\u1ea1m th\u1eddi cho gi\u1edbi truy\u1ec1n th\u00f4ng"}, {"no": 4, "de": "Sie z\u00e4hlen die Stimmen nach dem Ende der Wahl.", "vi": "H\u1ecd \u0111\u1ebfm phi\u1ebfu sau cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed"}], "answer": 4}, {"id": "106", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In Deutschland helfen ehrenamtliche Wahlhelferinnen und Wahlhelfer bei den Wahlen. Was ist eine Aufgabe von Wahlhelferinnen/Wahlhelfern?", "vi": "T\u1ea1i \u0110\u1ee9c, c\u00e1c t\u00ecnh nguy\u1ec7n vi\u00ean h\u1ed7 tr\u1ee3 b\u1ea7u c\u1eed. \u0110\u00e2u l\u00e0 m\u1ed9t trong c\u00e1c c\u00f4ng vi\u1ec7c c\u1ee7a c\u00e1c ng\u01b0\u1eddi h\u1ed7 tr\u1ee3 b\u1ea7u c\u1eed?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Sie helfen Kindern und alten Menschen beim W\u00e4hlen.", "vi": "H\u1ecd gi\u00fap tr\u1ebb em v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi l\u1edbn tu\u1ed5i b\u1ea7u c\u1eed."}, {"no": 2, "de": "Sie schreiben Karten und Briefe mit der Angabe des Wahllokals.", "vi": "H\u1ecd vi\u1ebft thi\u1ec7p v\u00e0 th\u01b0 ch\u1ec9 d\u1eabn \u0111i\u1ec3m b\u1ecf phi\u1ebfu."}, {"no": 3, "de": "Sie geben Zwischenergebnisse an Journalisten weiter.", "vi": "H\u1ecd chuy\u1ec3n k\u1ebft qu\u1ea3 b\u1ecf phi\u1ebfu t\u1ea1m th\u1eddi cho c\u00e1c ph\u00f3ng vi\u00ean."}, {"no": 4, "de": "Sie z\u00e4hlen die Stimmen nach dem Ende der Wahl.", "vi": "H\u1ecd \u0111\u1ebfm phi\u1ebfu sau cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed"}], "answer": 4}, {"id": "107", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "F\u00fcr wie viele Jahre wird der Bundestag in Deutschland gew\u00e4hlt?", "vi": "Bao nhi\u00eau n\u0103m th\u00ec \u1edf \u0110\u1ee9c c\u00f3 m\u1ed9t l\u1ea7n b\u1ea7u c\u1eed Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n)?"}, "options": [{"no": 1, "de": "2 Jahre", "vi": "2 n\u0103m"}, {"no": 2, "de": "4 Jahre", "vi": "4 n\u0103m"}, {"no": 3, "de": "6 Jahre", "vi": "6 n\u0103m"}, {"no": 4, "de": "8 Jahre", "vi": "8 n\u0103m"}], "answer": 2}, {"id": "108", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Bei einer Bundestagswahl in Deutschland darf jede/jeder w\u00e4hlen, die/der \u2026", "vi": "Trong c\u00e1c cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n) \u0110\u1ee9c, ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 th\u1ec3 b\u1ecf phi\u1ebfu l\u00e0.."}, "options": [{"no": 1, "de": "in der Bundesrepublik Deutschland wohnt und w\u00e4hlen m\u00f6chte.", "vi": "\u0111ang s\u1ed1ng t\u1ea1i C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c v\u00e0 mu\u1ed1n b\u1ecf phi\u1ebfu."}, {"no": 2, "de": "B\u00fcrgerin/B\u00fcrger der Bundesrepublik Deutschland ist und mindestens 18 Jahre alt ist.", "vi": "c\u00f4ng d\u00e2n c\u1ee7a C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c v\u00e0 t\u1eeb 18 tu\u1ed5i tr\u1edf l\u00ean."}, {"no": 3, "de": "seit mindestens 3 Jahren in der Bundesrepublik Deutschland lebt.", "vi": "\u0111\u00e3 s\u1ed1ng \u1edf C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c t\u1ed1i thi\u1ec3u 3 n\u0103m."}, {"no": 4, "de": "B\u00fcrgerin/B\u00fcrger der Bundesrepublik Deutschland ist und mindestens 21 Jahre alt ist.", "vi": "c\u00f4ng d\u00e2n c\u1ee7a C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c v\u00e0 t\u1eeb 21 tu\u1ed5i tr\u1edf l\u00ean."}], "answer": 2}, {"id": "109", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie oft gibt es normalerweise Bundestagswahlen in Deutschland?", "vi": "Th\u01b0\u1eddng bao l\u00e2u th\u00ec c\u00f3 m\u1ed9t cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n) \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "alle drei Jahre", "vi": "m\u1ed7i ba n\u0103m"}, {"no": 2, "de": "alle vier Jahre", "vi": "m\u1ed7i b\u1ed1n n\u0103m"}, {"no": 3, "de": "alle f\u00fcnf Jahre", "vi": "m\u1ed7i n\u0103m n\u0103m"}, {"no": 4, "de": "alle sechs Jahre", "vi": "m\u1ed7i s\u00e1u n\u0103m"}], "answer": 2}, {"id": "110", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "F\u00fcr wie viele Jahre wird der Bundestag in Deutschland gew\u00e4hlt?", "vi": "Bao nhi\u00eau n\u0103m s\u1ebd c\u00f3 b\u1ea7u c\u1eed Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n) \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "2 Jahre", "vi": "2 n\u0103m"}, {"no": 2, "de": "3 Jahre", "vi": "3 n\u0103m"}, {"no": 3, "de": "4 Jahre", "vi": "4 n\u0103m"}, {"no": 4, "de": "5 Jahre", "vi": "5 n\u0103m"}], "answer": 3}, {"id": "111", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welche Handlung mit Bezug auf den Staat Israel ist in Deutschland verboten?", "vi": "H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng n\u00e0o li\u00ean quan \u0111\u1ebfn Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc Israel b\u1ecb c\u1ea5m \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "die Politik Israels \u00f6ffentlich kritisieren", "vi": "c\u00f4ng khai ch\u1ec9 tr\u00edch ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ee7a Israel"}, {"no": 2, "de": "das Aufh\u00e4ngen einer israelischen Flagge auf dem Privatgrundst\u00fcck", "vi": "treo c\u1edd Israel tr\u00ean t\u00e0i s\u1ea3n c\u00e1 nh\u00e2n"}, {"no": 3, "de": "eine Diskussion \u00fcber die Politik Israels", "vi": "m\u1ed9t cu\u1ed9c th\u1ea3o lu\u1eadn v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a Israel"}, {"no": 4, "de": "der \u00f6ffentliche Aufruf zur Vernichtung Israels", "vi": "c\u00f4ng khai k\u00eau g\u1ecdi ti\u00eau di\u1ec7t Israel"}], "answer": 4}, {"id": "112", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Die Wahlen in Deutschland sind \u2026", "vi": "B\u1ea7u c\u1eed \u1edf \u0110\u1ee9c l\u00e0..."}, "options": [{"no": 1, "de": "speziell.", "vi": "\u0111\u1eb7c bi\u1ec7t."}, {"no": 2, "de": "geheim.", "vi": "b\u00ed m\u1eadt."}, {"no": 3, "de": "berufsbezogen.", "vi": "li\u00ean quan c\u00f4ng vi\u1ec7c."}, {"no": 4, "de": "geschlechtsabh\u00e4ngig.", "vi": "ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o gi\u1edbi t\u00ednh."}], "answer": 2}, {"id": "113", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wahlen in Deutschland gewinnt die Partei, die \u2026", "vi": "\u0110\u1ea3ng gi\u00e0nh chi\u1ebfn th\u1eafng trong cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed \u1edf \u0110\u1ee9c, l\u00e0 \u0111\u1ea3ng...."}, "options": [{"no": 1, "de": "die meisten Stimmen bekommt.", "vi": "nh\u1eadn nhi\u1ec1u phi\u1ebfu b\u1ea7u nh\u1ea5t."}, {"no": 2, "de": "die meisten M\u00e4nner mehrheitlich gew\u00e4hlt haben.", "vi": "h\u1ea7u h\u1ebft \u0111a s\u1ed1 l\u00e0 \u0111\u00e0n \u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u chi\u1ebfm \u0111a s\u1ed1."}, {"no": 3, "de": "die meisten Stimmen bei den Arbeiterinnen/Arbeitern bekommen hat.", "vi": "nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u phi\u1ebfu b\u1ea7u nh\u1ea5t t\u1eeb ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng"}, {"no": 4, "de": "die meisten Erststimmen f\u00fcr ihre Kanzlerkandidatin/ihren Kanzlerkandidaten erhalten hat.", "vi": "nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u phi\u1ebfu Erststimmen cho \u1ee9ng c\u1eed vi\u00ean th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng c\u1ee7a h\u1ecd."}], "answer": 1}, {"id": "114", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "An demokratischen Wahlen in Deutschland teilzunehmen ist \u2026", "vi": "Tham gia v\u00e0o m\u1ed9t cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed d\u00e2n ch\u1ee7 \u1edf \u0110\u1ee9c l\u00e0..."}, "options": [{"no": 1, "de": "eine Pflicht.", "vi": "m\u1ed9t s\u1ef1 b\u1eaft bu\u1ed9c."}, {"no": 2, "de": "ein Recht.", "vi": "m\u1ed9t quy\u1ec1n."}, {"no": 3, "de": "ein Zwang.", "vi": "m\u1ed9t s\u1ef1 \u00e9p bu\u1ed9c."}, {"no": 4, "de": "eine Last.", "vi": "m\u1ed9t g\u00e1nh n\u1eb7ng."}], "answer": 2}, {"id": "115", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was bedeutet \"aktives Wahlrecht\" in Deutschland?", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, \"quy\u1ec1n b\u1ea7u c\u1eed ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng\" (\"aktives Wahlrecht\") c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Man kann gew\u00e4hlt werden.", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u."}, {"no": 2, "de": "Man muss w\u00e4hlen gehen.", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n ph\u1ea3i \u0111i b\u1ea7u c\u1eed."}, {"no": 3, "de": "Man kann w\u00e4hlen.", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n c\u00f3 th\u1ec3 b\u1ea7u c\u1eed."}, {"no": 4, "de": "Man muss zur Ausz\u00e4hlung der Stimmen gehen.", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n ph\u1ea3i \u0111i ki\u1ec3m phi\u1ebfu."}], "answer": 3}, {"id": "116", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wenn Sie bei einer Bundestagswahl in Deutschland w\u00e4hlen d\u00fcrfen, hei\u00dft das \u2026", "vi": "N\u1ebfu qu\u00fd v\u1ecb \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p b\u1ea7u c\u1eed trong m\u1ed9t cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n), c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0..."}, "options": [{"no": 1, "de": "aktive Wahlkampagne.", "vi": "Chi\u1ebfn d\u1ecbch b\u1ea7u c\u1eed ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng."}, {"no": 2, "de": "aktives Wahlverfahren.", "vi": "Qu\u00e1 tr\u00ecnh b\u1ecf phi\u1ebfu ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng"}, {"no": 3, "de": "aktiver Wahlkampf.", "vi": "V\u1eadn \u0111\u1ed9ng b\u1ea7u c\u1eed ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng."}, {"no": 4, "de": "aktives Wahlrecht.", "vi": "Quy\u1ec1n b\u1ea7u c\u1eed ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng."}], "answer": 4}, {"id": "117", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie viel Prozent der Zweitstimmen m\u00fcssen Parteien mindestens bekommen, um in den Deutschen Bundestag gew\u00e4hlt zu werden?", "vi": "C\u1ea7n t\u1ed1i thi\u1ec3u bao nhi\u00eau ph\u1ea7n tr\u0103m c\u1ee7a Zweitstimmen \u0111\u1ec3 c\u00e1c \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u v\u00e0o Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n) \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "3%", "vi": "3%"}, {"no": 2, "de": "4%", "vi": "4%"}, {"no": 3, "de": "5%", "vi": "5%"}, {"no": 4, "de": "6%", "vi": "6%"}], "answer": 3}, {"id": "118", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wer darf bei den rund 40 j\u00fcdischen Makkabi-Sportvereinen Mitglied werden?", "vi": "Ai \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p tr\u1edf th\u00e0nh th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a kho\u1ea3ng 40 c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 th\u1ec3 thao Makkabi c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i?"}, "options": [{"no": 1, "de": "nur Deutsche", "vi": "ch\u1ec9 ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ee9c"}, {"no": 2, "de": "nur Israelis", "vi": "ch\u1ec9 ng\u01b0\u1eddi Israel"}, {"no": 3, "de": "nur religi\u00f6se Menschen", "vi": "ch\u1ec9 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 t\u00f4n gi\u00e1o"}, {"no": 4, "de": "alle Menschen", "vi": "t\u1ea5t c\u1ea3 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi"}], "answer": 4}, {"id": "119", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wahlen in Deutschland sind frei. Was bedeutet das?", "vi": "B\u1ea7u c\u1eed \u1edf \u0110\u1ee9c l\u00e0 t\u1ef1 do. \u0110i\u1ec1u n\u00e0y c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Alle verurteilten Straft\u00e4terinnen/Straft\u00e4ter d\u00fcrfen nicht w\u00e4hlen.", "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c t\u1ed9i ph\u1ea1m b\u1ecb k\u1ebft \u00e1n kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p b\u1ea7u c\u1eed."}, {"no": 2, "de": "Wenn ich w\u00e4hlen gehen m\u00f6chte, muss meine Arbeitgeberin/mein Arbeitgeber mir frei geben.", "vi": "Khi t\u00f4i mu\u1ed1n \u0111i b\u1ea7u c\u1eed, ch\u1ee7 lao \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a t\u00f4i ph\u1ea3i cho t\u00f4i \u0111i."}, {"no": 3, "de": "Jede Person kann ohne Zwang entscheiden, ob sie w\u00e4hlen m\u00f6chte und wen sie w\u00e4hlen m\u00f6chte.", "vi": "M\u1ed7i ng\u01b0\u1eddi quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh m\u00e0 kh\u00f4ng b\u1ecb \u00e9p bu\u1ed9c li\u1ec7u h\u1ecd c\u00f3 mu\u1ed1n \u0111i b\u1ea7u hay kh\u00f4ng v\u00e0 h\u1ecd mu\u1ed1n b\u1ea7u cho ai."}, {"no": 4, "de": "Ich kann frei entscheiden, wo ich w\u00e4hlen gehen m\u00f6chte.", "vi": "T\u00f4i \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ef1 do l\u1ef1a ch\u1ecdn n\u01a1i \u0111i b\u1ecf phi\u1ebfu."}], "answer": 3}, {"id": "120", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Das Wahlsystem in Deutschland ist ein \u2026", "vi": "H\u1ec7 th\u1ed1ng b\u1ea7u c\u1eed \u1edf \u0110\u1ee9c l\u00e0 m\u1ed9t..."}, "options": [{"no": 1, "de": "Zensuswahlrecht.", "vi": "Quy\u1ec1n b\u1ea7u c\u1eed c\u1ee7a ch\u1ee7 h\u1ed9."}, {"no": 2, "de": "Dreiklassenwahlrecht.", "vi": "B\u1ea7u c\u1eed ba c\u1ea5p b\u1eadc"}, {"no": 3, "de": "Mehrheits- und Verh\u00e4ltniswahlrecht.", "vi": "\u0110a s\u1ed1 v\u00e0 theo t\u1ec9 l\u1ec7"}, {"no": 4, "de": "allgemeines M\u00e4nnerwahlrecht.", "vi": "Quy\u1ec1n b\u1ea7u c\u1eed c\u1ee7a nam gi\u1edbi."}], "answer": 3}, {"id": "121", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Eine Partei m\u00f6chte in den Deutschen Bundestag. Sie muss aber einen Mindestanteil an W\u00e4hlerstimmen haben. Das hei\u00dft \u2026", "vi": "M\u1ed9t \u0111\u1ea3ng mu\u1ed1n tham gia v\u00e0o Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n). \u0110\u1ea3ng \u0111\u00f3 ph\u1ea3i nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t s\u1ed1 t\u1ed1i thi\u1ec3u phi\u1ebfu chu\u1ea9n thu\u1eadn. \u0110\u00f3 l\u00e0..."}, "options": [{"no": 1, "de": "5%-H\u00fcrde.", "vi": "Ng\u01b0\u1ee1ng 5%."}, {"no": 2, "de": "Zulassungsgrenze.", "vi": "gi\u1edbi h\u1ea1n gia nh\u1eadp."}, {"no": 3, "de": "Basiswert.", "vi": "gi\u00e1 tr\u1ecb c\u01a1 b\u1ea3n."}, {"no": 4, "de": "Richtlinie.", "vi": "ti\u00eau chu\u1ea9n"}], "answer": 1}, {"id": "122", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welchem Grundsatz unterliegen Wahlen in Deutschland? Wahlen in Deutschland sind \u2026", "vi": "B\u1ea7u c\u1eed \u1edf \u0110\u1ee9c tu\u00e2n theo nguy\u00ean t\u1eafc n\u00e0o? B\u1ea7u c\u1eed \u1edf \u0110\u1ee9c l\u00e0..."}, "options": [{"no": 1, "de": "frei, gleich, geheim.", "vi": "t\u1ef1 do, c\u00f4ng b\u1eb1ng, b\u00ed m\u1eadt."}, {"no": 2, "de": "offen, sicher, frei.", "vi": "c\u1edfi m\u1edf, an to\u00e0n, t\u1ef1 do."}, {"no": 3, "de": "geschlossen, gleich, sicher.", "vi": "kh\u00e9p k\u00edn, c\u00f4ng b\u1eb1ng, an to\u00e0n."}, {"no": 4, "de": "sicher, offen, freiwillig.", "vi": "an to\u00e0n, c\u1edfi m\u1edf,  t\u1ef1 nguy\u1ec7n."}], "answer": 1}, {"id": "123", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was ist in Deutschland die \"5%-H\u00fcrde\"?", "vi": "\"5%-H\u00fcrde\" (ng\u01b0\u1ee1ng 5%) \u1edf \u0110\u1ee9c c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Abstimmungsregelung im Bundestag f\u00fcr kleine Parteien", "vi": "Quy t\u1eafc b\u1ecf phi\u1ebfu t\u1ea1i Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n) cho c\u00e1c \u0111\u1ea3ng nh\u1ecf."}, {"no": 2, "de": "Anwesenheitskontrolle im Bundestag f\u00fcr Abstimmungen", "vi": "Ki\u1ec3m so\u00e1t s\u1ef1 hi\u1ec7n di\u1ec7n trong vi\u1ec7c b\u1ecf phi\u1ebfu t\u1ea1i Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n)."}, {"no": 3, "de": "Mindestanteil an W\u00e4hlerstimmen, um ins Parlament zu kommen", "vi": "T\u1ec9 l\u1ec7 phi\u1ebfu b\u1ea7u t\u1ed1i thi\u1ec3u \u0111\u1ec3 v\u00e0o qu\u1ed1c h\u1ed9i."}, {"no": 4, "de": "Ki\u1ec3m so\u00e1t s\u1ef1 hi\u1ec7n di\u1ec7n trong vi\u1ec7c b\u1ecf phi\u1ebfu t\u1ea1i Bundestag (Th\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n).", "vi": "Anwesenheitskontrolle im Bundesrat f\u00fcr Abstimmungen"}], "answer": 3}, {"id": "124", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Die Bundestagswahl in Deutschland ist die Wahl \u2026", "vi": "Cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n) \u1edf \u0110\u1ee9c l\u00e0 cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed..."}, "options": [{"no": 1, "de": "der Bundeskanzlerin/des Bundeskanzlers.", "vi": "Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng"}, {"no": 2, "de": "der Parlamente der L\u00e4nder.", "vi": "Qu\u1ed1c h\u1ed9i c\u00e1c bang."}, {"no": 3, "de": "des Parlaments f\u00fcr Deutschland.", "vi": "Qu\u1ed1c h\u1ed9i \u0110\u1ee9c."}, {"no": 4, "de": "der Bundespr\u00e4sidentin/des Bundespr\u00e4sidenten.", "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng"}], "answer": 3}, {"id": "125", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In einer Demokratie ist eine Funktion von regelm\u00e4\u00dfigen Wahlen, \u2026", "vi": "Trong m\u1ed9t n\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7, m\u1ed9t ch\u1ee9c n\u0103ng c\u1ee7a c\u00e1c cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean, \u0111\u00f3 l\u00e0..."}, "options": [{"no": 1, "de": "die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger zu zwingen, ihre Stimme abzugeben.", "vi": "b\u1eaft bu\u1ed9c c\u00f4ng d\u00e2n ph\u1ea3i b\u1ea7u c\u1eed."}, {"no": 2, "de": "nach dem Willen der W\u00e4hlermehrheit den Wechsel der Regierung zu erm\u00f6glichen.", "vi": "\u0111\u1ec3 c\u00f3 th\u1ec3 thay \u0111\u1ed5i ch\u00ednh ph\u1ee7 theo \u0111a s\u1ed1 nguy\u1ec7n v\u1ecdng c\u1ee7a c\u1eed tri."}, {"no": 3, "de": "im Land bestehende Gesetze beizubehalten.", "vi": "\u0111\u1ec3 duy tr\u00ec lu\u1eadt ph\u00e1p hi\u1ec7n h\u00e0nh c\u1ee7a qu\u1ed1c gia."}, {"no": 4, "de": "den Armen mehr Macht zu geben.", "vi": "\u0111\u1ec3 trao quy\u1ec1n cho ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o."}], "answer": 2}, {"id": "126", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was bekommen wahlberechtigte B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger in Deutschland vor einer Wahl?", "vi": "C\u1eed tri \u1edf \u0110\u1ee9c nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c g\u00ec tr\u01b0\u1edbc m\u1ed9t cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed?"}, "options": [{"no": 1, "de": "eine Wahlbenachrichtigung von der Gemeinde", "vi": "m\u1ed9t th\u00f4ng b\u00e1o b\u1ea7u c\u1eed t\u1eeb c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng"}, {"no": 2, "de": "eine Wahlerlaubnis von der Bundespr\u00e4sidentin/von dem Bundespr\u00e4sidenten", "vi": "m\u1ed9t gi\u1ea5y ph\u00e9p b\u1ea7u c\u1eed t\u1eeb t\u1ed5ng th\u1ed1ng"}, {"no": 3, "de": "eine Benachrichtigung von der Bundesversammlung", "vi": "m\u1ed9t th\u00f4ng b\u00e1o t\u1eeb Bundesversammlung (H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng li\u00ean bang)"}, {"no": 4, "de": "eine Benachrichtigung vom Pfarramt", "vi": "m\u1ed9t th\u00f4ng b\u00e1o t\u1eeb v\u0103n ph\u00f2ng gi\u00e1o x\u1ee9"}], "answer": 1}, {"id": "127", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Warum gibt es die 5%-H\u00fcrde im Wahlgesetz der Bundesrepublik Deutschland? Es gibt sie, weil \u2026", "vi": "T\u1ea1i sao l\u00e0 c\u00f3 5%-H\u00fcrde (ng\u01b0\u1ee1ng 5%) trong lu\u1eadt b\u1ea7u c\u1eed c\u1ee7a C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c? N\u00f3 t\u1ed3n t\u1ea1i b\u1edfi v\u00ec..."}, "options": [{"no": 1, "de": "die Programme von vielen kleinen Parteien viele Gemeinsamkeiten haben.", "vi": "ngh\u1ecb tr\u00ecnh c\u1ee7a nhi\u1ec1u \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i ch\u00ednh tr\u1ecb nh\u1ecf c\u00f3 nhi\u1ec1u \u0111i\u1ec3m chung."}, {"no": 2, "de": "die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger bei vielen kleinen Parteien die Orientierung verlieren k\u00f6nnen.", "vi": "ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n c\u00f3 th\u1ec3 m\u1ea5t \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng v\u1ec1 nhi\u1ec1u \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i ch\u00ednh tr\u1ecb nh\u1ecf."}, {"no": 3, "de": "viele kleine Parteien die Regierungsbildung erschweren.", "vi": "nhi\u1ec1u \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i ch\u00ednh tr\u1ecb nh\u1ecf g\u00e2y kh\u00f3 kh\u0103n cho vi\u1ec7c th\u00e0nh l\u1eadp ch\u00ednh ph\u1ee7."}, {"no": 4, "de": "die kleinen Parteien nicht so viel Geld haben, um die Politikerinnen und Politiker zu bezahlen.", "vi": "c\u00e1c \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i ch\u00ednh tr\u1ecb nh\u1ecf kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u1ee7 ti\u1ec1n \u0111\u1ec3 tr\u1ea3 cho c\u00e1c ch\u00ednh tr\u1ecb gia."}], "answer": 3}, {"id": "128", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Parlamentsmitglieder, die von den B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern gew\u00e4hlt werden, nennt man \u2026", "vi": "Th\u00e0nh vi\u00ean qu\u1ed1c h\u1ed9i, nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c d\u00e2n ch\u00fang b\u1ea7u ra, \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0..."}, "options": [{"no": 1, "de": "Abgeordnete.", "vi": "ngh\u1ecb vi\u00ean."}, {"no": 2, "de": "Kanzlerinnen/Kanzler.", "vi": "th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng."}, {"no": 3, "de": "Botschafterinnen/Botschafter.", "vi": "\u0111\u1ea1i s\u1ee9."}, {"no": 4, "de": "Ministerpr\u00e4sidentinnen/Ministerpr\u00e4sidenten.", "vi": "t\u1ed5ng th\u1ed1ng."}], "answer": 1}, {"id": "129", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Vom Volk gew\u00e4hlt wird in Deutschland \u2026", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, nh\u00e2n d\u00e2n b\u1ea7u ra..."}, "options": [{"no": 1, "de": "die Bundeskanzlerin/der Bundeskanzler.", "vi": "th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng."}, {"no": 2, "de": "die Ministerpr\u00e4sidentin/der Ministerpr\u00e4sident eines Bundeslandes.", "vi": "th\u1ee7 hi\u1ebfn m\u1ed9t bang."}, {"no": 3, "de": "der Bundestag.", "vi": "Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n)."}, {"no": 4, "de": "die Bundespr\u00e4sidentin/der Bundespr\u00e4sident.", "vi": "t\u1ed5ng th\u1ed1ng."}], "answer": 3}, {"id": "130", "is_image": true, "image_name": "00_all_130", "question": {"de": "Welcher Stimmzettel w\u00e4re bei einer Bundestagswahl g\u00fcltig?", "vi": "Phi\u1ebfu b\u1ea7u n\u00e0o l\u00e0 h\u1ee3p l\u1ec7 trong cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed Li\u00ean bang?"}, "options": [{"no": 1, "de": "1", "vi": "1"}, {"no": 2, "de": "2", "vi": "2"}, {"no": 3, "de": "3", "vi": "3"}, {"no": 4, "de": "4", "vi": "4"}], "answer": 1}, {"id": "131", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In Deutschland ist eine B\u00fcrgermeisterin/ein B\u00fcrgermeister \u2026", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, m\u1ed9t B\u00fcrgermeister/in (th\u1ecb tr\u01b0\u1edfng) l\u00e0..."}, "options": [{"no": 1, "de": "die Leiterin/der Leiter einer Schule.", "vi": "l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a m\u1ed9t tr\u01b0\u1eddng h\u1ecdc."}, {"no": 2, "de": "die Chefin/der Chef einer Bank.", "vi": "l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a m\u1ed9t ng\u00e2n h\u00e0ng."}, {"no": 3, "de": "das Oberhaupt einer Gemeinde.", "vi": "ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u m\u1ed9t c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng."}, {"no": 4, "de": "die/der Vorsitzende einer Partei.", "vi": "l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a m\u1ed9t \u0111\u1ea3ng ch\u00ednh tr\u1ecb."}], "answer": 3}, {"id": "132", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Viele Menschen in Deutschland arbeiten in ihrer Freizeit ehrenamtlich. Was bedeutet das?", "vi": "Nhi\u1ec1u ng\u01b0\u1eddi \u1edf \u0110\u1ee9c l\u00e0m vi\u1ec7c t\u00ecnh nguy\u1ec7n trong th\u1eddi gian r\u1ea3nh. \u0110i\u1ec1u n\u00e0y ngh\u0129a l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Sie arbeiten als Soldatinnen/Soldaten.", "vi": "H\u1ecd l\u00e0m vi\u1ec7c nh\u01b0 m\u1ed9t qu\u00e2n nh\u00e2n."}, {"no": 2, "de": "Sie arbeiten freiwillig und unbezahlt in Vereinen und Verb\u00e4nden.", "vi": "H\u1ecd l\u00e0m vi\u1ec7c t\u1ef1 nguy\u1ec7n v\u00e0 kh\u00f4ng c\u00f4ng trong c\u00e1c hi\u1ec7p h\u1ed9i."}, {"no": 3, "de": "Sie arbeiten in der Bundesregierung.", "vi": "H\u1ecd l\u00e0m vi\u1ec7c trong ch\u00ednh ph\u1ee7."}, {"no": 4, "de": "Sie arbeiten in einem Krankenhaus und verdienen dabei Geld.", "vi": "H\u1ecd l\u00e0m vi\u1ec7c trong m\u1ed9t b\u1ec7nh vi\u1ec7n v\u00e0 ki\u1ebfm ti\u1ec1n t\u1eeb \u0111\u00f3."}], "answer": 2}, {"id": "133", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was ist bei Bundestags- und Landtagswahlen in Deutschland erlaubt?", "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p trong c\u00e1c cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n) v\u00e0 Landtag (qu\u1ed1c h\u1ed9i bang)?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Der Ehemann w\u00e4hlt f\u00fcr seine Frau mit.", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ch\u1ed3ng b\u1ea7u c\u1eed thay cho v\u1ee3 m\u00ecnh."}, {"no": 2, "de": "Man kann durch Briefwahl seine Stimme abgeben.", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n c\u00f3 th\u1ec3 b\u1ecf phi\u1ebfu qua th\u01b0."}, {"no": 3, "de": "Man kann am Wahltag telefonisch seine Stimme abgeben.", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n c\u00f3 th\u1ec3 b\u1ecf phi\u1ebfu qua \u0111i\u1ec7n tho\u1ea1i trong ng\u00e0y b\u1ea7u c\u1eed."}, {"no": 4, "de": "Kinder ab dem Alter von 14 Jahren d\u00fcrfen w\u00e4hlen.", "vi": "Tr\u1ebb em t\u1eeb 14 tu\u1ed5i tr\u1edf l\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p b\u1ea7u c\u1eed."}], "answer": 2}, {"id": "134", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Man will die Buslinie abschaffen, mit der Sie immer zur Arbeit fahren. Was k\u00f6nnen Sie machen, um die Buslinie zu erhalten?", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta mu\u1ed1n hu\u1ef7 b\u1ecf tuy\u1ebfn xe bu\u00fdt m\u00e0 qu\u00fd v\u1ecb th\u01b0\u1eddng d\u00f9ng \u0111\u1ec3 \u0111i l\u00e0m. Qu\u00fd v\u1ecb c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m g\u00ec \u0111\u1ec3 gi\u1eef l\u1ea1i c\u00e1c tuy\u1ebfn xe bu\u00fdt n\u00e0y?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Ich beteilige mich an einer B\u00fcrgerinitiative f\u00fcr die Erhaltung der Buslinie oder gr\u00fcnde selber eine Initiative.", "vi": "T\u00f4i tham gia v\u00e0o s\u00e1ng ki\u1ebfn \u200b\u200bc\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n v\u1ec1 vi\u1ec7c b\u1ea3o tr\u00ec tuy\u1ebfn xe bu\u00fdt ho\u1eb7c t\u1ef1 m\u00ecnh t\u00ecm ra s\u00e1ng ki\u1ebfn."}, {"no": 2, "de": "Ich werde Mitglied in einem Sportverein und trainiere Radfahren.", "vi": "T\u00f4i s\u1ebd tham gia v\u00e0o m\u1ed9t c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 th\u1ec3 thao v\u00e0 luy\u1ec7n t\u1eadp \u0111\u1ea1p xe \u0111\u1ea1p."}, {"no": 3, "de": "Ich wende mich an das Finanzamt, weil ich als Steuerzahlerin/Steuerzahler ein Recht auf die Buslinie habe.", "vi": "T\u00f4i s\u1ebd li\u00ean h\u1ec7 v\u1edbi c\u01a1 quan thu\u1ebf v\u00ec t\u00f4i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi tr\u1ea3 thu\u1ebf v\u00e0 t\u00f4i c\u00f3 quy\u1ec1n c\u00f3 c\u00e1c tuy\u1ebfn xe bu\u00fdt \u0111\u00f3."}, {"no": 4, "de": "Ich schreibe einen Brief an das Forstamt der Gemeinde.", "vi": "T\u00f4i g\u1eedi th\u01b0 \u0111\u1ebfn Forstamt (S\u1edf l\u00e2m nghi\u1ec7p) c\u1ee7a \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng."}], "answer": 1}, {"id": "135", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wen vertreten die Gewerkschaften in Deutschland?", "vi": "C\u00e1c c\u00f4ng \u0111o\u00e0n \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho ai \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "gro\u00dfe Unternehmen", "vi": "c\u00e1c c\u00f4ng ty l\u1edbn"}, {"no": 2, "de": "kleine Unternehmen", "vi": "c\u00e1c c\u00f4ng ty nh\u1ecf"}, {"no": 3, "de": "Selbstst\u00e4ndige", "vi": "ng\u01b0\u1eddi t\u1ef1 kinh doanh"}, {"no": 4, "de": "Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer", "vi": "ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng"}], "answer": 4}, {"id": "136", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Sie gehen in Deutschland zum Arbeitsgericht bei \u2026", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, qu\u00fd v\u1ecb \u0111i \u0111\u1ebfn To\u00e0 \u00e1n lao \u0111\u1ed9ng khi..."}, "options": [{"no": 1, "de": "falscher Nebenkostenabrechnung.", "vi": "sai ho\u00e1 \u0111\u01a1n chi ph\u00ed ti\u1ec7n \u00edch (Nebenkosten)."}, {"no": 2, "de": "ungerechtfertigter K\u00fcndigung durch Ihre Chefin/Ihren Chef.", "vi": "khi c\u1ea5p tr\u00ean c\u1ee7a b\u1ea1n ch\u1ea5m d\u1ee9t h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng tr\u00e1i lu\u1eadt."}, {"no": 3, "de": "Problemen mit den Nachbarinnen/Nachbarn.", "vi": "g\u1eb7p v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1edbi h\u00e0ng x\u00f3m."}, {"no": 4, "de": "Schwierigkeiten nach einem Verkehrsunfall.", "vi": "g\u1eb7p kh\u00f3 kh\u0103n sau m\u1ed9t tai n\u1ea1n giao th\u00f4ng."}], "answer": 2}, {"id": "137", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welches Gericht ist in Deutschland bei Konflikten in der Arbeitswelt zust\u00e4ndig?", "vi": "To\u00e0 \u00e1n n\u00e0o \u1edf \u0110\u1ee9c gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c xung \u0111\u1ed9t ph\u00e1t sinh trong qu\u00e1 tr\u00ecnh lao \u0111\u1ed9ng?"}, "options": [{"no": 1, "de": "das Familiengericht", "vi": "to\u00e0 \u00e1n gia \u0111\u00ecnh"}, {"no": 2, "de": "das Strafgericht", "vi": "to\u00e0 \u00e1n h\u00ecnh s\u1ef1"}, {"no": 3, "de": "das Arbeitsgericht", "vi": "to\u00e0 \u00e1n lao \u0111\u1ed9ng"}, {"no": 4, "de": "das Amtsgericht", "vi": "to\u00e0 \u00e1n qu\u1eadn"}], "answer": 3}, {"id": "138", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was kann ich in Deutschland machen, wenn mir meine Arbeitgeberin/mein Arbeitgeber zu Unrecht gek\u00fcndigt hat?", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, t\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m g\u00ec khi ch\u1ee7 lao \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a t\u00f4i ch\u1ea5m d\u1ee9t h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng tr\u00e1i lu\u1eadt?"}, "options": [{"no": 1, "de": "weiterarbeiten und freundlich zur Chefin/zum Chef sein", "vi": "ti\u1ebfp t\u1ee5c l\u00e0m vi\u1ec7c v\u00e0 vui v\u1ebb v\u1edbi c\u1ea5p tr\u00ean c\u1ee7a m\u00ecnh"}, {"no": 2, "de": "ein Mahnverfahren gegen die Arbeitgeberin/den Arbeitgeber f\u00fchren", "vi": "ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1c th\u1ee7 t\u1ee5c t\u1ed1 t\u1ee5ng v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng lao \u0111\u1ed9ng"}, {"no": 3, "de": "K\u00fcndigungsschutzklage erheben", "vi": "n\u00eau l\u00ean c\u00e1c \u0111i\u1ec1u kho\u1ea3n b\u1ea3o v\u1ec7 vi\u1ec7c sa th\u1ea3i kh\u00f4ng c\u00f4ng b\u1eb1ng"}, {"no": 4, "de": "die Arbeitgeberin/den Arbeitgeber bei der Polizei anzeigen", "vi": "b\u00e1o c\u00e1o v\u1edbi c\u1ea3nh s\u00e1t v\u1ec1 ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng lao \u0111\u1ed9ng"}], "answer": 3}, {"id": "139", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wann kommt es in Deutschland zu einem Prozess vor Gericht? Wenn jemand \u2026", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, khi n\u00e0o d\u1eabn \u0111\u1ebfn m\u1ed9t qu\u00e1 tr\u00ecnh t\u1ed1 t\u1ee5ng? \u0110\u00f3 l\u00e0 khi m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi..."}, "options": [{"no": 1, "de": "zu einer anderen Religion \u00fcbertritt.", "vi": "c\u1ea3i \u0111\u1ea1o sang t\u00f4n gi\u00e1o kh\u00e1c."}, {"no": 2, "de": "eine Straftat begangen hat und angeklagt wird.", "vi": "\u0111\u00e3 ph\u1ea1m t\u1ed9i v\u00e0 \u0111ang b\u1ecb bu\u1ed9c t\u1ed9i."}, {"no": 3, "de": "eine andere Meinung als die der Regierung vertritt.", "vi": "c\u00f3 quan \u0111i\u1ec3m kh\u00e1c v\u1edbi ch\u00ednh ph\u1ee7."}, {"no": 4, "de": "sein Auto falsch geparkt hat und es abgeschleppt wird.", "vi": "\u0111\u1eadu xe kh\u00f4ng \u0111\u00fang ch\u1ed7 v\u00e0 n\u00f3 b\u1ecb k\u00e9o \u0111i."}], "answer": 2}, {"id": "140", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was macht eine Sch\u00f6ffin/ein Sch\u00f6ffe in Deutschland? Sie/Er \u2026", "vi": "M\u1ed9t Sch\u00f6ffin/Sch\u00f6ffe (th\u1ea9m ph\u00e1n danh d\u1ef1) \u1edf \u0110\u1ee9c l\u00e0m vi\u1ec7c g\u00ec? Ng\u00e0i \u1ea5y..."}, "options": [{"no": 1, "de": "entscheidet mit Richterinnen/Richtern \u00fcber Schuld und Strafe.", "vi": "c\u00f9ng v\u1edbi th\u1ea9m ph\u00e1n ph\u00e1n quy\u1ebft v\u1ec1 t\u1ed9i danh v\u00e0 h\u00ecnh ph\u1ea1t."}, {"no": 2, "de": "gibt B\u00fcrgerinnen/B\u00fcrgern rechtlichen Rat.", "vi": "cung c\u1ea5p t\u01b0 v\u1ea5n ph\u00e1p lu\u1eadt cho ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n."}, {"no": 3, "de": "stellt Urkunden aus.", "vi": "c\u1ea5p gi\u1ea5y ch\u1ee9ng nh\u1eadn."}, {"no": 4, "de": "verteidigt die Angeklagte/den Angeklagten.", "vi": "b\u00e0o ch\u1eefa cho b\u1ecb c\u00e1o."}], "answer": 1}, {"id": "141", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wer ber\u00e4t in Deutschland Personen bei Rechtsfragen und vertritt sie vor Gericht?", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, ai t\u01b0 v\u1ea5n cho ng\u01b0\u1eddi ta c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ph\u00e1p l\u00fd v\u00e0 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho h\u1ecd tr\u01b0\u1edbc to\u00e0?"}, "options": [{"no": 1, "de": "eine Rechtsanw\u00e4ltin/ein Rechtsanwalt", "vi": "lu\u1eadt s\u01b0"}, {"no": 2, "de": "eine Richterin/ein Richter", "vi": "th\u1ea9m ph\u00e1n"}, {"no": 3, "de": "eine Sch\u00f6ffin/ein Sch\u00f6ffe", "vi": "th\u1ea9m ph\u00e1n danh d\u1ef1"}, {"no": 4, "de": "eine Staatsanw\u00e4ltin/ein Staatsanwalt", "vi": "c\u00f4ng t\u1ed1 vi\u00ean"}], "answer": 1}, {"id": "142", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was ist die Hauptaufgabe einer Richterin/eines Richters in Deutschland? Eine Richterin/ein Richter \u2026", "vi": "Nhi\u1ec7m v\u1ee5 ch\u00ednh c\u1ee7a m\u1ed9t th\u1ea9m ph\u00e1n (quan to\u00e0) \u1edf \u0110\u1ee9c l\u00e0 g\u00ec? M\u1ed9t th\u1ea9m ph\u00e1n..."}, "options": [{"no": 1, "de": "vertritt B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger vor einem Gericht.", "vi": "\u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n tr\u01b0\u1edbc t\u00f2a \u00e1n."}, {"no": 2, "de": "arbeitet an einem Gericht und spricht Urteile.", "vi": "l\u00e0m vi\u1ec7c t\u1ea1i t\u00f2a \u00e1n v\u00e0 \u0111\u01b0a ra ph\u00e1n quy\u1ebft."}, {"no": 3, "de": "\u00e4ndert Gesetze.", "vi": "thay \u0111\u1ed5i lu\u1eadt ph\u00e1p."}, {"no": 4, "de": "betreut Jugendliche vor Gericht.", "vi": "gi\u00e1m s\u00e1t nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi tr\u1ebb tu\u1ed5i t\u1ea1i t\u00f2a \u00e1n."}], "answer": 2}, {"id": "143", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Eine Richterin/ein Richter in Deutschland geh\u00f6rt zur \u2026", "vi": "M\u1ed9t th\u1ea9m ph\u00e1n \u1edf \u0110\u1ee9c th\u00ec thu\u1ed9c nh\u00e1nh..."}, "options": [{"no": 1, "de": "Judikative.", "vi": "t\u01b0 ph\u00e1p."}, {"no": 2, "de": "Exekutive.", "vi": "h\u00e0nh ph\u00e1p"}, {"no": 3, "de": "Operative.", "vi": "\u0111i\u1ec1u h\u00e0nh."}, {"no": 4, "de": "Legislative.", "vi": "l\u1eadp ph\u00e1p."}], "answer": 1}, {"id": "144", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Eine Richterin/ein Richter geh\u00f6rt in Deutschland zur \u2026", "vi": "M\u1ed9t th\u1ea9m ph\u00e1n \u1edf \u0110\u1ee9c th\u00ec thu\u1ed9c..."}, "options": [{"no": 1, "de": "vollziehenden Gewalt.", "vi": "quy\u1ec1n l\u1ef1c th\u1ef1c thi."}, {"no": 2, "de": "rechtsprechenden Gewalt.", "vi": "quy\u1ec1n l\u1ef1c t\u01b0 ph\u00e1p."}, {"no": 3, "de": "planenden Gewalt.", "vi": "quy\u1ec1n l\u1ef1c l\u1eadp k\u1ebft ho\u1ea1ch."}, {"no": 4, "de": "gesetzgebenden Gewalt", "vi": "quy\u1ec1n l\u1ef1c l\u1eadp ph\u00e1p."}], "answer": 2}, {"id": "145", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In Deutschland wird die Staatsgewalt geteilt. F\u00fcr welche Staatsgewalt arbeitet eine Richterin/ein Richter? F\u00fcr die \u2026", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, quy\u1ec1n l\u1ef1c nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c chia ra. M\u1ed9t th\u1ea9m ph\u00e1n l\u00e0m vi\u1ec7c cho quy\u1ec1n l\u1ef1c n\u00e0o c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc n\u00e0o? \u0110\u00f3 l\u00e0..."}, "options": [{"no": 1, "de": "Judikative", "vi": "t\u01b0 ph\u00e1p."}, {"no": 2, "de": "Exekutive", "vi": "h\u00e0nh ph\u00e1p"}, {"no": 3, "de": "Presse", "vi": "b\u00e1o ch\u00ed."}, {"no": 4, "de": "Legislative", "vi": "l\u1eadp ph\u00e1p."}], "answer": 1}, {"id": "146", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie nennt man in Deutschland ein Verfahren vor einem Gericht?", "vi": "Th\u1ee7 t\u1ee5c t\u1ed1 t\u1ee5ng \u1edf to\u00e0 \u00e1n \u0110\u1ee9c g\u1ecdi l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Programm", "vi": "Programm"}, {"no": 2, "de": "Prozedur", "vi": "Prozedur"}, {"no": 3, "de": "Protokoll", "vi": "Protokoll"}, {"no": 4, "de": "Prozess", "vi": "Prozess"}], "answer": 4}, {"id": "147", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was ist die Arbeit einer Richterin/eines Richters in Deutschland?", "vi": "M\u1ed9t th\u1ea9m ph\u00e1n l\u00e0m vi\u1ec7c g\u00ec \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Deutschland regieren", "vi": "\u0111i\u1ec1u h\u00e0nh n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c"}, {"no": 2, "de": "Recht sprechen", "vi": "b\u1ea3o \u0111\u1ea3m c\u00f4ng l\u00fd"}, {"no": 3, "de": "Pl\u00e4ne erstellen", "vi": "t\u1ea1o k\u1ebf ho\u1ea1ch"}, {"no": 4, "de": "Gesetze erlassen", "vi": "ban h\u00e0nh lu\u1eadt"}], "answer": 2}, {"id": "148", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was ist eine Aufgabe der Polizei in Deutschland?", "vi": "\u0110\u00e2u l\u00e0 m\u1ed9t nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a c\u1ea3nh s\u00e1t \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "das Land zu verteidigen", "vi": "b\u1ea3o v\u1ec7 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc"}, {"no": 2, "de": "die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger abzuh\u00f6ren", "vi": "l\u1eafng nghe c\u00f4ng d\u00e2n"}, {"no": 3, "de": "die Gesetze zu beschlie\u00dfen", "vi": "th\u00f4ng qua c\u00e1c \u0111\u1ea1o lu\u1eadt"}, {"no": 4, "de": "die Einhaltung von Gesetzen zu \u00fcberwachen", "vi": "gi\u00e1m s\u00e1t vi\u1ec7c tu\u00e2n th\u1ee7 ph\u00e1p lu\u1eadt"}], "answer": 4}, {"id": "149", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was ist ein Beispiel f\u00fcr antisemitisches Verhalten?", "vi": "M\u1ed9t v\u00ed d\u1ee5 v\u1ec1 h\u00e0nh vi b\u00e0i Do Th\u00e1i l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "ein j\u00fcdisches Fest besuchen", "vi": "tham d\u1ef1 m\u1ed9t l\u1ec5 h\u1ed9i c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i"}, {"no": 2, "de": "die israelische Regierung kritisieren", "vi": "ch\u1ec9 tr\u00edch ch\u00ednh ph\u1ee7 Israel"}, {"no": 3, "de": "den Holocaust leugnen", "vi": "ph\u1ee7 nh\u1eadn Holocaust (di\u1ec7t ch\u1ee7ng ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i)"}, {"no": 4, "de": "gegen Juden Fu\u00dfball spielen", "vi": "ch\u01a1i b\u00f3ng \u0111\u00e1 v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i"}], "answer": 3}, {"id": "150", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Eine Gerichtssch\u00f6ffin/ein Gerichtssch\u00f6ffe in Deutschland ist \u2026", "vi": "M\u1ed9t Gerichtssch\u00f6ffin/Gerichtssch\u00f6ffe \u1edf \u0110\u1ee9c l\u00e0..."}, "options": [{"no": 1, "de": "die Stellvertreterin/der Stellvertreter des Stadtoberhaupts.", "vi": "ph\u00f3 th\u1ecb tr\u01b0\u1edfng."}, {"no": 2, "de": "eine ehrenamtliche Richterin/ein ehrenamtlicher Richter.", "vi": "m\u1ed9t th\u1ea9m ph\u00e1n danh d\u1ef1."}, {"no": 3, "de": "ein Mitglied eines Gemeinderats.", "vi": "m\u1ed9t th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng."}, {"no": 4, "de": "eine Person, die Jura studiert hat.", "vi": "m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 h\u1ecdc lu\u1eadt."}], "answer": 2}, {"id": "151", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wer baute die Mauer in Berlin?", "vi": "Ai \u0111\u00e3 x\u00e2y d\u1ef1ng B\u1ee9c t\u01b0\u1eddng Berlin?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Gro\u00dfbritannien", "vi": "n\u01b0\u1edbc Anh"}, {"no": 2, "de": "die DDR", "vi": "DDR (C\u1ed9ng h\u00f2a d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c)"}, {"no": 3, "de": "die Bundesrepublik Deutschland", "vi": "C\u1ed9ng h\u00f2a Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c"}, {"no": 4, "de": "die USA", "vi": "Hoa K\u1ef3"}], "answer": 2}, {"id": "152", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wann waren die Nationalsozialisten mit Adolf Hitler in Deutschland an der Macht?", "vi": "Khi n\u00e0o \u0110\u1ee9c Qu\u1ed1c x\u00e3 v\u1edbi Adolf Hitler n\u1eafm quy\u1ec1n \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "1918 bis 1923", "vi": "1918 t\u1edbi 1923"}, {"no": 2, "de": "1932 bis 1950", "vi": "1932 t\u1edbi 1950"}, {"no": 3, "de": "1933 bis 1945", "vi": "1933 t\u1edbi 1945"}, {"no": 4, "de": "1945 bis 1989", "vi": "1945 t\u1edbi 1989"}], "answer": 3}, {"id": "153", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was war am 8. Mai 1945?", "vi": "S\u1ef1 ki\u1ec7n g\u00ec v\u00e0o ng\u00e0y 8 th\u00e1ng 5 n\u0103m 1945?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Tod Adolf Hitlers", "vi": "C\u00e1i ch\u1ebft c\u1ee7a Adolf Hitler"}, {"no": 2, "de": "Beginn des Berliner Mauerbaus", "vi": "B\u1eaft \u0111\u1ea7u x\u00e2y d\u1ef1ng B\u1ee9c t\u01b0\u1eddng Berlin"}, {"no": 3, "de": "Wahl von Konrad Adenauer zum Bundeskanzler", "vi": "B\u1ea7u Konrad Adenauer l\u00e0m th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng"}, {"no": 4, "de": "Ende des Zweiten Weltkriegs in Europa", "vi": "K\u1ebft th\u00fac Th\u1ebf chi\u1ebfn th\u1ee9 hai t\u1ea1i ch\u00e2u \u00c2u"}], "answer": 4}, {"id": "154", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wann war der Zweite Weltkrieg zu Ende?", "vi": "Khi n\u00e0o chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi l\u1ea7n th\u1ee9 hai k\u1ebft th\u00fac?"}, "options": [{"no": 1, "de": "1933", "vi": "1933"}, {"no": 2, "de": "1945", "vi": "1945"}, {"no": 3, "de": "1949", "vi": "1949"}, {"no": 4, "de": "1961", "vi": "1961"}], "answer": 2}, {"id": "155", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wann waren die Nationalsozialisten in Deutschland an der Macht?", "vi": "\u0110\u1ee9c Qu\u1ed1c x\u00e3 n\u1eafm quy\u1ec1n \u1edf \u0110\u1ee9c khi n\u00e0o?"}, "options": [{"no": 1, "de": "1888 bis 1918", "vi": "1888 t\u1edbi 1918"}, {"no": 2, "de": "1921 bis 1934", "vi": "1921 t\u1edbi 1934"}, {"no": 3, "de": "1933 bis 1945", "vi": "1933 t\u1edbi 1945"}, {"no": 4, "de": "1949 bis 1963", "vi": "1949 t\u1edbi 1963"}], "answer": 3}, {"id": "156", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In welchem Jahr wurde Hitler Reichskanzler?", "vi": "N\u0103m n\u00e0o th\u00ec Hitler tr\u1edf th\u00e0nh th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u0111\u1ebf ch\u1ebf?"}, "options": [{"no": 1, "de": "1923", "vi": "1923"}, {"no": 2, "de": "1927", "vi": "1927"}, {"no": 3, "de": "1933", "vi": "1933"}, {"no": 4, "de": "1936", "vi": "1936"}], "answer": 3}, {"id": "157", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Die Nationalsozialisten mit Adolf Hitler errichteten 1933 in Deutschland \u2026", "vi": "\u0110\u1ee9c Qu\u1ed1c x\u00e3 c\u00f9ng v\u1edbi Adolf Hitler v\u00e0o n\u0103m 1933 \u0111\u00e3 th\u00e0nh l\u1eadp..."}, "options": [{"no": 1, "de": "eine Diktatur.", "vi": "m\u1ed9t n\u1ec1n \u0111\u1ed9c t\u00e0i."}, {"no": 2, "de": "einen demokratischen Staat.", "vi": "m\u1ed9t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc d\u00e2n ch\u1ee7."}, {"no": 3, "de": "eine Monarchie.", "vi": "m\u1ed9t ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7."}, {"no": 4, "de": "ein F\u00fcrstentum.", "vi": "m\u1ed9t c\u00f4ng qu\u1ed1c."}], "answer": 1}, {"id": "158", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Das \"Dritte Reich\" war eine \u2026", "vi": "\"Dritte Reich\" (\u0110\u1ec7 tam \u0110\u1ebf ch\u1ebf) l\u00e0 m\u1ed9t..."}, "options": [{"no": 1, "de": "Diktatur.", "vi": "ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i."}, {"no": 2, "de": "Demokratie.", "vi": "ch\u1ebf \u0111\u1ed9 d\u00e2n ch\u1ee7."}, {"no": 3, "de": "Monarchie.", "vi": "ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7."}, {"no": 4, "de": "R\u00e4terepublik.", "vi": "c\u1ed9ng h\u00f2a x\u00f4 vi\u1ebft."}], "answer": 1}, {"id": "159", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was gab es in Deutschland nicht w\u00e4hrend der Zeit des Nationalsozialismus?", "vi": "\u0110i\u1ec1u g\u00ec kh\u00f4ng t\u1ed3n t\u1ea1i \u1edf \u0110\u1ee9c trong th\u1eddi k\u1ef3 \u0110\u1ee9c Qu\u1ed1c x\u00e3?"}, "options": [{"no": 1, "de": "freie Wahlen", "vi": "b\u1ea7u c\u1eed t\u1ef1 do"}, {"no": 2, "de": "Pressezensur", "vi": "ki\u1ec3m duy\u1ec7t b\u00e1o ch\u00ed"}, {"no": 3, "de": "willk\u00fcrliche Verhaftungen", "vi": "b\u1eaft gi\u1eef t\u00f9y ti\u1ec7n"}, {"no": 4, "de": "Verfolgung von Juden", "vi": "\u0111\u00e0n \u00e1p ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i"}], "answer": 1}, {"id": "160", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welcher Krieg dauerte von 1939 bis 1945?", "vi": "Cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh n\u00e0o di\u1ec5n ra t\u1eeb n\u0103m 1939 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1945?"}, "options": [{"no": 1, "de": "der Erste Weltkrieg", "vi": "th\u1ebf chi\u1ebfn th\u1ee9 nh\u1ea5t"}, {"no": 2, "de": "der Zweite Weltkrieg", "vi": "th\u1ebf chi\u1ebfn th\u1ee9 hai"}, {"no": 3, "de": "der Vietnamkrieg", "vi": "chi\u1ebfn tranh Vi\u1ec7t Nam"}, {"no": 4, "de": "der Golfkrieg", "vi": "chi\u1ebfn tranh v\u00f9ng V\u1ecbnh"}], "answer": 2}, {"id": "161", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was kennzeichnete den NS-Staat? Eine Politik \u2026", "vi": "\u0110\u1eb7c tr\u01b0ng c\u1ee7a NS-Staat (nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c Qu\u1ed1c x\u00e3) l\u00e0 g\u00ec? L\u00e0 m\u1ed9t n\u1ec1n ch\u00ednh tr\u1ecb..."}, "options": [{"no": 1, "de": "des staatlichen Rassismus", "vi": "nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ph\u00e2n bi\u1ec7t ch\u1ee7ng t\u1ed9c"}, {"no": 2, "de": "der Meinungsfreiheit", "vi": "t\u1ef1 do t\u01b0 t\u01b0\u1edfng."}, {"no": 3, "de": "der allgemeinen Religionsfreiheit", "vi": "t\u1ef1 do t\u00f4n gi\u00e1o."}, {"no": 4, "de": "der Entwicklung der Demokratie", "vi": "ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7"}], "answer": 1}, {"id": "162", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Claus Schenk Graf von Stauffenberg wurde bekannt durch \u2026", "vi": "Claus Schenk Graf von Stauffenberg n\u1ed5i ti\u1ebfng th\u00f4ng qua vi\u1ec7c\u2026"}, "options": [{"no": 1, "de": "eine Goldmedaille bei den Olympischen Spielen 1936.", "vi": "nh\u1eadn huy ch\u01b0\u01a1ng v\u00e0ng Th\u1ebf v\u1eadn h\u1ed9i 1936"}, {"no": 2, "de": "den Bau des Reichstagsgeb\u00e4udes.", "vi": "x\u00e2y d\u1ef1ng t\u00f2a nh\u00e0 Reichstag."}, {"no": 3, "de": "den Aufbau der Wehrmacht.", "vi": "x\u00e2y d\u1ef1ng Wehrmacht."}, {"no": 4, "de": "das Attentat auf Hitler am 20. Juli 1944.", "vi": "\u00e1m s\u00e1t Hitler v\u00e0o ng\u00e0y 20 th\u00e1ng 7 n\u0103m 1944."}], "answer": 4}, {"id": "163", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In welchem Jahr zerst\u00f6rten die Nationalsozialisten Synagogen und j\u00fcdische Gesch\u00e4fte in Deutschland?", "vi": "N\u0103m n\u00e0o \u0110\u1ee9c Qu\u1ed1c x\u00e3 \u0111\u00e3 ph\u00e1 hu\u1ef7 c\u00e1c H\u1ed9i \u0111\u01b0\u1eddng v\u00e0 c\u01a1 s\u1edf kinh doanh c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "1925", "vi": "1925"}, {"no": 2, "de": "1930", "vi": "1930"}, {"no": 3, "de": "1938", "vi": "1938"}, {"no": 4, "de": "1945", "vi": "1945"}], "answer": 3}, {"id": "164", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was passierte am 9. November 1938 in Deutschland?", "vi": "\u0110i\u1ec1u g\u00ec x\u1ea3y ra v\u00e0o ng\u00e0y 9 th\u00e1ng 11 n\u0103m 1938 t\u1ea1i \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Mit dem Angriff auf Polen beginnt der Zweite Weltkrieg.", "vi": "Th\u1ebf chi\u1ebfn th\u1ee9 hai b\u1eaft \u0111\u1ea7u b\u1eb1ng cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o Ba Lan."}, {"no": 2, "de": "Die Nationalsozialisten verlieren eine Wahl und l\u00f6sen den Reichstag auf.", "vi": "\u0110\u1ea3ng Qu\u1ed1c X\u00e3 thua cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed v\u00e0 gi\u1ea3i t\u00e1n Reichstag."}, {"no": 3, "de": "J\u00fcdische Gesch\u00e4fte und Synagogen werden durch Nationalsozialisten und ihre Anh\u00e4nger zerst\u00f6rt.", "vi": "C\u00e1c c\u1eeda h\u00e0ng v\u00e0 gi\u00e1o \u0111\u01b0\u1eddng Do Th\u00e1i b\u1ecb \u0110\u1ee9c Qu\u1ed1c x\u00e3 v\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 ph\u00e1 h\u1ee7y."}, {"no": 4, "de": "Hitler wird Reichspr\u00e4sident und l\u00e4sst alle Parteien verbieten.", "vi": "Hitler tr\u1edf th\u00e0nh T\u1ed5ng th\u1ed1ng \u0110\u1ebf ch\u1ebf v\u00e0 c\u1ea5m t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i."}], "answer": 3}, {"id": "165", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie hie\u00df der erste Bundeskanzler der Bundesrepublik Deutschland?", "vi": "Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng (Bundeskanzler) \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c t\u00ean g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Konrad Adenauer", "vi": "Konrad Adenauer"}, {"no": 2, "de": "Kurt Georg Kiesinger", "vi": "Kurt Georg Kiesinger"}, {"no": 3, "de": "Helmut Schmidt", "vi": "Helmut Schmidt"}, {"no": 4, "de": "Willy Brandt", "vi": "Willy Brandt"}], "answer": 1}, {"id": "166", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Bei welchen Demonstrationen in Deutschland riefen die Menschen \"Wir sind das Volk\"?", "vi": "T\u1ea1i cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh n\u00e0o \u1edf \u0110\u1ee9c m\u00e0 d\u00e2n ch\u00fang h\u00f4 vang \"Ch\u00fang ta l\u00e0 nh\u00e2n d\u00e2n\"?"}, "options": [{"no": 1, "de": "beim Arbeiteraufstand 1953 in der DDR", "vi": "trong cu\u1ed9c n\u1ed5i d\u1eady c\u1ee7a c\u00f4ng nh\u00e2n \u1edf DDR (C\u1ed9ng h\u00f2a D\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c) n\u0103m 1953"}, {"no": 2, "de": "bei den Demonstrationen 1968 in der Bundesrepublik Deutschland", "vi": "t\u1ea1i c\u00e1c cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh n\u0103m 1968 \u1edf C\u1ed9ng h\u00f2a Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c"}, {"no": 3, "de": "bei den Anti-Atomkraft-Demonstrationen 1985 in der Bundesrepublik Deutschland", "vi": "t\u1ea1i cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh ch\u1ed1ng n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng h\u1ea1t nh\u00e2n \u1edf C\u1ed9ng h\u00f2a Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c n\u0103m 1985"}, {"no": 4, "de": "bei den Montagsdemonstrationen 1989 in der DDR", "vi": "t\u1ea1i c\u00e1c cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh th\u1ee9 Hai n\u0103m 1989 \u1edf DDR (C\u1ed9ng h\u00f2a D\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c) "}], "answer": 4}, {"id": "167", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welche L\u00e4nder wurden nach dem Zweiten Weltkrieg in Deutschland als \"Alliierte Besatzungsm\u00e4chte\" bezeichnet?", "vi": "C\u00e1c qu\u1ed1c gia n\u00e0o thi\u1ebft l\u1eadp \"V\u00f9ng chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng c\u1ee7a qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh\" sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi l\u1ea7n th\u1ee9 hai \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Sowjetunion, Gro\u00dfbritannien, Polen, Schweden", "vi": "Li\u00ean X\u00f4, Anh, Ba Lan, Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n"}, {"no": 2, "de": "Frankreich, Sowjetunion, Italien, Japan", "vi": "Ph\u00e1p, Li\u00ean X\u00f4, \u00dd, Nh\u1eadt B\u1ea3n"}, {"no": 3, "de": "USA, Sowjetunion, Spanien, Portugal", "vi": "Hoa K\u1ef3, Li\u00ean X\u00f4, T\u00e2y Ban Nha, B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha"}, {"no": 4, "de": "USA, Sowjetunion, Gro\u00dfbritannien, Frankreich", "vi": "Hoa K\u1ef3, Li\u00ean X\u00f4, Anh, Ph\u00e1p"}], "answer": 4}, {"id": "168", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welches Land war keine \"Alliierte Besatzungsmacht\" in Deutschland?", "vi": "Qu\u1ed1c gia n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ed9t \"V\u00f9ng chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng c\u1ee7a qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh\" \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "USA", "vi": "Hoa K\u1ef3"}, {"no": 2, "de": "Sowjetunion", "vi": "Li\u00ean X\u00f4"}, {"no": 3, "de": "Frankreich", "vi": "Ph\u00e1p"}, {"no": 4, "de": "Japan", "vi": "Nh\u1eadt B\u1ea3n"}], "answer": 4}, {"id": "169", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wann wurde die Bundesrepublik Deutschland gegr\u00fcndet?", "vi": "Khi n\u00e0o C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp?"}, "options": [{"no": 1, "de": "1939", "vi": "1939"}, {"no": 2, "de": "1945", "vi": "1945"}, {"no": 3, "de": "1949", "vi": "1949"}, {"no": 4, "de": "1951", "vi": "1951"}], "answer": 3}, {"id": "170", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was gab es w\u00e4hrend der Zeit des Nationalsozialismus in Deutschland?", "vi": "\u0110i\u1ec1u g\u00ec x\u1ea3y ra trong th\u1eddi k\u1ef3 \u0110\u1ee9c Qu\u1ed1c x\u00e3?"}, "options": [{"no": 1, "de": "das Verbot von Parteien", "vi": "c\u1ea5m c\u00e1c \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i ch\u00ednh tr\u1ecb"}, {"no": 2, "de": "das Recht zur freien Entfaltung der Pers\u00f6nlichkeit", "vi": "quy\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ef1 do ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u00e2n c\u00e1ch c\u1ee7a m\u00ecnh"}, {"no": 3, "de": "Pressefreiheit", "vi": "t\u1ef1 do b\u00e1o ch\u00ed"}, {"no": 4, "de": "den Schutz der Menschenw\u00fcrde", "vi": "b\u1ea3o v\u1ec7 ph\u1ea9m gi\u00e1 con ng\u01b0\u1eddi"}], "answer": 1}, {"id": "171", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Soziale Marktwirtschaft bedeutet, die Wirtschaft \u2026", "vi": "Kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng x\u00e3 h\u1ed9i ngh\u0129a l\u00e0, l\u00e0 m\u1ed9t n\u1ec1n kinh t\u1ebf\u2026"}, "options": [{"no": 1, "de": "steuert sich allein nach Angebot und Nachfrage.", "vi": "ch\u1ec9 \u0111\u01b0\u1ee3c ki\u1ec3m so\u00e1t b\u1edfi cung v\u00e0 c\u1ea7u."}, {"no": 2, "de": "wird vom Staat geplant und gesteuert, Angebot und Nachfrage werden nicht ber\u00fccksichtigt.", "vi": "\u0111\u01b0\u1ee3c nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc quy ho\u1ea1ch v\u00e0 ki\u1ec3m so\u00e1t, kh\u00f4ng t\u00ednh \u0111\u1ebfn cung c\u1ea7u."}, {"no": 3, "de": "richtet sich nach der Nachfrage im Ausland.", "vi": "ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o nhu c\u1ea7u \u1edf n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i."}, {"no": 4, "de": "richtet sich nach Angebot und Nachfrage, aber der Staat sorgt f\u00fcr einen sozialen Ausgleich.", "vi": "ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o cung c\u1ea7u nh\u01b0ng nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea3m b\u1ea3o c\u00e2n b\u1eb1ng x\u00e3 h\u1ed9i."}], "answer": 4}, {"id": "172", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In welcher Besatzungszone wurde die DDR gegr\u00fcndet? In der \u2026", "vi": "V\u00f9ng chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng n\u00e0o tr\u1edf th\u00e0nh DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c)? \u0110\u00f3 l\u00e0..."}, "options": [{"no": 1, "de": "amerikanischen Besatzungszone", "vi": "v\u00f9ng chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng c\u1ee7a Hoa K\u1ef3"}, {"no": 2, "de": "franz\u00f6sischen Besatzungszone", "vi": "v\u00f9ng chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng c\u1ee7a Ph\u00e1p"}, {"no": 3, "de": "britischen Besatzungszone", "vi": "v\u00f9ng chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng c\u1ee7a Anh"}, {"no": 4, "de": "sowjetischen Besatzungszone", "vi": "v\u00f9ng chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng c\u1ee7a Li\u00ean X\u00f4"}], "answer": 4}, {"id": "173", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Die Bundesrepublik Deutschland ist ein Gr\u00fcndungsmitglied \u2026", "vi": "C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c l\u00e0 m\u1ed9t s\u00e1ng l\u1eadp vi\u00ean..."}, "options": [{"no": 1, "de": "des Nordatlantikpakts (NATO).", "vi": "Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc B\u1eafc \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng (NATO)."}, {"no": 2, "de": "der Vereinten Nationen (VN).", "vi": "Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c (VN)."}, {"no": 3, "de": "der Europ\u00e4ischen Union (EU).", "vi": "Li\u00ean Minh ch\u00e2u \u00c2u (EU)."}, {"no": 4, "de": "des Warschauer Pakts.", "vi": "Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Warsaw."}], "answer": 3}, {"id": "174", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wann wurde die DDR gegr\u00fcndet?", "vi": "Khi n\u00e0o DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c) \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp?"}, "options": [{"no": 1, "de": "1947", "vi": "1947"}, {"no": 2, "de": "1949", "vi": "1949"}, {"no": 3, "de": "1953", "vi": "1953"}, {"no": 4, "de": "1956", "vi": "1956"}], "answer": 2}, {"id": "175", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie viele Besatzungszonen gab es in Deutschland nach dem Zweiten Weltkrieg?", "vi": "C\u00f3 bao nhi\u00eau v\u00f9ng chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng \u1edf \u0110\u1ee9c sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi l\u1ea7n th\u1ee9 hai?"}, "options": [{"no": 1, "de": "3", "vi": "3"}, {"no": 2, "de": "4", "vi": "4"}, {"no": 3, "de": "5", "vi": "5"}, {"no": 4, "de": "6", "vi": "6"}], "answer": 2}, {"id": "176", "is_image": true, "image_name": "00_all_176", "question": {"de": "Wie waren die Besatzungszonen Deutschlands nach 1945 verteilt?", "vi": "C\u00e1c v\u00f9ng chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng t\u1ea1i \u0110\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n b\u1ed5 nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o sau n\u0103m 1945?"}, "options": [{"no": 1, "de": "1=Gro\u00dfbritannien, 2=Sowjetunion, 3=Frankreich, 4=USA", "vi": "1=N\u01b0\u1edbc Anh, 2=Li\u00ean X\u00f4, 3=Ph\u00e1p, 4=Hoa K\u1ef3"}, {"no": 2, "de": "1=Sowjetunion, 2=Gro\u00dfbritannien, 3=USA, 4=Frankreich", "vi": "1=Li\u00ean X\u00f4, 2=N\u01b0\u1edbc Anh, 3=Hoa K\u1ef3, 4=Ph\u00e1p"}, {"no": 3, "de": "1=Gro\u00dfbritannien, 2=Sowjetunion, 3=USA, 4=Frankreich", "vi": "1=N\u01b0\u1edbc Anh, 2=Li\u00ean X\u00f4, 3=Hoa K\u1ef3, 4=Ph\u00e1p"}, {"no": 4, "de": "1=Gro\u00dfbritannien, 2=USA, 3=Sowjetunion, 4=Frankreich", "vi": "1=N\u01b0\u1edbc Anh, 2=Hoa K\u1ef3, 3=Li\u00ean X\u00f4, 4=Ph\u00e1p"}], "answer": 3}, {"id": "177", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welche deutsche Stadt wurde nach dem Zweiten Weltkrieg in vier Sektoren aufgeteilt?", "vi": "Th\u00e0nh ph\u1ed1 n\u00e0o c\u1ee7a \u0110\u1ee9c sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi l\u1ea7n th\u1ee9 hai \u0111\u01b0\u1ee3c chia l\u00e0m b\u1ed1n ph\u1ea7n?"}, "options": [{"no": 1, "de": "M\u00fcnchen", "vi": "M\u00fcnchen"}, {"no": 2, "de": "Berlin", "vi": "Berlin"}, {"no": 3, "de": "Dresden", "vi": "Dresden"}, {"no": 4, "de": "Frankfurt/Oder", "vi": "Frankfurt/Kh\u00e1c"}], "answer": 2}, {"id": "178", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Vom Juni 1948 bis zum Mai 1949 wurden die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger von West-Berlin durch eine Luftbr\u00fccke versorgt. Welcher Umstand war daf\u00fcr verantwortlich?", "vi": "T\u1eeb th\u00e1ng 6 n\u0103m 1948 \u0111\u1ebfn th\u00e1ng 5 n\u0103m 1949, ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n T\u00e2y Berlin \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfp t\u1ebf b\u1eb1ng \u0111\u01b0\u1eddng h\u00e0ng kh\u00f4ng. Ho\u00e0n c\u1ea3nh n\u00e0o \u0111\u00e3 d\u1eabn t\u1edbi \u0111i\u1ec1u n\u00e0y?"}, "options": [{"no": 1, "de": "F\u00fcr Frankreich war eine Versorgung der West-Berliner Bev\u00f6lkerung mit dem Flugzeug kosteng\u00fcnstiger.", "vi": "\u0110\u1ed1i v\u1edbi Ph\u00e1p, vi\u1ec7c cung c\u1ea5p b\u1eb1ng m\u00e1y bay cho ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n T\u00e2y Berlin s\u1ebd ti\u1ebft ki\u1ec7m chi ph\u00ed h\u01a1n."}, {"no": 2, "de": "Die amerikanischen Soldatinnen und Soldaten hatten beim Landtransport Angst vor \u00dcberf\u00e4llen.", "vi": "L\u00ednh M\u1ef9 s\u1ee3 b\u1ecb t\u1ea5n c\u00f4ng trong qu\u00e1 tr\u00ecnh v\u1eadn chuy\u1ec3n tr\u00ean b\u1ed9."}, {"no": 3, "de": "F\u00fcr Gro\u00dfbritannien war die Versorgung \u00fcber die Luftbr\u00fccke schneller.", "vi": "\u0110\u1ed1i v\u1edbi Anh, vi\u1ec7c cung c\u1ea5p kh\u00f4ng v\u1eadn nhanh h\u01a1n."}, {"no": 4, "de": "Die Sowjetunion unterbrach den gesamten Verkehr auf dem Landwege.", "vi": "Li\u00ean X\u00f4 \u0111\u00ecnh ch\u1ec9 m\u1ecdi ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u1eadn t\u1ea3i \u0111\u01b0\u1eddng b\u1ed9."}], "answer": 4}, {"id": "179", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie endete der Zweite Weltkrieg in Europa offiziell?", "vi": "Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi l\u1ea7n th\u1ee9 hai ch\u00ednh th\u1ee9c k\u1ebft th\u00fac \u1edf ch\u00e2u \u00c2u nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?"}, "options": [{"no": 1, "de": "mit dem Tod Adolf Hitlers", "vi": "v\u1edbi c\u00e1i ch\u1ebft c\u1ee7a Adolf Hitler"}, {"no": 2, "de": "durch die bedingungslose Kapitulation Deutschlands", "vi": "b\u1edfi s\u1ef1 \u0111\u1ea7u h\u00e0ng v\u00f4 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n c\u1ee7a \u0110\u1ee9c"}, {"no": 3, "de": "mit dem R\u00fcckzug der Deutschen aus den besetzten Gebieten", "vi": "v\u1edbi vi\u1ec7c qu\u00e2n \u0110\u1ee9c r\u00fat lui kh\u1ecfi c\u00e1c l\u00e3nh th\u1ed5 \u0111\u00e3 chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng"}, {"no": 4, "de": "durch eine Revolution in Deutschland", "vi": "b\u1edfi m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng \u1edf \u0110\u1ee9c"}], "answer": 2}, {"id": "180", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Der erste Bundeskanzler der Bundesrepublik Deutschland war \u2026", "vi": "Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng (Bundeskanzler) \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c l\u00e0..."}, "options": [{"no": 1, "de": "Ludwig Erhard.", "vi": "Ludwig Erhard."}, {"no": 2, "de": "Willy Brandt.", "vi": "Willy Brandt."}, {"no": 3, "de": "Konrad Adenauer.", "vi": "Konrad Adenauer."}, {"no": 4, "de": "Gerhard Schr\u00f6der.", "vi": "Gerhard Schr\u00f6der."}], "answer": 3}, {"id": "181", "is_image": true, "image_name": "00_all_181", "question": {"de": "Was wollte Willy Brandt mit seinem Kniefall 1970 im ehemaligen j\u00fcdischen Ghetto in Warschau ausdr\u00fccken?", "vi": "Willy Brandt mu\u1ed1n b\u00e0y t\u1ecf \u0111i\u1ec1u g\u00ec khi qu\u1ef3 g\u1ed1i trong khu ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i c\u0169 \u1edf Warsaw n\u0103m 1970?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Er hat sich den ehemaligen Alliierten unterworfen.", "vi": "\u00d4ng \u1ea5y t\u1ea1 l\u1ed7i nh\u1eefng \u0111\u1ed3ng minh c\u0169."}, {"no": 2, "de": "Er bat Polen und die polnischen Juden um Vergebung.", "vi": "\u00d4ng \u1ea5y c\u1ea7u xin s\u1ef1 tha th\u1ee9 t\u1eeb ng\u01b0\u1eddi Ba Lan v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Ba Lan g\u1ed1c Do Th\u00e1i."}, {"no": 3, "de": "Er zeigte seine Demut vor dem Warschauer Pakt.", "vi": "\u00d4ng \u1ea5y khi\u00eam nh\u01b0\u1eddng tr\u01b0\u1edbc Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Warsaw."}, {"no": 4, "de": "Er sprach ein Gebet am Grab des Unbekannten Soldaten.", "vi": "Anh \u1ea5y \u0111\u00e3 c\u1ea7u nguy\u1ec7n t\u1ea1i M\u1ed9 Chi\u1ebfn s\u0129 V\u00f4 danh."}], "answer": 2}, {"id": "182", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie hei\u00dft das j\u00fcdische Gebetshaus?", "vi": "Nh\u00e0 c\u1ea7u nguy\u1ec7n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Basilika", "vi": "Basilika (V\u01b0\u01a1ng cung th\u00e1nh \u0111\u01b0\u1eddng)"}, {"no": 2, "de": "Moschee", "vi": "Moschee (nh\u00e0 th\u1edd H\u1ed3i gi\u00e1o)"}, {"no": 3, "de": "Synagoge", "vi": "Synagoge (H\u1ed9i \u0111\u01b0\u1eddng)"}, {"no": 4, "de": "Kirche", "vi": "Kirche (nh\u00e0 th\u1edd)"}], "answer": 3}, {"id": "183", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wann war in der Bundesrepublik Deutschland das \"Wirtschaftswunder\"?", "vi": "Th\u1eddi k\u1ef3 n\u00e0o C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c c\u00f3 \"K\u1ef3 t\u00edch kinh t\u1ebf\" (\"Wirtschaftswunder\")?"}, "options": [{"no": 1, "de": "40er Jahre", "vi": "th\u1eadp ni\u00ean 40"}, {"no": 2, "de": "50er Jahre", "vi": "th\u1eadp ni\u00ean 50"}, {"no": 3, "de": "70er Jahre", "vi": "th\u1eadp ni\u00ean 70"}, {"no": 4, "de": "80er Jahre", "vi": "th\u1eadp ni\u00ean 80"}], "answer": 2}, {"id": "184", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Auf welcher rechtlichen Grundlage wurde der Staat Israel gegr\u00fcndet?", "vi": "Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc Israel \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf ph\u00e1p l\u00fd n\u00e0o?"}, "options": [{"no": 1, "de": "eine Resolution der Vereinten Nationen", "vi": "m\u1ed9t ngh\u1ecb quy\u1ebft c\u1ee7a Li\u00ean hi\u1ec7p qu\u1ed1c"}, {"no": 2, "de": "ein Beschluss des Zionistenkongresses", "vi": "m\u1ed9t ngh\u1ecb quy\u1ebft c\u1ee7a \u0110\u1ea1i h\u1ed9i Ch\u1ee7 ngh\u0129a Ph\u1ee5c qu\u1ed1c Do Th\u00e1i"}, {"no": 3, "de": "ein Vorschlag der Bundesregierung", "vi": "m\u1ed9t \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb t\u1eeb ch\u00ednh ph\u1ee7 li\u00ean bang \u0110\u1ee9c"}, {"no": 4, "de": "ein Vorschlag der UdSSR", "vi": "m\u1ed9t \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb c\u1ee7a Li\u00ean X\u00f4"}], "answer": 1}, {"id": "185", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wof\u00fcr stand der Ausdruck \"Eiserner Vorhang\"? F\u00fcr die Abschottung \u2026", "vi": "C\u1ee5m t\u1eeb \"B\u1ee9c m\u00e0n s\u1eaft\" (\"Eiserner Vorhang\") t\u01b0\u1ee3ng tr\u01b0ng \u0111i\u1ec1u g\u00ec? \u0110\u1ec3 v\u00e1ch ng\u0103n..."}, "options": [{"no": 1, "de": "des Warschauer Pakts gegen den Westen", "vi": "kh\u1ed1i Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Warsaw v\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y"}, {"no": 2, "de": "Norddeutschlands gegen S\u00fcddeutschland", "vi": "B\u1eafc \u0110\u1ee9c v\u00e0 Nam \u0110\u1ee9c"}, {"no": 3, "de": "Nazi-Deutschlands gegen die Alliierten", "vi": "\u0110\u1ee9c Qu\u1ed1c x\u00e3 v\u00e0 qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh"}, {"no": 4, "de": "Europas gegen die USA", "vi": "ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 Hoa K\u1ef3"}], "answer": 1}, {"id": "186", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Im Jahr 1953 gab es in der DDR einen Aufstand, an den lange Zeit in der Bundesrepublik Deutschland ein Feiertag erinnerte. Wann war das?", "vi": "V\u00e0o n\u0103m 1953 x\u1ea3y ra m\u1ed9t v\u1ee5 n\u1ed5i d\u1eady \u1edf DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c), trong th\u1eddi gian d\u00e0i ng\u00e0y n\u00e0y l\u00e0 m\u1ed9t ng\u00e0y l\u1ec5 k\u1ef7 ni\u1ec7m t\u1ea1i C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c. \u0110\u00f3 l\u00e0 ng\u00e0y n\u00e0o?"}, "options": [{"no": 1, "de": "1. Mai", "vi": "ng\u00e0y 1 th\u00e1ng 5"}, {"no": 2, "de": "17. Juni", "vi": "ng\u00e0y 17 th\u00e1ng 6"}, {"no": 3, "de": "20. Juli", "vi": "ng\u00e0y 20 th\u00e1ng 7"}, {"no": 4, "de": "9. November", "vi": "ng\u00e0y 9 th\u00e1ng 11"}], "answer": 2}, {"id": "187", "is_image": true, "image_name": "00_all_187", "question": {"de": "Welcher deutsche Staat hatte eine schwarz-rot-goldene Flagge mit Hammer, Zirkel und \u00c4hrenkranz?", "vi": "Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc n\u00e0o c\u1ee7a \u0110\u1ee9c c\u00f3 l\u00e1 c\u1edd v\u1edbi 3 m\u00e0u schwarz-rot-goldene v\u1edbi h\u00ecnh chi\u1ebfc b\u00faa, compa v\u00e0 b\u00f4ng l\u00faa?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Preu\u00dfen", "vi": "Ph\u1ed5"}, {"no": 2, "de": "Bundesrepublik Deutschland", "vi": "C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c"}, {"no": 3, "de": "\"Drittes Reich\"", "vi": "\"\u0110\u1ebf ch\u1ebf th\u1ee9 ba\""}, {"no": 4, "de": "DDR", "vi": "DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 D\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c)"}], "answer": 4}, {"id": "188", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In welchem Jahr wurde die Mauer in Berlin gebaut?", "vi": "V\u00e0o n\u0103m n\u00e0o th\u00ec B\u1ee9c t\u01b0\u1eddng Berlin \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng?"}, "options": [{"no": 1, "de": "1953", "vi": "1953"}, {"no": 2, "de": "1956", "vi": "1956"}, {"no": 3, "de": "1959", "vi": "1959"}, {"no": 4, "de": "1961", "vi": "1961"}], "answer": 4}, {"id": "189", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wann baute die DDR die Mauer in Berlin?", "vi": "DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c) x\u00e2y d\u1ef1ng B\u1ee9c t\u01b0\u1eddng Berlin khi n\u00e0o?"}, "options": [{"no": 1, "de": "1919", "vi": "1919"}, {"no": 2, "de": "1933", "vi": "1933"}, {"no": 3, "de": "1961", "vi": "1961"}, {"no": 4, "de": "1990", "vi": "1990"}], "answer": 3}, {"id": "190", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was bedeutet die Abk\u00fcrzung DDR?", "vi": "C\u1ee5m t\u1eeb DDR vi\u1ebft t\u1eaft cho ch\u1eef g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Dritter Deutscher Rundfunk", "vi": "Dritter Deutscher Rundfunk"}, {"no": 2, "de": "Die Deutsche Republik", "vi": "Die Deutsche Republik"}, {"no": 3, "de": "Dritte Deutsche Republik", "vi": "Dritte Deutsche Republik"}, {"no": 4, "de": "Deutsche Demokratische Republik", "vi": "Deutsche Demokratische Republik"}], "answer": 4}, {"id": "191", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wann wurde die Mauer in Berlin f\u00fcr alle ge\u00f6ffnet?", "vi": "Khi n\u00e0o B\u1ee9c t\u01b0\u1eddng Berlin \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1edf ra cho t\u1ea5t c\u1ea3 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi?"}, "options": [{"no": 1, "de": "1987", "vi": "1987"}, {"no": 2, "de": "1989", "vi": "1989"}, {"no": 3, "de": "1992", "vi": "1992"}, {"no": 4, "de": "1995", "vi": "1995"}], "answer": 2}, {"id": "192", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welches heutige deutsche Bundesland geh\u00f6rte fr\u00fcher zum Gebiet der DDR?", "vi": "Bang n\u00e0o ng\u00e0y nay \u0111\u00e3 t\u1eebng thu\u1ed9c DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c)?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Brandenburg", "vi": "Brandenburg"}, {"no": 2, "de": "Bayern", "vi": "Bayern"}, {"no": 3, "de": "Saarland", "vi": "Saarland"}, {"no": 4, "de": "Hessen", "vi": "Hessen"}], "answer": 1}, {"id": "193", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Von 1961 bis 1989 war Berlin \u2026", "vi": "T\u1eeb n\u0103m 1961 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1989, Berlin \u0111\u00e3\u2026"}, "options": [{"no": 1, "de": "ohne B\u00fcrgermeister.", "vi": "kh\u00f4ng c\u00f3 th\u1ecb tr\u01b0\u1edfng."}, {"no": 2, "de": "ein eigener Staat.", "vi": "c\u00f3 m\u1ed9t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ri\u00eang bi\u1ec7t."}, {"no": 3, "de": "durch eine Mauer geteilt.", "vi": "b\u1ecb ng\u0103n c\u00e1ch b\u1edfi m\u1ed9t b\u1ee9c t\u01b0\u1eddng."}, {"no": 4, "de": "nur mit dem Flugzeug erreichbar", "vi": "ch\u1ec9 c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ebfn \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1eb1ng m\u00e1y bay"}], "answer": 3}, {"id": "194", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Am 3. Oktober feiert man in Deutschland den Tag der Deutschen \u2026", "vi": "Ng\u00e0y 3 th\u00e1ng 10, d\u00e2n ch\u00fang \u1edf \u0110\u1ee9c m\u1eebng ng\u00e0y l\u1ec5\u2026"}, "options": [{"no": 1, "de": "Einheit.", "vi": "th\u1ed1ng nh\u1ea5t."}, {"no": 2, "de": "Nation.", "vi": "qu\u1ed1c gia."}, {"no": 3, "de": "Bundesl\u00e4nder.", "vi": "c\u00e1c bang."}, {"no": 4, "de": "St\u00e4dte.", "vi": "c\u00e1c th\u00e0nh ph\u1ed1."}], "answer": 1}, {"id": "195", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welches heutige deutsche Bundesland geh\u00f6rte fr\u00fcher zum Gebiet der DDR?", "vi": "Bang n\u00e0o ng\u00e0y nay \u0111\u00e3 t\u1eebng thu\u1ed9c DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c)?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Hessen", "vi": "Hessen"}, {"no": 2, "de": "Sachsen-Anhalt", "vi": "Sachsen-Anhalt"}, {"no": 3, "de": "Nordrhein-Westfalen", "vi": "Nordrhein-Westfalen"}, {"no": 4, "de": "Saarland", "vi": "Saarland"}], "answer": 2}, {"id": "196", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Warum nennt man die Zeit im Herbst 1989 in der DDR \"Die Wende\"? In dieser Zeit ver\u00e4nderte sich die DDR politisch \u2026", "vi": "T\u1ea1i sao th\u1eddi \u0111i\u1ec3m m\u00f9a thu n\u0103m 1989 g\u1ecdi l\u00e0 \"b\u01b0\u1edbc ngo\u1eb7t\" c\u1ee7a DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c)? \u0110\u00f3 l\u00e0 th\u1eddi k\u1ef3 DDR \u0111\u00e3 thay \u0111\u1ed5i v\u1ec1 m\u1eb7t ch\u00ednh tr\u1ecb..."}, "options": [{"no": 1, "de": "von einer Diktatur zur Demokratie.", "vi": "t\u1eeb n\u1ec1n \u0111\u1ed9c t\u00e0i th\u00e0nh n\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7."}, {"no": 2, "de": "von einer liberalen Marktwirtschaft zum Sozialismus.", "vi": "t\u1eeb n\u1ec1n kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng t\u1ef1 do sang ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"no": 3, "de": "von einer Monarchie zur Sozialdemokratie.", "vi": "t\u1eeb ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7 sang ch\u1ebf \u0111\u1ed9 d\u00e2n ch\u1ee7 x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"no": 4, "de": "von einem religi\u00f6sen Staat zu einem kommunistischen Staat.", "vi": "t\u1eeb m\u1ed9t qu\u1ed1c gia c\u00f3 t\u00f4n gi\u00e1o \u0111\u1ebfn m\u1ed9t qu\u1ed1c gia c\u1ed9ng s\u1ea3n."}], "answer": 1}, {"id": "197", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welches heutige deutsche Bundesland geh\u00f6rte fr\u00fcher zum Gebiet der DDR?", "vi": "Bang n\u00e0o ng\u00e0y nay \u0111\u00e3 t\u1eebng thu\u1ed9c DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c)?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Th\u00fcringen", "vi": "Th\u00fcringen"}, {"no": 2, "de": "Hessen", "vi": "Hessen"}, {"no": 3, "de": "Bayern", "vi": "Bayern"}, {"no": 4, "de": "Bremen", "vi": "Bremen"}], "answer": 1}, {"id": "198", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welches heutige deutsche Bundesland geh\u00f6rte fr\u00fcher zum Gebiet der DDR?", "vi": "Bang n\u00e0o ng\u00e0y nay \u0111\u00e3 t\u1eebng thu\u1ed9c DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c)?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Bayern", "vi": "Bayern"}, {"no": 2, "de": "Niedersachsen", "vi": "Niedersachsen"}, {"no": 3, "de": "Sachsen", "vi": "Sachsen"}, {"no": 4, "de": "Baden-W\u00fcrttemberg", "vi": "Baden-W\u00fcrttemberg"}], "answer": 3}, {"id": "199", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Mit der Abk\u00fcrzung \"Stasi\" meinte man in der DDR \u2026", "vi": "Ch\u1eef vi\u1ebft t\u1eaft \"Stasi\" \u1edf DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c) c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0..."}, "options": [{"no": 1, "de": "das Parlament.", "vi": "qu\u1ed1c h\u1ed9i."}, {"no": 2, "de": "das Ministerium f\u00fcr Staatssicherheit.", "vi": "B\u1ed9 An ninh qu\u1ed1c gia."}, {"no": 3, "de": "eine regierende Partei.", "vi": "m\u1ed9t \u0111\u1ea3ng c\u1ea7m quy\u1ec1n."}, {"no": 4, "de": "das Ministerium f\u00fcr Volksbildung.", "vi": "B\u1ed9 Gi\u00e1o d\u1ee5c C\u00f4ng c\u1ed9ng."}], "answer": 2}, {"id": "200", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welches heutige deutsche Bundesland geh\u00f6rte fr\u00fcher zum Gebiet der DDR?", "vi": "Bang n\u00e0o ng\u00e0y nay \u0111\u00e3 t\u1eebng thu\u1ed9c DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c)?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Hessen", "vi": "Hessen"}, {"no": 2, "de": "Schleswig-Holstein", "vi": "Schleswig-Holstein"}, {"no": 3, "de": "Mecklenburg-Vorpommern", "vi": "Mecklenburg-Vorpommern"}, {"no": 4, "de": "Saarland", "vi": "Saarland"}], "answer": 3}, {"id": "201", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welche der folgenden Auflistungen enth\u00e4lt nur Bundesl\u00e4nder, die zum Gebiet der fr\u00fcheren DDR geh\u00f6rten?", "vi": "Danh s\u00e1ch n\u00e0o sau \u0111\u00e2y ch\u1ec9 ch\u1ee9a c\u00e1c bang \u0111\u00e3 t\u1eebng thu\u1ed9c DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c)?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Niedersachsen, Nordrhein-Westfalen, Hessen, Schleswig-Holstein, Brandenburg", "vi": "Niedersachsen, Nordrhein-Westfalen, Hessen, Schleswig-Holstein, Brandenburg"}, {"no": 2, "de": "Mecklenburg-Vorpommern, Brandenburg, Sachsen, Sachsen-Anhalt, Th\u00fcringen", "vi": "Mecklenburg-Vorpommern, Brandenburg, Sachsen, Sachsen-Anhalt, Th\u00fcringen"}, {"no": 3, "de": "Bayern, Baden-W\u00fcrttemberg, Rheinland-Pfalz, Th\u00fcringen, Sachsen", "vi": "Bayern, Baden-W\u00fcrttemberg, Rheinland-Pfalz, Th\u00fcringen, Sachsen"}, {"no": 4, "de": "Sachsen, Th\u00fcringen, Hessen, Niedersachen, Brandenburg", "vi": "Sachsen, Th\u00fcringen, Hessen, Niedersachen, Brandenburg"}], "answer": 2}, {"id": "202", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Zu wem geh\u00f6rte die DDR im \"Kalten Krieg\"?", "vi": "DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c) thu\u1ed9c b\u00ean n\u00e0o trong \"chi\u1ebfn tranh l\u1ea1nh\"?"}, "options": [{"no": 1, "de": "zu den Westm\u00e4chten", "vi": "thu\u1ed9c c\u00e1c c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y"}, {"no": 2, "de": "zum Warschauer Pakt", "vi": "thu\u1ed9c Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Warsaw"}, {"no": 3, "de": "zur NATO", "vi": "thu\u1ed9c NATO"}, {"no": 4, "de": "zu den blockfreien Staaten", "vi": "thu\u1ed9c c\u00e1c qu\u1ed1c gia kh\u00f4ng li\u00ean k\u1ebft"}], "answer": 2}, {"id": "203", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie hie\u00df das Wirtschaftssystem der DDR?", "vi": "H\u1ec7 th\u1ed1ng kinh t\u1ebf c\u1ee7a DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c) \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Marktwirtschaft", "vi": "kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng"}, {"no": 2, "de": "Planwirtschaft", "vi": "kinh t\u1ebf k\u1ebf ho\u1ea1ch"}, {"no": 3, "de": "Angebot und Nachfrage", "vi": "cung v\u00e0 c\u1ea7u"}, {"no": 4, "de": "Kapitalismus", "vi": "ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n"}], "answer": 2}, {"id": "204", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie wurden die Bundesrepublik Deutschland und die DDR zu einem Staat?", "vi": "C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c v\u00e0 DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c) tr\u1edf th\u00e0nh m\u1ed9t qu\u1ed1c gia nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Die Bundesrepublik hat die DDR besetzt.", "vi": "C\u1ed9ng h\u00f2a Li\u00ean bang \u0111\u00e3 chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c)."}, {"no": 2, "de": "Die heutigen f\u00fcnf \u00f6stlichen Bundesl\u00e4nder sind der Bundesrepublik Deutschland beigetreten.", "vi": "N\u0103m bang ph\u00eda \u0111\u00f4ng ng\u00e0y nay \u0111\u00e3 gia nh\u1eadp C\u1ed9ng h\u00f2a Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c."}, {"no": 3, "de": "Die westlichen Bundesl\u00e4nder sind der DDR beigetreten.", "vi": "C\u00e1c bang ph\u00eda T\u00e2y \u0111\u00e3 gia nh\u1eadp DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c)."}, {"no": 4, "de": "Die DDR hat die Bundesrepublik Deutschland besetzt.", "vi": "DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c) chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng C\u1ed9ng h\u00f2a Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c."}], "answer": 2}, {"id": "205", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Mit dem Beitritt der DDR zur Bundesrepublik Deutschland geh\u00f6ren die neuen Bundesl\u00e4nder nun auch \u2026", "vi": "V\u1edbi vi\u1ec7c DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c) s\u00e1t nh\u1eadp v\u00e0o C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c, c\u00e1c bang m\u1edbi s\u00e1t nh\u1eadp c\u0169ng thu\u1ed9c v\u1ec1\u2026"}, "options": [{"no": 1, "de": "zur Europ\u00e4ischen Union.", "vi": "Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u."}, {"no": 2, "de": "zum Warschauer Pakt.", "vi": "Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Warsaw"}, {"no": 3, "de": "zur OPEC.", "vi": "kh\u1ed1i OPEC."}, {"no": 4, "de": "zur Europ\u00e4ischen Verteidigungsgemeinschaft.", "vi": "C\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng Qu\u1ed1c ph\u00f2ng Ch\u00e2u \u00c2u."}], "answer": 1}, {"id": "206", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Woran erinnern die sogenannten \u201eStolpersteine\u201c in Deutschland?", "vi": "C\u00e1i g\u1ecdi l\u00e0 \u201cStolpersteine\u201d \u1edf \u0110\u1ee9c nh\u1eafc ch\u00fang ta nh\u1edb v\u1ec1 \u0111i\u1ec1u g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "an ber\u00fchmte deutsche Politikerinnen und Politiker", "vi": "c\u00e1c ch\u00ednh tr\u1ecb gia n\u1ed5i ti\u1ebfng ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ee9c"}, {"no": 2, "de": "an die Opfer des Nationalsozialismus", "vi": "c\u00e1c n\u1ea1n nh\u00e2n c\u1ee7a \u0110\u1ee9c Qu\u1ed1c x\u00e3"}, {"no": 3, "de": "an Verkehrstote", "vi": "s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi ch\u1ebft v\u00ec tai n\u1ea1n giao th\u00f4ng"}, {"no": 4, "de": "an bekannte j\u00fcdische Musiker", "vi": "t\u1edbi nh\u1eefng nh\u1ea1c s\u0129 Do Th\u00e1i n\u1ed5i ti\u1ebfng"}], "answer": 2}, {"id": "207", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In welchem Milit\u00e4rb\u00fcndnis war die DDR Mitglied?", "vi": "DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c) l\u00e0 th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c qu\u00e2n s\u1ef1 n\u00e0o?"}, "options": [{"no": 1, "de": "in der NATO", "vi": "NATO"}, {"no": 2, "de": "im Rheinbund", "vi": "Rheinbund"}, {"no": 3, "de": "im Warschauer Pakt", "vi": "Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Warsaw"}, {"no": 4, "de": "im Europab\u00fcndnis", "vi": "Europab\u00fcndnis"}], "answer": 3}, {"id": "208", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was war die \"Stasi\"?", "vi": "\"Stasi\" l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "der Geheimdienst im \"Dritten Reich\"", "vi": "c\u01a1 quan m\u1eadt v\u1ee5 trong \"\u0110\u1ebf ch\u1ebf th\u1ee9 ba\""}, {"no": 2, "de": "eine ber\u00fchmte deutsche Gedenkst\u00e4tte", "vi": "m\u1ed9t \u0111\u00e0i t\u01b0\u1edfng ni\u1ec7m n\u1ed5i ti\u1ebfng c\u1ee7a \u0110\u1ee9c"}, {"no": 3, "de": "der Geheimdienst der DDR", "vi": "c\u01a1 quan m\u1eadt v\u1ee5 c\u1ee7a (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c)"}, {"no": 4, "de": "ein deutscher Sportverein w\u00e4hrend des Zweiten Weltkrieges", "vi": "m\u1ed9t c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 th\u1ec3 thao c\u1ee7a \u0110\u1ee9c trong Th\u1ebf chi\u1ebfn th\u1ee9 hai"}], "answer": 3}, {"id": "209", "is_image": true, "image_name": "00_all_209", "question": {"de": "Welches war das Wappen der Deutschen Demokratischen Republik?", "vi": "\u0110\u00e2u l\u00e0 Qu\u1ed1c huy c\u1ee7a C\u1ed9ng ho\u00e0 D\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Bild 1", "vi": "H\u00ecnh 1"}, {"no": 2, "de": "Bild 2", "vi": "H\u00ecnh 2"}, {"no": 3, "de": "Bild 3", "vi": "H\u00ecnh 3"}, {"no": 4, "de": "Bild 4", "vi": "H\u00ecnh 4"}], "answer": 4}, {"id": "210", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was ereignete sich am 17. Juni 1953 in der DDR?", "vi": "\u0110i\u1ec1u g\u00ec \u0111\u00e3 x\u1ea3y ra v\u00e0o ng\u00e0y 17 th\u00e1ng 6 n\u0103m 1953 t\u1ea1i DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c)?"}, "options": [{"no": 1, "de": "der feierliche Beitritt zum Warschauer Pakt", "vi": "nghi th\u1ee9c gia nh\u1eadp Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Warsaw"}, {"no": 2, "de": "landesweite Streiks und ein Volksaufstand", "vi": "c\u00e1c cu\u1ed9c \u0111\u00ecnh c\u00f4ng to\u00e0n qu\u1ed1c v\u00e0 m\u1ed9t cu\u1ed9c n\u1ed5i d\u1eady c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang"}, {"no": 3, "de": "der 1. SED-Parteitag", "vi": "\u0111\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ea3ng SED l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t"}, {"no": 4, "de": "der erste Besuch Fidel Castros", "vi": "Chuy\u1ebfn th\u0103m \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a Fidel Castro"}], "answer": 2}, {"id": "211", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welcher Politiker steht f\u00fcr die \"Ostvertr\u00e4ge\"?", "vi": "Ch\u00ednh tr\u1ecb gia n\u00e0o \u0111\u1ea1i di\u1ec7n cho \"Ostvertr\u00e4ge\"?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Helmut Kohl", "vi": "Helmut Kohl"}, {"no": 2, "de": "Willy Brandt", "vi": "Willy Brandt"}, {"no": 3, "de": "Michail Gorbatschow", "vi": "Michail Gorbatschow"}, {"no": 4, "de": "Ludwig Erhard", "vi": "Ludwig Erhard"}], "answer": 2}, {"id": "212", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie hei\u00dft Deutschland mit vollem Namen?", "vi": "T\u00ean \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Bundesstaat Deutschland", "vi": "Bundesstaat Deutschland"}, {"no": 2, "de": "Bundesl\u00e4nder Deutschland", "vi": "Bundesl\u00e4nder Deutschland"}, {"no": 3, "de": "Bundesrepublik Deutschland", "vi": "Bundesrepublik Deutschland"}, {"no": 4, "de": "Bundesbezirk Deutschland", "vi": "Bundesbezirk Deutschland"}], "answer": 3}, {"id": "213", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie viele Einwohner hat Deutschland?", "vi": "D\u00e2n s\u1ed1 \u0110\u1ee9c l\u00e0 bao nhi\u00eau?"}, "options": [{"no": 1, "de": "70 Millionen", "vi": "70 tri\u1ec7u"}, {"no": 2, "de": "78 Millionen", "vi": "78 tri\u1ec7u"}, {"no": 3, "de": "84 Millionen", "vi": "84 tri\u1ec7u"}, {"no": 4, "de": "90 Millionen", "vi": "90 tri\u1ec7u"}], "answer": 3}, {"id": "214", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welche Farben hat die deutsche Flagge?", "vi": "Qu\u1ed1c k\u1ef3 \u0110\u1ee9c c\u00f3 nh\u1eefng m\u00e0u n\u00e0o?"}, "options": [{"no": 1, "de": "schwarz-rot-gold", "vi": "schwarz-rot-gold"}, {"no": 2, "de": "rot-wei\u00df-schwarz", "vi": "rot-wei\u00df-schwarz"}, {"no": 3, "de": "schwarz-rot-gr\u00fcn", "vi": "schwarz-rot-gr\u00fcn"}, {"no": 4, "de": "schwarz-gelb-rot", "vi": "schwarz-gelb-rot"}], "answer": 1}, {"id": "215", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wer wird als \"Kanzler der Deutschen Einheit\" bezeichnet?", "vi": "Ai \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ec7nh danh l\u00e0 \"th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng c\u1ee7a s\u1ef1 th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0110\u1ee9c\"?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Gerhard Schr\u00f6der", "vi": "Gerhard Schr\u00f6der"}, {"no": 2, "de": "Helmut Kohl", "vi": "Helmut Kohl"}, {"no": 3, "de": "Konrad Adenauer", "vi": "Konrad Adenauer"}, {"no": 4, "de": "Helmut Schmidt", "vi": "Helmut Schmidt"}], "answer": 2}, {"id": "216", "is_image": true, "image_name": "00_all_216", "question": {"de": "Welches Symbol ist im Plenarsaal des Deutschen Bundestages zu sehen?", "vi": "Bi\u1ec3u t\u01b0\u1ee3ng n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ea5y trong h\u1ed9i tr\u01b0\u1eddng to\u00e0n th\u1ec3 c\u1ee7a Bundestag (H\u1ea1 vi\u1ec7n) \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "der Bundesadler", "vi": "\u0111\u1ea1i b\u00e0ng li\u00ean bang"}, {"no": 2, "de": "die Fahne der Stadt Berlin", "vi": "l\u00e1 c\u1edd c\u1ee7a th\u00e0nh ph\u1ed1 Berlin"}, {"no": 3, "de": "der Reichsadler", "vi": "\u0111\u1ea1i b\u00e0ng \u0111\u1ebf ch\u1ebf"}, {"no": 4, "de": "die Reichskrone", "vi": "v\u01b0\u01a1ng mi\u1ec7n \u0111\u1ebf ch\u1ebf"}], "answer": 1}, {"id": "217", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In welchem Zeitraum gab es die Deutsche Demokratische Republik (DDR)?", "vi": "C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c (DDR) t\u1ed3n t\u1ea1i trong kho\u1ea3ng th\u1eddi gian n\u00e0o?"}, "options": [{"no": 1, "de": "1919 bis 1927", "vi": "1919 \u0111\u1ebfn 1927"}, {"no": 2, "de": "1933 bis 1945", "vi": "1933 \u0111\u1ebfn 1945"}, {"no": 3, "de": "1945 bis 1961", "vi": "1945 \u0111\u1ebfn 1961"}, {"no": 4, "de": "1949 bis 1990", "vi": "1949 \u0111\u1ebfn 1990"}], "answer": 4}, {"id": "218", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie viele Bundesl\u00e4nder kamen bei der Wiedervereinigung 1990 zur Bundesrepublik Deutschland hinzu?", "vi": "C\u00f3 bao nhi\u00eau bang s\u00e1t nh\u1eadp v\u00e0o C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c n\u0103m 1990?"}, "options": [{"no": 1, "de": "4", "vi": "4"}, {"no": 2, "de": "5", "vi": "5"}, {"no": 3, "de": "6", "vi": "6"}, {"no": 4, "de": "7", "vi": "7"}], "answer": 2}, {"id": "219", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Die Bundesrepublik Deutschland hat die Grenzen von heute seit \u2026", "vi": "C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c c\u00f3 bi\u00ean gi\u1edbi nh\u01b0 ng\u00e0y nay k\u1ec3 t\u1eeb..."}, "options": [{"no": 1, "de": "1933", "vi": "1933"}, {"no": 2, "de": "1949", "vi": "1949"}, {"no": 3, "de": "1971", "vi": "1971"}, {"no": 4, "de": "1990", "vi": "1990"}], "answer": 4}, {"id": "220", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Der 27. Januar ist in Deutschland ein offizieller Gedenktag. Woran erinnert dieser Tag?", "vi": "Ng\u00e0y 27 th\u00e1ng 1 l\u00e0 ng\u00e0y t\u01b0\u1edfng ni\u1ec7m ch\u00ednh th\u1ee9c \u1edf \u0110\u1ee9c. Ng\u00e0y n\u00e0y t\u01b0\u1edfng nh\u1edb \u0111i\u1ec1u g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "an das Ende des Zweiten Weltkrieges", "vi": "k\u1ebft th\u00fac Th\u1ebf chi\u1ebfn th\u1ee9 hai"}, {"no": 2, "de": "an die Verabschiedung des Grundgesetzes", "vi": "vi\u1ec7c th\u00f4ng qua Lu\u1eadt c\u01a1 b\u1ea3n"}, {"no": 3, "de": "an die Wiedervereinigung Deutschlands", "vi": "s\u1ef1 th\u1ed1ng nh\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c"}, {"no": 4, "de": "an die Opfer des Nationalsozialismus", "vi": "c\u00e1c n\u1ea1n nh\u00e2n c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a qu\u1ed1c gia x\u00e3 h\u1ed9i Nazi"}], "answer": 4}, {"id": "221", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Deutschland ist Mitglied des Schengener Abkommens. Was bedeutet das?", "vi": "\u0110\u1ee9c l\u00e0 th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Schengen. \u0110i\u1ec1u \u0111\u00f3 c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Deutsche k\u00f6nnen in viele L\u00e4nder Europas ohne Passkontrolle reisen.", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ee9c c\u00f3 th\u1ec3 \u0111i du l\u1ecbch \u0111\u1ebfn nhi\u1ec1u n\u01b0\u1edbc ch\u00e2u \u00c2u m\u00e0 kh\u00f4ng c\u1ea7n ki\u1ec3m so\u00e1t h\u1ed9 chi\u1ebfu."}, {"no": 2, "de": "Alle Menschen k\u00f6nnen ohne Personenkontrolle in Deutschland einreisen.", "vi": "T\u1ea5t c\u1ea3 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 th\u1ec3 v\u00e0o \u0110\u1ee9c m\u00e0 kh\u00f4ng c\u1ea7n ki\u1ec3m tra danh t\u00ednh."}, {"no": 3, "de": "Deutsche k\u00f6nnen ohne Passkontrolle in jedes Land reisen.", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ee9c c\u00f3 th\u1ec3 \u0111i du l\u1ecbch \u0111\u1ebfn b\u1ea5t k\u1ef3 n\u01b0\u1edbc n\u00e0o m\u00e0 kh\u00f4ng c\u1ea7n ki\u1ec3m so\u00e1t h\u1ed9 chi\u1ebfu."}, {"no": 4, "de": "Deutsche k\u00f6nnen in jedem Land mit dem Euro bezahlen.", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ee9c c\u00f3 th\u1ec3 thanh to\u00e1n b\u1eb1ng \u0111\u1ed3ng euro \u1edf m\u1ecdi qu\u1ed1c gia."}], "answer": 1}, {"id": "222", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welches Land ist ein Nachbarland von Deutschland?", "vi": "Qu\u1ed1c gia n\u00e0o l\u00e0 l\u00e1ng gi\u1ec1ng c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Ungarn", "vi": "Hungary"}, {"no": 2, "de": "Portugal", "vi": "B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha"}, {"no": 3, "de": "Spanien", "vi": "T\u00e2y Ban Nha"}, {"no": 4, "de": "Schweiz", "vi": "Th\u1ee5y S\u0129"}], "answer": 4}, {"id": "223", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welches Land ist ein Nachbarland von Deutschland?", "vi": "Qu\u1ed1c gia n\u00e0o l\u00e0 l\u00e1ng gi\u1ec1ng c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Rum\u00e4nien", "vi": "Rumani"}, {"no": 2, "de": "Bulgarien", "vi": "Bulgaria"}, {"no": 3, "de": "Polen", "vi": "Ba Lan"}, {"no": 4, "de": "Griechenland", "vi": "Hy L\u1ea1p"}], "answer": 3}, {"id": "224", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was bedeutet die Abk\u00fcrzung EU?", "vi": "C\u1ee5m t\u1eeb vi\u1ebft t\u1eaft EU ngh\u0129a l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Europ\u00e4ische Unternehmen", "vi": "Europ\u00e4ische Unternehmen"}, {"no": 2, "de": "Europ\u00e4ische Union", "vi": "Europ\u00e4ische Union"}, {"no": 3, "de": "Einheitliche Union", "vi": "Einheitliche Union"}, {"no": 4, "de": "Euro Union", "vi": "Euro Union"}], "answer": 2}, {"id": "225", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In welchem anderen Land gibt es eine gro\u00dfe deutschsprachige Bev\u00f6lkerung?", "vi": "Qu\u1ed1c gia n\u00e0o kh\u00e1c l\u00e0 m\u1ed9t qu\u1ed1c gia c\u00f3 d\u00e2n s\u1ed1 n\u00f3i ti\u1ebfng \u0110\u1ee9c l\u1edbn?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Tschechien", "vi": "C\u1ed9ng h\u00f2a S\u00e9c"}, {"no": 2, "de": "Norwegen", "vi": "Na Uy"}, {"no": 3, "de": "Spanien", "vi": "T\u00e2y Ban Nha"}, {"no": 4, "de": "\u00d6sterreich", "vi": "\u00c1o"}], "answer": 4}, {"id": "226", "is_image": true, "image_name": "00_all_226", "question": {"de": "Welche ist die Flagge der Europ\u00e4ischen Union?", "vi": "\u0110\u00e2u l\u00e0 l\u00e1 c\u1edd c\u1ee7a Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Bild 1", "vi": "H\u00ecnh 1"}, {"no": 2, "de": "Bild 2", "vi": "H\u00ecnh 2"}, {"no": 3, "de": "Bild 3", "vi": "H\u00ecnh 3"}, {"no": 4, "de": "Bild 4", "vi": "H\u00ecnh 4"}], "answer": 2}, {"id": "227", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welches Land ist ein Nachbarland von Deutschland?", "vi": "Qu\u1ed1c gia n\u00e0o l\u00e0 l\u00e1ng gi\u1ec1ng c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Finnland", "vi": "Ph\u1ea7n Lan"}, {"no": 2, "de": "D\u00e4nemark", "vi": "\u0110an M\u1ea1ch"}, {"no": 3, "de": "Norwegen", "vi": "Na Uy"}, {"no": 4, "de": "Schweden", "vi": "Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n"}], "answer": 2}, {"id": "228", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie wird der Beitritt der DDR zur Bundesrepublik Deutschland im Jahr 1990 allgemein genannt?", "vi": "Thu\u1eadt ng\u1eef n\u00e0o d\u00f9ng \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c) s\u00e1t nh\u1eadp v\u00e0o C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c n\u0103m 1990?"}, "options": [{"no": 1, "de": "NATO-Osterweiterung", "vi": "NATO m\u1edf r\u1ed9ng v\u1ec1 ph\u00eda \u0111\u00f4ng"}, {"no": 2, "de": "EU-Osterweiterung", "vi": "EU m\u1edf r\u1ed9ng v\u1ec1 ph\u00eda \u0111\u00f4ng"}, {"no": 3, "de": "Deutsche Wiedervereinigung", "vi": "t\u00e1i th\u1ed1ng nh\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c"}, {"no": 4, "de": "Europ\u00e4ische Gemeinschaft", "vi": "c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng ch\u00e2u \u00c2u"}], "answer": 3}, {"id": "229", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welches Land ist ein Nachbarland von Deutschland?", "vi": "Qu\u1ed1c gia n\u00e0o l\u00e0 l\u00e1ng gi\u1ec1ng c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Spanien", "vi": "T\u00e2y Ban Nha"}, {"no": 2, "de": "Bulgarien", "vi": "Bulgaria"}, {"no": 3, "de": "Norwegen", "vi": "Na Uy"}, {"no": 4, "de": "Luxemburg", "vi": "Luxemburg"}], "answer": 4}, {"id": "230", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Das Europ\u00e4ische Parlament wird regelm\u00e4\u00dfig gew\u00e4hlt, n\u00e4mlich alle \u2026", "vi": "Ngh\u1ecb vi\u1ec7n ch\u00e2u \u00c2u \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u c\u1eed th\u01b0\u1eddng k\u1ef3, c\u1ee5 th\u1ebf l\u00e0 m\u1ed7i..."}, "options": [{"no": 1, "de": "5 Jahre.", "vi": "5 n\u0103m."}, {"no": 2, "de": "6 Jahre.", "vi": "6 n\u0103m."}, {"no": 3, "de": "7 Jahre.", "vi": "7 n\u0103m."}, {"no": 4, "de": "8 Jahre.", "vi": "8 n\u0103m."}], "answer": 1}, {"id": "231", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was bedeutet der Begriff \"europ\u00e4ische Integration\"?", "vi": "Thu\u1eadt ng\u1eef \"h\u1ed9i nh\u1eadp ch\u00e2u \u00c2u\" ngh\u0129a l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Damit sind amerikanische Einwanderinnen und Einwanderer in Europa gemeint.", "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi M\u1ef9 nh\u1eadp c\u01b0 \u1edf ch\u00e2u \u00c2u."}, {"no": 2, "de": "Der Begriff meint den Einwanderungsstopp nach Europa.", "vi": "Thu\u1eadt ng\u1eef n\u00e0y c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 \u0111i\u1ec3m d\u1eebng nh\u1eadp c\u01b0 v\u00e0o ch\u00e2u \u00c2u."}, {"no": 3, "de": "Damit sind europ\u00e4ische Auswanderinnen und Auswanderer in den USA gemeint.", "vi": "\u0110i\u1ec1u n\u00e0y \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi di c\u01b0 ch\u00e2u \u00c2u \u1edf Hoa K\u1ef3."}, {"no": 4, "de": "Der Begriff meint den Zusammenschluss europ\u00e4ischer Staaten zur EU.", "vi": "Thu\u1eadt ng\u1eef n\u00e0y c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p c\u1ee7a c\u00e1c qu\u1ed1c gia ch\u00e2u \u00c2u \u0111\u1ec3 th\u00e0nh l\u1eadp EU."}], "answer": 4}, {"id": "232", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wer wird bei der Europawahl gew\u00e4hlt?", "vi": "Ai \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u l\u00ean trong cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed ch\u00e2u \u00c2u?"}, "options": [{"no": 1, "de": "die Europ\u00e4ische Kommission", "vi": "\u1ee6y ban Ch\u00e2u \u00c2u"}, {"no": 2, "de": "die L\u00e4nder, die in die EU eintreten d\u00fcrfen", "vi": "c\u00e1c qu\u1ed1c gia \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p gia nh\u1eadp EU"}, {"no": 3, "de": "die Abgeordneten des Europ\u00e4ischen Parlaments", "vi": "c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a Ngh\u1ecb vi\u1ec7n ch\u00e2u \u00c2u"}, {"no": 4, "de": "die europ\u00e4ische Verfassung", "vi": "hi\u1ebfn ph\u00e1p ch\u00e2u \u00c2u"}], "answer": 3}, {"id": "233", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welches Land ist ein Nachbarland von Deutschland?", "vi": "Qu\u1ed1c gia n\u00e0o l\u00e0 l\u00e1ng gi\u1ec1ng c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Tschechien", "vi": "C\u1ed9ng h\u00f2a S\u00e9c"}, {"no": 2, "de": "Bulgarien", "vi": "Bulgaria"}, {"no": 3, "de": "Griechenland", "vi": "Hy L\u1ea1p"}, {"no": 4, "de": "Portugal", "vi": "B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha"}], "answer": 1}, {"id": "234", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wo ist der Sitz des Europ\u00e4ischen Parlaments?", "vi": "Ngh\u1ecb vi\u1ec7n ch\u00e2u \u00c2u \u0111\u1eb7t \u1edf \u0111\u00e2u?"}, "options": [{"no": 1, "de": "London", "vi": "London"}, {"no": 2, "de": "Paris", "vi": "Paris"}, {"no": 3, "de": "Berlin", "vi": "Berlin"}, {"no": 4, "de": "Stra\u00dfburg", "vi": "Stra\u00dfburg"}], "answer": 4}, {"id": "235", "is_image": true, "image_name": "00_all_235", "question": {"de": "Der damalige franz\u00f6sische Staatspr\u00e4sident Fran\u00e7ois Mitterrand und der damalige deutsche Bundeskanzler Helmut Kohl gedenken in Verdun gemeinsam der Toten beider Weltkriege. Welches Ziel der Europ\u00e4ischen Union wird bei diesem Treffen deutlich?", "vi": "T\u1ed5ng th\u1ed1ng Ph\u00e1p l\u00fac b\u1ea5y gi\u1edd l\u00e0 Fran\u00e7ois Mitterrand v\u00e0 Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u0110\u1ee9c l\u00fac b\u1ea5y gi\u1edd l\u00e0 Helmut Kohl \u0111\u00e3 c\u00f9ng nhau t\u01b0\u1edfng ni\u1ec7m nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi thi\u1ec7t m\u1ea1ng trong c\u1ea3 hai cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi \u1edf Verdun. M\u1ee5c ti\u00eau n\u00e0o c\u1ee7a Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0m r\u00f5 t\u1ea1i cu\u1ed9c g\u1eb7p m\u1eb7t n\u00e0y?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Freundschaft zwischen England und Deutschland", "vi": "T\u00ecnh b\u1ea1n gi\u1eefa Anh v\u00e0 \u0110\u1ee9c"}, {"no": 2, "de": "Reisefreiheit in alle L\u00e4nder der EU", "vi": "T\u1ef1 do \u0111i l\u1ea1i \u0111\u1ebfn t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc EU"}, {"no": 3, "de": "Frieden und Sicherheit in den L\u00e4ndern der EU", "vi": "H\u00f2a b\u00ecnh v\u00e0 an ninh \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc EU"}, {"no": 4, "de": "einheitliche Feiertage in den L\u00e4ndern der EU", "vi": "Ng\u00e0y ngh\u1ec9 l\u1ec5 chung \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc EU"}], "answer": 3}, {"id": "236", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie viele Mitgliedstaaten hat die EU heute?", "vi": "Hi\u1ec7n nay c\u00f3 bao nhi\u00eau qu\u1ed1c gia l\u00e0 th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a EU?"}, "options": [{"no": 1, "de": "21", "vi": "21"}, {"no": 2, "de": "23", "vi": "23"}, {"no": 3, "de": "25", "vi": "25"}, {"no": 4, "de": "27", "vi": "27"}], "answer": 4}, {"id": "237", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "2007 wurde das 50-j\u00e4hrige Jubil\u00e4um der \"R\u00f6mischen Vertr\u00e4ge\" gefeiert. Was war der Inhalt der Vertr\u00e4ge?", "vi": "N\u0103m 2007 \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra l\u1ec5 k\u1ef7 ni\u1ec7m 50 n\u0103m \"C\u00e1c Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Rome\". N\u1ed9i dung ch\u00ednh c\u1ee7a c\u00e1c hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc n\u00e0y l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Beitritt Deutschlands zur NATO", "vi": "\u0110\u1ee9c gia nh\u1eadp NATO"}, {"no": 2, "de": "Gr\u00fcndung der Europ\u00e4ischen Wirtschaftsgemeinschaft (EWG)", "vi": "Th\u00e0nh l\u1eadp C\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng Kinh t\u1ebf Ch\u00e2u \u00c2u (EWG)"}, {"no": 3, "de": "Verpflichtung Deutschlands zu Reparationsleistungen", "vi": "Ngh\u0129a v\u1ee5 b\u1ed3i th\u01b0\u1eddng c\u1ee7a \u0110\u1ee9c"}, {"no": 4, "de": "Festlegung der Oder-Nei\u00dfe-Linie als Ostgrenze", "vi": "X\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0\u1eddng Oder-Neisse l\u00e0 bi\u00ean gi\u1edbi ph\u00eda \u0111\u00f4ng"}], "answer": 2}, {"id": "238", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "An welchen Orten arbeitet das Europ\u00e4ische Parlament?", "vi": "Ngh\u1ecb vi\u1ec7n ch\u00e2u \u00c2u ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u1edf c\u00e1c \u0111\u1ecba \u0111i\u1ec3m n\u00e0o?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Paris, London und Den Haag", "vi": "Paris, London v\u00e0 Den Haag"}, {"no": 2, "de": "Stra\u00dfburg, Luxemburg und Br\u00fcssel", "vi": "Stra\u00dfburg, Luxemburg v\u00e0 Br\u00fcssel"}, {"no": 3, "de": "Rom, Bern und Wien", "vi": "Rom, Bern v\u00e0 Wien"}, {"no": 4, "de": "Bonn, Z\u00fcrich und Mailand", "vi": "Bonn, Z\u00fcrich v\u00e0 Mailand"}], "answer": 2}, {"id": "239", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Durch welche Vertr\u00e4ge schloss sich die Bundesrepublik Deutschland mit anderen Staaten zur Europ\u00e4ischen Wirtschaftsgemeinschaft zusammen?", "vi": "Th\u00f4ng qua hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc n\u00e0o, C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c c\u00f9ng v\u1edbi c\u00e1c qu\u1ed1c gia kh\u00e1c th\u00e0nh l\u1eadp C\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng Kinh t\u1ebf ch\u00e2u \u00c2u?"}, "options": [{"no": 1, "de": "durch die \"Hamburger Vertr\u00e4ge\"", "vi": "th\u00f4ng qua \u201cHi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Hamburg\u201d"}, {"no": 2, "de": "durch die \"R\u00f6mischen Vertr\u00e4ge\"", "vi": "th\u00f4ng qua \"Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Rome\""}, {"no": 3, "de": "durch die \"Pariser Vertr\u00e4ge\"", "vi": "th\u00f4ng qua \u201cHi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Paris\u201d"}, {"no": 4, "de": "durch die \"Londoner Vertr\u00e4ge\"", "vi": "th\u00f4ng qua \u201cHi\u1ec7p \u01b0\u1edbc London\u201d"}], "answer": 2}, {"id": "240", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Seit wann bezahlt man in Deutschland mit dem Euro in bar?", "vi": "T\u1eeb khi n\u00e0o n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ed3ng ti\u1ec1n Euro?"}, "options": [{"no": 1, "de": "1995", "vi": "1995"}, {"no": 2, "de": "1998", "vi": "1998"}, {"no": 3, "de": "2002", "vi": "2002"}, {"no": 4, "de": "2005", "vi": "2005"}], "answer": 3}, {"id": "241", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Frau Seger bekommt ein Kind. Was muss sie tun, um Elterngeld zu erhalten?", "vi": "C\u00f4 Seger v\u1eeba sinh m\u1ed9t \u0111\u1ee9a con. C\u00f4 \u1ea5y c\u1ea7n l\u00e0m g\u00ec \u0111\u1ec3 nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c Elterngeld?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Sie muss an ihre Krankenkasse schreiben.", "vi": "C\u00f4 \u1ea5y ph\u1ea3i vi\u1ebft th\u01b0 cho c\u00f4ng ty b\u1ea3o hi\u1ec3m y t\u1ebf c\u1ee7a m\u00ecnh."}, {"no": 2, "de": "Sie muss einen Antrag bei der Elterngeldstelle stellen.", "vi": "C\u00f4 \u1ea5y ph\u1ea3i n\u1ed9p \u0111\u01a1n cho v\u0103n ph\u00f2ng cung c\u1ea5p Elterngeld."}, {"no": 3, "de": "Sie muss nichts tun, denn sie bekommt automatisch Elterngeld.", "vi": "C\u00f4 \u1ea5y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0m g\u00ec c\u1ea3 v\u00ec t\u1ef1 \u0111\u1ed9ng nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c Elterngeld."}, {"no": 4, "de": "Sie muss das Arbeitsamt um Erlaubnis bitten.", "vi": "C\u00f4 \u1ea5y ph\u1ea3i xin ph\u00e9p v\u0103n ph\u00f2ng vi\u1ec7c l\u00e0m."}], "answer": 2}, {"id": "242", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wer entscheidet, ob ein Kind in Deutschland in den Kindergarten geht?", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh m\u1ed9t \u0111\u1ee9a tr\u1ebb c\u00f3 \u0111i \u0111\u1ebfn Kindergarten hay kh\u00f4ng?"}, "options": [{"no": 1, "de": "der Staat", "vi": "nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc"}, {"no": 2, "de": "die Bundesl\u00e4nder", "vi": "c\u00e1c bang"}, {"no": 3, "de": "die Eltern/die Erziehungsberechtigten", "vi": "cha m\u1eb9/ng\u01b0\u1eddi gi\u00e1m h\u1ed9"}, {"no": 4, "de": "die Schulen", "vi": "c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng h\u1ecdc"}], "answer": 3}, {"id": "243", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Maik und Sybille wollen mit Freunden an ihrem deutschen Wohnort eine Demonstration auf der Stra\u00dfe abhalten. Was m\u00fcssen sie vorher tun?", "vi": "Maik v\u00e0 Sybille mu\u1ed1n c\u00f9ng b\u1ea1n b\u00e8 t\u1ed5 ch\u1ee9c m\u1ed9t cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh tr\u00ean \u0111\u01b0\u1eddng ph\u1ed1 \u0110\u1ee9c n\u01a1i m\u00e0 h\u1ecd sinh s\u1ed1ng. H\u1ecd c\u1ea7n ph\u1ea3i l\u00e0m g\u00ec tr\u01b0\u1edbc?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Sie m\u00fcssen die Demonstration anmelden.", "vi": "H\u1ecd ph\u1ea3i \u0111\u0103ng k\u00fd cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh."}, {"no": 2, "de": "Sie m\u00fcssen nichts tun. Man darf in Deutschland jederzeit \u00fcberall demonstrieren.", "vi": "H\u1ecd kh\u00f4ng c\u1ea7n ph\u1ea3i l\u00e0m g\u00ec c\u1ea3. \u1ede \u0110\u1ee9c b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 bi\u1ec3u t\u00ecnh \u1edf b\u1ea5t c\u1ee9 \u0111\u00e2u v\u00e0o b\u1ea5t c\u1ee9 l\u00fac n\u00e0o."}, {"no": 3, "de": "Sie k\u00f6nnen gar nichts tun, denn Demonstrationen sind in Deutschland grunds\u00e4tzlich verboten.", "vi": "H\u1ecd kh\u00f4ng th\u1ec3 l\u00e0m b\u1ea5t c\u1ee9 \u0111i\u1ec1u g\u00ec v\u00ec c\u00e1c cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh th\u01b0\u1eddng b\u1ecb c\u1ea5m \u1edf \u0110\u1ee9c."}, {"no": 4, "de": "Maik und Sybille m\u00fcssen einen neuen Verein gr\u00fcnden, weil nur Vereine demonstrieren d\u00fcrfen.", "vi": "Maik v\u00e0 Sybille ph\u1ea3i th\u00e0nh l\u1eadp m\u1ed9t h\u1ed9i \u0111o\u00e0n m\u1edbi v\u00ec ch\u1ec9 c\u00f3 h\u1ed9i \u0111o\u00e0n m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p bi\u1ec3u t\u00ecnh."}], "answer": 1}, {"id": "244", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welchen Schulabschluss braucht man normalerweise, um an einer Universit\u00e4t in Deutschland ein Studium zu beginnen?", "vi": "Th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng ng\u01b0\u1eddi ta c\u1ea7n b\u1eb1ng t\u1ed1t nghi\u1ec7p n\u00e0o \u0111\u1ec3 c\u00f3 th\u1ec3 v\u00e0o h\u1ecdc t\u1ea1i m\u1ed9t tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "das Abitur", "vi": "Abitur"}, {"no": 2, "de": "ein Diplom", "vi": "Diplom"}, {"no": 3, "de": "die Prokura", "vi": "Prokura"}, {"no": 4, "de": "eine Gesellenpr\u00fcfung", "vi": "Gesellenpr\u00fcfung"}], "answer": 1}, {"id": "245", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wer darf in Deutschland nicht als Paar zusammenleben?", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, c\u1eb7p \u0111\u00f4i n\u00e0o kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p s\u1ed1ng c\u00f9ng nhau?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Hans (20 Jahre) und Marie (19 Jahre)", "vi": "Hans (20 tu\u1ed5i) v\u00e0 Marie (19 tu\u1ed5i)"}, {"no": 2, "de": "Tom (20 Jahre) und Klaus (45 Jahre)", "vi": "Tom (20 tu\u1ed5i) v\u00e0 Klaus (45 tu\u1ed5i)"}, {"no": 3, "de": "Sofie (35 Jahre) und Lisa (40 Jahre)", "vi": "Sofie (35 tu\u1ed5i) v\u00e0 Lisa (40 tu\u1ed5i)"}, {"no": 4, "de": "Anne (13 Jahre) und Tim (25 Jahre)", "vi": "Anne (13 tu\u1ed5i) v\u00e0 Tim (25 tu\u1ed5i)"}], "answer": 4}, {"id": "246", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Ab welchem Alter ist man in Deutschland vollj\u00e4hrig?", "vi": "T\u1eeb bao nhi\u00eau tu\u1ed5i l\u00e0 tu\u1ed5i tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "16", "vi": "16"}, {"no": 2, "de": "18", "vi": "18"}, {"no": 3, "de": "19", "vi": "19"}, {"no": 4, "de": "21", "vi": "21"}], "answer": 2}, {"id": "247", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Eine Frau ist schwanger. Sie ist kurz vor und nach der Geburt ihres Kindes vom Gesetz besonders besch\u00fctzt. Wie hei\u00dft dieser Schutz?", "vi": "Khi m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef mang thai, c\u00f4 \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1p lu\u1eadt b\u1ea3o v\u1ec7 \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t ngay tr\u01b0\u1edbc v\u00e0o sau khi sinh. S\u1ef1 b\u1ea3o v\u1ec7 \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Elternzeit", "vi": "Elternzeit"}, {"no": 2, "de": "Mutterschutz", "vi": "Mutterschutz"}, {"no": 3, "de": "Geburtsvorbereitung", "vi": "Geburtsvorbereitung"}, {"no": 4, "de": "Wochenbett", "vi": "Wochenbett"}], "answer": 2}, {"id": "248", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Die Erziehung der Kinder ist in Deutschland ist vor allem Aufgabe \u2026", "vi": "Vi\u1ec7c nu\u00f4i d\u1ea1y tr\u1ebb em \u1edf \u0110\u1ee9c tr\u01b0\u1edbc h\u1ebft l\u00e0 nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a..."}, "options": [{"no": 1, "de": "des Staates.", "vi": "nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."}, {"no": 2, "de": "der Eltern.", "vi": "cha m\u1eb9."}, {"no": 3, "de": "der Gro\u00dfeltern.", "vi": "\u00f4ng b\u00e0."}, {"no": 4, "de": "der Schulen.", "vi": "nh\u00e0 tr\u01b0\u1eddng."}], "answer": 2}, {"id": "249", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wer ist in Deutschland haupts\u00e4chlich verantwortlich f\u00fcr die Kindererziehung?", "vi": "Ai ch\u1ecbu tr\u00e1ch nhi\u1ec7m ch\u00ednh cho vi\u1ec7c nu\u00f4i d\u1ea1y tr\u1ebb em \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "der Staat", "vi": "nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."}, {"no": 2, "de": "die Eltern", "vi": "cha m\u1eb9."}, {"no": 3, "de": "die Verwandten", "vi": "ng\u01b0\u1eddi th\u00e2n."}, {"no": 4, "de": "die Schulen", "vi": "nh\u00e0 tr\u01b0\u1eddng."}], "answer": 2}, {"id": "250", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In Deutschland hat man die besten Chancen auf einen gut bezahlten Arbeitsplatz, wenn man \u2026", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, c\u01a1 h\u1ed9i t\u1ed1t nh\u1ea5t cho m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 c\u00f4ng vi\u1ec7c l\u01b0\u01a1ng t\u1ed1t khi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00f3..."}, "options": [{"no": 1, "de": "katholisch ist.", "vi": "l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi c\u00f4ng gi\u00e1o."}, {"no": 2, "de": "gut ausgebildet ist.", "vi": "\u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e0o t\u1ea1o t\u1ed1t."}, {"no": 3, "de": "eine Frau ist.", "vi": "l\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ee5 n\u1eef."}, {"no": 4, "de": "Mitglied einer Partei ist.", "vi": "l\u00e0 th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a m\u1ed9t \u0111\u1ea3ng ch\u00ednh tr\u1ecb."}], "answer": 2}, {"id": "251", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wenn man in Deutschland ein Kind schl\u00e4gt, \u2026", "vi": "N\u1ebfu b\u1ea1n \u0111\u00e1nh m\u1ed9t tr\u1ebb em \u1edf \u0110\u1ee9c, ..."}, "options": [{"no": 1, "de": "geht das niemanden etwas an.", "vi": "\u0111\u00f3 l\u00e0 vi\u1ec7c ri\u00eang c\u1ee7a b\u1ea1n."}, {"no": 2, "de": "geht das nur die Familie etwas an.", "vi": "\u0111\u00f3 l\u00e0 chuy\u1ec7n ri\u00eang gia \u0111\u00ecnh b\u1ea1n."}, {"no": 3, "de": "kann man daf\u00fcr nicht bestraft werden.", "vi": "b\u1ea1n kh\u00f4ng th\u1ec3 b\u1ecb ph\u1ea1t v\u00ec \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3."}, {"no": 4, "de": "kann man daf\u00fcr bestraft werden.", "vi": "b\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 b\u1ecb ph\u1ea1t v\u00ec \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3."}], "answer": 4}, {"id": "252", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In Deutschland \u2026", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c..."}, "options": [{"no": 1, "de": "darf man zur gleichen Zeit nur mit einer Partnerin/einem Partner verheiratet sein.", "vi": "B\u1ea1n ch\u1ec9 c\u00f3 th\u1ec3 k\u1ebft h\u00f4n v\u1edbi m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi c\u00f9ng m\u1ed9t l\u00fac."}, {"no": 2, "de": "kann man mehrere Ehepartnerinnen/Ehepartner gleichzeitig haben.", "vi": "B\u1ea1n c\u00f3 th\u1ec3 c\u00f3 nhi\u1ec1u v\u1ee3/ch\u1ed3ng c\u00f9ng m\u1ed9t l\u00fac."}, {"no": 3, "de": "darf man nicht wieder heiraten, wenn man einmal verheiratet war.", "vi": "B\u1ea1n kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p t\u00e1i h\u00f4n sau khi \u0111\u00e3 k\u1ebft h\u00f4n."}, {"no": 4, "de": "darf eine Frau nicht wieder heiraten, wenn ihr Mann gestorben ist.", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p t\u00e1i h\u00f4n n\u1ebfu ch\u1ed3ng ch\u1ebft."}], "answer": 1}, {"id": "253", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wo m\u00fcssen Sie sich anmelden, wenn Sie in Deutschland umziehen?", "vi": "N\u01a1i n\u00e0o qu\u00fd v\u1ecb c\u1ea7n \u0111\u0103ng k\u00fd khi qu\u00fd v\u1ecb di chuy\u1ec3n ch\u1ed7 t\u1ea1i \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "beim Einwohnermeldeamt", "vi": "Einwohnermeldeamt"}, {"no": 2, "de": "beim Standesamt", "vi": "Standesamt"}, {"no": 3, "de": "beim Ordnungsamt", "vi": "Ordnungsamt"}, {"no": 4, "de": "beim Gewerbeamt", "vi": "Gewerbeamt"}], "answer": 1}, {"id": "254", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In Deutschland d\u00fcrfen Ehepaare sich scheiden lassen. Meistens m\u00fcssen sie dazu das \"Trennungsjahr\" einhalten. Was bedeutet das?", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, c\u00e1c c\u1eb7p v\u1ee3 ch\u1ed3ng \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p ly h\u00f4n. Th\u00f4ng th\u01b0\u1eddng, h\u1ecd ph\u1ea3i ho\u00e0n t\u1ea5t \"m\u1ed9t n\u0103m ly th\u00e2n\". \u0110i\u1ec1u n\u00e0y c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Der Scheidungsprozess dauert ein Jahr.", "vi": "Qu\u00e1 tr\u00ecnh ly h\u00f4n k\u00e9o d\u00e0i m\u1ed9t n\u0103m."}, {"no": 2, "de": "Mann und Frau sind ein Jahr verheiratet, dann ist die Scheidung m\u00f6glich.", "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng v\u00e0 m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef k\u1ebft h\u00f4n \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t n\u0103m v\u00e0 sau \u0111\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 ly h\u00f4n."}, {"no": 3, "de": "Das Besuchsrecht f\u00fcr die Kinder gilt ein Jahr.", "vi": "Quy\u1ec1n th\u0103m vi\u1ebfng c\u1ee7a tr\u1ebb em k\u00e9o d\u00e0i trong m\u1ed9t n\u0103m."}, {"no": 4, "de": "Mann und Frau f\u00fchren mindestens ein Jahr getrennt ihr eigenes Leben. Danach ist die Scheidung m\u00f6glich.", "vi": "V\u1ee3 ch\u1ed3ng s\u1ed1ng cu\u1ed9c s\u1ed1ng ri\u00eang c\u1ee7a h\u1ecd \u00edt nh\u1ea5t m\u1ed9t n\u0103m. Sau \u0111\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 ly h\u00f4n."}], "answer": 4}, {"id": "255", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Bei Erziehungsproblemen k\u00f6nnen Eltern in Deutschland Hilfe erhalten vom \u2026", "vi": "Khi g\u1eb7p v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 nu\u00f4i d\u1ea1y con, c\u00e1c cha m\u1eb9 \u1edf \u0110\u1ee9c c\u00f3 th\u1ec3 t\u00ecm s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 t\u1eeb..."}, "options": [{"no": 1, "de": "Ordnungsamt.", "vi": "Ordnungsamt."}, {"no": 2, "de": "Schulamt.", "vi": "Schulamt."}, {"no": 3, "de": "Jugendamt.", "vi": "Jugendamt."}, {"no": 4, "de": "Gesundheitsamt.", "vi": "Gesundheitsamt."}], "answer": 3}, {"id": "256", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Ein Ehepaar m\u00f6chte in Deutschland ein Restaurant er\u00f6ffnen. Was braucht es dazu unbedingt?", "vi": "M\u1ed9t c\u1eb7p v\u1ee3 ch\u1ed3ng mu\u1ed1n m\u1edf m\u1ed9t nh\u00e0 h\u00e0ng \u1edf \u0110\u1ee9c. H\u1ecd c\u1ea7n \u0111i\u1ec1u g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "eine Erlaubnis der Polizei", "vi": "gi\u1ea5y ph\u00e9p c\u1ee7a c\u1ea3nh s\u00e1t"}, {"no": 2, "de": "eine Genehmigung einer Partei", "vi": "s\u1ef1 ch\u1ea5p thu\u1eadn c\u1ee7a m\u1ed9t \u0111\u1ea3ng ch\u00ednh tr\u1ecb"}, {"no": 3, "de": "eine Genehmigung des Einwohnermeldeamts", "vi": "gi\u1ea5y ph\u00e9p t\u1eeb v\u0103n ph\u00f2ng \u0111\u0103ng k\u00fd c\u01b0 tr\u00fa"}, {"no": 4, "de": "eine Gastst\u00e4ttenerlaubnis von der zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rde", "vi": "gi\u1ea5y ph\u00e9p nh\u00e0 h\u00e0ng t\u1eeb c\u01a1 quan c\u00f3 th\u1ea9m quy\u1ec1n"}], "answer": 4}, {"id": "257", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Eine erwachsene Frau m\u00f6chte in Deutschland das Abitur nachholen. Das kann sie an \u2026", "vi": "M\u1ed9t ph\u1ee5 n\u1eef \u1edf \u0110\u1ee9c mu\u1ed1n l\u1ea5y b\u1eb1ng Abitur. C\u00f4 \u1ea5y c\u00f3 th\u1ec3 h\u1ecdc \u1edf..."}, "options": [{"no": 1, "de": "einer Hochschule.", "vi": "Hochschule."}, {"no": 2, "de": "einem Abendgymnasium.", "vi": "Abendgymnasium."}, {"no": 3, "de": "einer Hauptschule.", "vi": "Hauptschule."}, {"no": 4, "de": "einer Privatuniversit\u00e4t.", "vi": "Privatuniversit\u00e4t."}], "answer": 2}, {"id": "258", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was darf das Jugendamt in Deutschland?", "vi": "Jugendamt \u1edf \u0110\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p l\u00e0m \u0111i\u1ec1u g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Es entscheidet, welche Schule das Kind besucht.", "vi": "H\u1ecd quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh tr\u01b0\u1eddng n\u00e0o \u0111\u1ee9a tr\u1ebb theo h\u1ecdc."}, {"no": 2, "de": "Es kann ein Kind, das geschlagen wird oder hungern muss, aus der Familie nehmen.", "vi": "H\u1ecd c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0a m\u1ed9t \u0111\u1ee9a tr\u1ebb b\u1ecb \u0111\u00e1nh \u0111\u1eadp ho\u1eb7c b\u1ecb b\u1ecf \u0111\u00f3i ra kh\u1ecfi gia \u0111\u00ecnh."}, {"no": 3, "de": "Es bezahlt das Kindergeld an die Eltern.", "vi": "H\u1ed9 tr\u1ea3 Kindergeld cho cha m\u1eb9."}, {"no": 4, "de": "Es kontrolliert, ob das Kind einen Kindergarten besucht.", "vi": "H\u1ecd ki\u1ec3m tra xem \u0111\u1ee9a tr\u1ebb c\u00f3 \u0111i h\u1ecdc Kindergarten hay kh\u00f4ng."}], "answer": 2}, {"id": "259", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Das Berufsinformationszentrum BIZ bei der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit in Deutschland hilft bei der \u2026", "vi": "Trung t\u00e2m th\u00f4ng tin ngh\u1ec1 nghi\u1ec7p (BIZ) t\u1ea1i C\u01a1 quan vi\u1ec7c l\u00e0m Li\u00ean bang (Bundesagentur f\u00fcr Arbeit in Deutschland) gi\u00fap \u0111\u1ee1...."}, "options": [{"no": 1, "de": "Rentenberechnung.", "vi": "t\u00ednh to\u00e1n l\u01b0\u01a1ng h\u01b0u."}, {"no": 2, "de": "Lehrstellensuche.", "vi": "t\u00ecm ki\u1ebfm n\u01a1i h\u1ecdc ngh\u1ec1."}, {"no": 3, "de": "Steuererkl\u00e4rung.", "vi": "khai b\u00e1o thu\u1ebf."}, {"no": 4, "de": "Krankenversicherung.", "vi": "b\u1ea3o hi\u1ec3m y t\u1ebf."}], "answer": 2}, {"id": "260", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In Deutschland hat ein Kind in der Schule \u2026", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, m\u1ed9t \u0111\u1ee9a tr\u1ebb \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng..."}, "options": [{"no": 1, "de": "Recht auf unbegrenzte Freizeit.", "vi": "c\u00f3 quy\u1ec1n ngh\u1ec9 gi\u1ea3i lao kh\u00f4ng gi\u1edbi h\u1ea1n."}, {"no": 2, "de": "Wahlfreiheit f\u00fcr alle F\u00e4cher.", "vi": "t\u1ef1 do l\u1ef1a ch\u1ecdn t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c m\u00f4n h\u1ecdc."}, {"no": 3, "de": "Anspruch auf Schulgeld.", "vi": "\u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng Schulgeld."}, {"no": 4, "de": "Anwesenheitspflicht.", "vi": "l\u00e0 b\u1eaft bu\u1ed9c ph\u1ea3i \u0111i."}], "answer": 4}, {"id": "261", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Ein Mann m\u00f6chte mit 30 Jahren in Deutschland sein Abitur nachholen. Wo kann er das tun? An \u2026", "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng 30 tu\u1ed5i mu\u1ed1n l\u1ea5y b\u1eb1ng Abitur khi 30 tu\u1ed5i. Anh \u1ea5y c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m \u0111i\u1ec1u n\u00e0y \u1edf \u0111\u00e2u? T\u1ea1i..."}, "options": [{"no": 1, "de": "einer Hochschule.", "vi": "Hochschule."}, {"no": 2, "de": "einem Abendgymnasium.", "vi": "Abendgymnasium."}, {"no": 3, "de": "einer Hauptschule.", "vi": "Hauptschule."}, {"no": 4, "de": "einer Privatuniversit\u00e4t.", "vi": "Privatuniversit\u00e4t."}], "answer": 2}, {"id": "262", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was bedeutet in Deutschland der Grundsatz der Gleichbehandlung?", "vi": "Nguy\u00ean t\u1eafc \u0111\u1ed1i x\u1eed b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng \u1edf \u0110\u1ee9c ngh\u0129a l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Niemand darf z.B. wegen einer Behinderung benachteiligt werden.", "vi": "Kh\u00f4ng ai ph\u1ea3i ch\u1ecbu thi\u1ec7t th\u00f2i v\u00ec khuy\u1ebft t\u1eadt."}, {"no": 2, "de": "Man darf andere Personen benachteiligen, wenn ausreichende pers\u00f6nliche Gr\u00fcnde hierf\u00fcr vorliegen.", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta c\u00f3 th\u1ec3 ph\u00e2n bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i x\u1eed v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c n\u1ebfu c\u00f3 \u0111\u1ee7 l\u00fd do c\u00e1 nh\u00e2n \u0111\u1ec3 l\u00e0m nh\u01b0 v\u1eady."}, {"no": 3, "de": "Niemand darf gegen Personen klagen, wenn sie benachteiligt wurden.", "vi": "Kh\u00f4ng ai \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p ki\u1ec7n ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c n\u1ebfu h\u1ecd g\u1eb7p ho\u00e0n c\u1ea3nh kh\u00f3 kh\u0103n."}, {"no": 4, "de": "Es ist f\u00fcr alle Gesetz, benachteiligten Gruppen j\u00e4hrlich Geld zu spenden.", "vi": "Lu\u1eadt quy \u0111\u1ecbnh m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea3i quy\u00ean g\u00f3p ti\u1ec1n h\u00e0ng n\u0103m cho nh\u1eefng nh\u00f3m c\u00f3 ho\u00e0n c\u1ea3nh kh\u00f3 kh\u0103n."}], "answer": 1}, {"id": "263", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In Deutschland sind Jugendliche ab 14 Jahren strafm\u00fcndig. Das bedeutet: Jugendliche, die 14 Jahre und \u00e4lter sind und gegen Strafgesetze versto\u00dfen, \u2026", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, thanh thi\u1ebfu ni\u00ean t\u1eeb 14 tu\u1ed5i c\u00f3 th\u1ec3 b\u1ecb truy t\u1ed1. \u0110i\u1ec1u n\u00e0y c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0: ng\u01b0\u1eddi t\u1eeb 14 tu\u1ed5i tr\u1edf l\u00ean vi ph\u1ea1m lu\u1eadt h\u00ecnh s\u1ef1,..."}, "options": [{"no": 1, "de": "werden bestraft.", "vi": "s\u1ebd ph\u1ea3i ch\u1ecbu t\u1ed9i."}, {"no": 2, "de": "werden wie Erwachsene behandelt.", "vi": "s\u1ebd \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed1i x\u1eed nh\u01b0 ng\u01b0\u1eddi l\u1edbn."}, {"no": 3, "de": "teilen die Strafe mit ihren Eltern.", "vi": "s\u1ebd chia s\u1ebb h\u00ecnh ph\u1ea1t v\u1edbi cha m\u1eb9 c\u1ee7a h\u1ecd."}, {"no": 4, "de": "werden nicht bestraft.", "vi": "s\u1ebd kh\u00f4ng ph\u1ea3i ch\u1ecbu t\u1ed9i."}], "answer": 1}, {"id": "264", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Zu welchem Fest tragen Menschen in Deutschland bunte Kost\u00fcme und Masken?", "vi": "L\u1ec5 h\u1ed9i n\u00e0o \u1edf \u0110\u1ee9c m\u00e0 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi ho\u00e1 trang v\u00e0 \u0111eo m\u1eb7t n\u1ea1?"}, "options": [{"no": 1, "de": "am Rosenmontag", "vi": "Rosenmontag"}, {"no": 2, "de": "am Maifeiertag", "vi": "Maifeiertag"}, {"no": 3, "de": "beim Oktoberfest", "vi": "Oktoberfest"}, {"no": 4, "de": "an Pfingsten", "vi": "Pfingsten"}], "answer": 1}, {"id": "265", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wohin muss man in Deutschland zuerst gehen, wenn man heiraten m\u00f6chte?", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n c\u1ea7n \u0111\u1ebfn \u0111\u00e2u \u0111\u1ea7u ti\u00ean khi h\u1ecd mu\u1ed1n k\u1ebft h\u00f4n \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "zum Einwohnermeldeamt", "vi": "\u0111\u1ebfn Einwohnermeldeamt"}, {"no": 2, "de": "zum Ordnungsamt", "vi": "\u0111\u1ebfn Ordnungsamt"}, {"no": 3, "de": "zur Agentur f\u00fcr Arbeit", "vi": "\u0111\u1ebfn Agentur f\u00fcr Arbeit"}, {"no": 4, "de": "zum Standesamt", "vi": "\u0111\u1ebfn Standesamt"}], "answer": 4}, {"id": "266", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wann beginnt die gesetzliche Nachtruhe in Deutschland?", "vi": "Khi n\u00e0o th\u00ec b\u1eaft \u0111\u1ea7u th\u1eddi gian gi\u1eef y\u00ean t\u0129nh v\u00e0o ban \u0111\u00eam theo lu\u1eadt \u0111\u1ecbnh \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "wenn die Sonne untergeht", "vi": "khi m\u1eb7t tr\u1eddi \u0111\u00e3 l\u1eb7n"}, {"no": 2, "de": "wenn die Nachbarn schlafen gehen", "vi": "khi h\u00e0ng x\u00f3m \u0111i ng\u1ee7"}, {"no": 3, "de": "um 0 Uhr, Mitternacht", "vi": "v\u00e0o l\u00fac 0 gi\u1edd, n\u1eeda \u0111\u00eam"}, {"no": 4, "de": "um 22 Uhr", "vi": "v\u00e0o l\u00fac 22 gi\u1edd"}], "answer": 4}, {"id": "267", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Eine junge Frau in Deutschland, 22 Jahre alt, lebt mit ihrem Freund zusammen. Die Eltern der Frau finden das nicht gut, weil ihnen der Freund nicht gef\u00e4llt. Was k\u00f6nnen die Eltern tun?", "vi": "M\u1ed9t c\u00f4 g\u00e1i tr\u1ebb 22 tu\u1ed5i \u1edf \u0110\u1ee9c mu\u1ed1n s\u1ed1ng c\u00f9ng v\u1edbi b\u1ea1n trai c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y. Cha m\u1eb9 c\u00f4 \u1ea5y cho r\u1eb1ng \u0111i\u1ec1u \u0111\u00f3 l\u00e0 kh\u00f4ng t\u1ed1t v\u00ec h\u1ecd kh\u00f4ng th\u00edch b\u1ea1n trai c\u1ee7a c\u00f4. C\u00e1c b\u1eadc cha m\u1eb9 c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Sie m\u00fcssen die Entscheidung der vollj\u00e4hrigen Tochter respektieren.", "vi": "H\u1ecd ph\u1ea3i t\u00f4n tr\u1ecdng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a con g\u00e1i tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh."}, {"no": 2, "de": "Sie haben das Recht, die Tochter in die elterliche Wohnung zur\u00fcckzuholen.", "vi": "H\u1ecd c\u00f3 quy\u1ec1n \u0111\u01b0a con g\u00e1i m\u00ecnh v\u1ec1 nh\u00e0."}, {"no": 3, "de": "Sie k\u00f6nnen zur Polizei gehen und die Tochter anzeigen.", "vi": "H\u1ecd c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ebfn c\u1ea3nh s\u00e1t v\u00e0 b\u00e1o c\u00e1o con g\u00e1i."}, {"no": 4, "de": "Sie suchen einen anderen Mann f\u00fcr die Tochter.", "vi": "H\u1ecd t\u00ecm ki\u1ebfm m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng kh\u00e1c cho con g\u00e1i c\u1ee7a h\u1ecd."}], "answer": 1}, {"id": "268", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Eine junge Frau will den F\u00fchrerschein machen. Sie hat Angst vor der Pr\u00fcfung, weil ihre Muttersprache nicht Deutsch ist. Was ist richtig?", "vi": "M\u1ed9t c\u00f4 g\u00e1i tr\u1ebb mu\u1ed1n l\u1ea5y b\u1eb1ng l\u00e1i xe. C\u00f4 \u1ea5y lo l\u1eafng v\u1ec1 k\u1ef3 thi v\u00ec ng\u00f4n ng\u1eef m\u1eb9 \u0111\u1ebb c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 ti\u1ebfng \u0110\u1ee9c. \u0110i\u1ec1u n\u00e0o sau \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111\u00fang?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Sie muss mindestens zehn Jahre in Deutschland leben, bevor sie den F\u00fchrerschein machen kann.", "vi": "C\u00f4 \u1ea5y ph\u1ea3i s\u1ed1ng \u1edf \u0110\u1ee9c \u00edt nh\u1ea5t m\u01b0\u1eddi n\u0103m tr\u01b0\u1edbc khi c\u00f3 th\u1ec3 l\u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1eb1ng l\u00e1i xe."}, {"no": 2, "de": "Wenn sie kein Deutsch kann, darf sie keinen F\u00fchrerschein haben.", "vi": "N\u1ebfu c\u00f4 \u1ea5y kh\u00f4ng n\u00f3i \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfng \u0110\u1ee9c th\u00ec c\u00f4 \u1ea5y kh\u00f4ng th\u1ec3 c\u00f3 b\u1eb1ng l\u00e1i xe."}, {"no": 3, "de": "Sie muss den F\u00fchrerschein in dem Land machen, in dem man ihre Sprache spricht.", "vi": "C\u00f4 \u1ea5y ph\u1ea3i l\u1ea5y b\u1eb1ng l\u00e1i xe \u1edf qu\u1ed1c gia n\u01a1i c\u00f4 \u1ea5y n\u00f3i ng\u00f4n ng\u1eef \u0111\u00f3."}, {"no": 4, "de": "Sie kann die Theorie-Pr\u00fcfung vielleicht in ihrer Muttersprache machen. Es gibt mehr als zehn Sprachen zur Auswahl.", "vi": "C\u00f4 \u1ea5y c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m b\u00e0i ki\u1ec3m tra l\u00fd thuy\u1ebft b\u1eb1ng ng\u00f4n ng\u1eef m\u1eb9 \u0111\u1ebb c\u1ee7a m\u00ecnh. C\u00f3 h\u01a1n m\u01b0\u1eddi ng\u00f4n ng\u1eef \u0111\u1ec3 l\u1ef1a ch\u1ecdn."}], "answer": 4}, {"id": "269", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In Deutschland haben Kinder ab dem Alter von drei Jahren bis zur Ersteinschulung einen Anspruch auf \u2026", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, tr\u1ebb em t\u1eeb ba tu\u1ed5i \u0111\u1ebfn l\u00fac b\u1eaft \u0111\u1ea7u \u0111i h\u1ecdc \u0111\u1ec1u \u0111\u01b0\u1ee3c quy\u1ec1n c\u00f3..."}, "options": [{"no": 1, "de": "monatliches Taschengeld.", "vi": "ti\u1ec1n ti\u00eau v\u1eb7t h\u00e0ng th\u00e1ng."}, {"no": 2, "de": "einen Platz in einem Sportverein.", "vi": "m\u1ed9t ch\u1ed7 trong c\u00e1c c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9 th\u1ec3 thao."}, {"no": 3, "de": "einen Kindergartenplatz.", "vi": "m\u1ed9t ch\u1ed7 trong Kindergarten."}, {"no": 4, "de": "einen Ferienpass.", "vi": "m\u1ed9t th\u1ebb ngh\u1ec9 l\u1ec5."}], "answer": 3}, {"id": "270", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Die Volkshochschule in Deutschland ist eine Einrichtung \u2026", "vi": "Volkshochschule \u1edf \u0110\u1ee9c l\u00e0 m\u1ed9t c\u01a1 s\u1edf..."}, "options": [{"no": 1, "de": "f\u00fcr den Religionsunterricht.", "vi": "cho vi\u1ec7c gi\u00e1o d\u1ee5c t\u00f4n gi\u00e1o."}, {"no": 2, "de": "nur f\u00fcr Jugendliche.", "vi": "ch\u1ec9 d\u00e0nh cho gi\u1edbi tr\u1ebb."}, {"no": 3, "de": "zur Weiterbildung.", "vi": "\u0111\u1ec3 \u0111\u00e0o t\u1ea1o n\u00e2ng cao."}, {"no": 4, "de": "nur f\u00fcr Rentnerinnen und Rentner.", "vi": "ch\u1ec9 d\u00e0nh cho ng\u01b0\u1eddi v\u1ec1 h\u01b0u."}], "answer": 3}, {"id": "271", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was ist in Deutschland ein Brauch zu Weihnachten?", "vi": "\u0110\u00e2u l\u00e0 m\u1ed9t phong t\u1ee5c Gi\u00e1ng sinh t\u1ea1i \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "bunte Eier verstecken", "vi": "gi\u1ea5u c\u00e1c qu\u1ea3 tr\u1ee9ng \u0111\u1ea7y m\u00e0u s\u1eafc"}, {"no": 2, "de": "einen Tannenbaum schm\u00fccken", "vi": "trang tr\u00ed c\u00e2y th\u00f4ng gi\u00e1ng sinh"}, {"no": 3, "de": "sich mit Masken und Kost\u00fcmen verkleiden", "vi": "h\u00f3a trang v\u00e0 \u0111eo m\u1eb7t n\u1ea1"}, {"no": 4, "de": "K\u00fcrbisse vor die T\u00fcr stellen", "vi": "\u0111\u1eb7t b\u00ed ng\u00f4 tr\u01b0\u1edbc c\u1eeda"}], "answer": 2}, {"id": "272", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welche Lebensform ist in Deutschland nicht erlaubt?", "vi": "H\u00ecnh th\u00e1i s\u1ed1ng n\u00e0o kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p \u1edf \u0110\u1ee9c? "}, "options": [{"no": 1, "de": "Mann und Frau sind geschieden und leben mit neuen Partnern zusammen.", "vi": "V\u1ee3 ch\u1ed3ng \u0111\u00e3 ly h\u00f4n v\u00e0 s\u1ed1ng v\u1edbi b\u1ea1n \u0111\u1eddi m\u1edbi."}, {"no": 2, "de": "Zwei Frauen leben zusammen.", "vi": "Hai ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef s\u1ed1ng c\u00f9ng nhau."}, {"no": 3, "de": "Ein alleinerziehender Vater lebt mit seinen zwei Kindern zusammen.", "vi": "\u00d4ng b\u1ed1 \u0111\u01a1n th\u00e2n s\u1ed1ng c\u00f9ng hai \u0111\u1ee9a con."}, {"no": 4, "de": "Ein Mann ist mit zwei Frauen zur selben Zeit verheiratet.", "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng l\u1ea5y hai ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef c\u00f9ng m\u1ed9t l\u00fac."}], "answer": 4}, {"id": "273", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Bei Erziehungsproblemen gehen Sie in Deutschland \u2026", "vi": "Khi g\u1eb7p v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1ec1 nu\u00f4i d\u1ea1y con \u1edf \u0110\u1ee9c, qu\u00fd v\u1ecb c\u00f3 th\u1ec3 \u0111i \u0111\u1ebfn..."}, "options": [{"no": 1, "de": "zur \u00c4rztin/zum Arzt.", "vi": "c\u00e1c b\u00e1c s\u0129."}, {"no": 2, "de": "zum Gesundheitsamt.", "vi": "Gesundheitsamt."}, {"no": 3, "de": "zum Einwohnermeldeamt.", "vi": "Einwohnermeldeamt."}, {"no": 4, "de": "zum Jugendamt.", "vi": "Jugendamt."}], "answer": 4}, {"id": "274", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Sie haben in Deutschland absichtlich einen Brief ge\u00f6ffnet, der an eine andere Person adressiert ist. Was haben Sie nicht beachtet?", "vi": "Qu\u00fd v\u1ecb \u0111\u00e3 c\u1ed1 t\u00ecnh m\u1edf m\u1ed9t b\u1ee9c th\u01b0 \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1eedi cho ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c \u1edf \u0110\u1ee9c ra. Qu\u00fd v\u1ecb \u0111\u00e3 kh\u00f4ng tu\u00e2n th\u1ee7 \u0111i\u1ec1u g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "das Schweigerecht", "vi": "quy\u1ec1n gi\u1eef im l\u1eb7ng"}, {"no": 2, "de": "das Briefgeheimnis", "vi": "b\u00ed m\u1eadt th\u01b0 t\u00edn"}, {"no": 3, "de": "die Schweigepflicht", "vi": "ngh\u0129a v\u1ee5 b\u1ea3o m\u1eadt"}, {"no": 4, "de": "die Meinungsfreiheit", "vi": "t\u1ef1 do t\u01b0 t\u01b0\u1edfng"}], "answer": 2}, {"id": "275", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was braucht man in Deutschland f\u00fcr eine Ehescheidung?", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi ta c\u1ea7n g\u00ec \u0111\u1ec3 ly h\u00f4n \u1edf \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "die Einwilligung der Eltern", "vi": "s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng \u00fd c\u1ee7a cha m\u1eb9"}, {"no": 2, "de": "ein Attest einer \u00c4rztin/eines Arztes", "vi": "gi\u1ea5y ch\u1ee9ng nh\u1eadn c\u1ee7a b\u00e1c s\u0129"}, {"no": 3, "de": "die Einwilligung der Kinder", "vi": "s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng \u00fd c\u1ee7a con c\u00e1i"}, {"no": 4, "de": "die Unterst\u00fctzung einer Anw\u00e4ltin/eines Anwalts", "vi": "s\u1ef1 h\u1ed7 tr\u1ee3 c\u1ee7a lu\u1eadt s\u01b0"}], "answer": 4}, {"id": "276", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was sollten Sie tun, wenn Sie von Ihrer Ansprechpartnerin/Ihrem Ansprechpartner in einer deutschen Beh\u00f6rde schlecht behandelt werden?", "vi": "Qu\u00fd v\u1ecb c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m g\u00ec b\u1ecb khi m\u1ed9t nh\u00e2n vi\u00ean t\u1ea1i m\u1ed9t c\u01a1 quan c\u00f4ng quy\u1ec1n c\u1ee7a \u0110\u1ee9c \u0111\u1ed1i x\u1eed t\u1ec7?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Ich kann nichts tun.", "vi": "T\u00f4i kh\u00f4ng th\u1ec3 l\u00e0m b\u1ea5t c\u1ee9 \u0111i\u1ec1u g\u00ec."}, {"no": 2, "de": "Ich muss mir diese Behandlung gefallen lassen.", "vi": "T\u00f4i ph\u1ea3i ch\u1ecbu \u0111\u1ef1ng \u0111i\u1ec1u n\u00e0y."}, {"no": 3, "de": "Ich drohe der Person.", "vi": "T\u00f4i \u0111e d\u1ecda ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00f3."}, {"no": 4, "de": "Ich kann mich bei der Beh\u00f6rdenleiterin/beim Beh\u00f6rdenleiter beschweren.", "vi": "T\u00f4i c\u00f3 th\u1ec3 khi\u1ebfu n\u1ea1i v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u c\u01a1 quan c\u00f3 th\u1ea9m quy\u1ec1n."}], "answer": 4}, {"id": "277", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Eine Frau, die ein zweij\u00e4hriges Kind hat, bewirbt sich in Deutschland um eine Stelle. Was ist ein Beispiel f\u00fcr Diskriminierung? Sie bekommt die Stelle nur deshalb nicht, weil sie \u2026", "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef c\u00f3 \u0111\u1ee9a con hai tu\u1ed5i \u1ee9ng tuy\u1ec3n v\u00e0o m\u1ed9t c\u00f4ng vi\u1ec7c \u1edf \u0110\u1ee9c. \u0110\u00e2u l\u00e0 m\u1ed9t v\u00ed d\u1ee5 cho s\u1ef1 ph\u00e2n bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i x\u1eed? C\u00f4 \u1ea5y kh\u00f4ng nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng vi\u1ec7c \u0111\u00f3 b\u1edfi v\u00ec c\u00f4 \u1ea5y..."}, "options": [{"no": 1, "de": "kein Englisch spricht.", "vi": "kh\u00f4ng n\u00f3i \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfng Anh."}, {"no": 2, "de": "zu hohe Gehaltsvorstellungen hat.", "vi": "c\u00f3 k\u1ef3 v\u1ecdng v\u1ec1 m\u1ee9c l\u01b0\u01a1ng qu\u00e1 cao."}, {"no": 3, "de": "keine Erfahrungen in diesem Beruf hat.", "vi": "ch\u01b0a c\u00f3 kinh nghi\u1ec7m trong ngh\u1ec1 n\u00e0y."}, {"no": 4, "de": "Mutter ist.", "vi": "l\u00e0 m\u1ed9t b\u00e0 m\u1eb9."}], "answer": 4}, {"id": "278", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Ein Mann im Rollstuhl hat sich auf eine Stelle als Buchhalter beworben. Was ist ein Beispiel f\u00fcr Diskriminierung? Er bekommt die Stelle nur deshalb nicht, weil er \u2026", "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng ng\u1ed3i xe l\u0103n \u1ee9ng tuy\u1ec3n v\u00e0o m\u1ed9t c\u00f4ng vi\u1ec7c \u1edf \u0110\u1ee9c. \u0110\u00e2u l\u00e0 m\u1ed9t v\u00ed d\u1ee5 cho s\u1ef1 ph\u00e2n bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i x\u1eed? Anh \u1ea5y kh\u00f4ng nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng vi\u1ec7c \u0111\u00f3 b\u1edfi v\u00ec anh \u1ea5y..."}, "options": [{"no": 1, "de": "im Rollstuhl sitzt.", "vi": "ng\u1ed3i xe l\u0103n."}, {"no": 2, "de": "keine Erfahrung hat.", "vi": "kh\u00f4ng c\u00f3 kinh nghi\u1ec7m"}, {"no": 3, "de": "zu hohe Gehaltsvorstellungen hat.", "vi": "c\u00f3 k\u1ef3 v\u1ecdng v\u1ec1 m\u1ee9c l\u01b0\u01a1ng qu\u00e1 cao."}, {"no": 4, "de": "kein Englisch spricht.", "vi": "kh\u00f4ng n\u00f3i \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfng Anh."}], "answer": 1}, {"id": "279", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In den meisten Mietsh\u00e4usern in Deutschland gibt es eine \"Hausordnung\". Was steht in einer solchen \"Hausordnung\"? Sie nennt \u2026", "vi": "\u1ede h\u1ea7u h\u1ebft c\u00e1c to\u00e0 nh\u00e0 chung c\u01b0 \u1edf \u0110\u1ee9c c\u00f3 m\u1ed9t \"n\u1ed9i quy to\u00e0 nh\u00e0\" (\"Hausordnung\"). \"N\u1ed9i quy to\u00e0 nh\u00e0\" (\"Hausordnung\") l\u00e0 g\u00ec? \u0110\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0..."}, "options": [{"no": 1, "de": "Regeln f\u00fcr die Benutzung \u00f6ffentlicher Verkehrsmittel.", "vi": "quy t\u1eafc s\u1eed d\u1ee5ng ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n giao th\u00f4ng c\u00f4ng c\u1ed9ng."}, {"no": 2, "de": "alle Mieterinnen und Mieter im Haus.", "vi": "t\u1ea5t c\u1ea3 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi thu\u00ea nh\u00e0 trong nh\u00e0."}, {"no": 3, "de": "Regeln, an die sich alle Bewohnerinnen und Bewohner halten m\u00fcssen.", "vi": "nh\u1eefng quy \u0111\u1ecbnh m\u00e0 m\u1ecdi c\u01b0 d\u00e2n ph\u1ea3i tu\u00e2n th\u1ee7."}, {"no": 4, "de": "die Adresse des n\u00e4chsten Ordnungsamtes.", "vi": "\u0111\u1ecba ch\u1ec9 c\u00e1c Ordnungsamt g\u1ea7n nh\u1ea5t."}], "answer": 3}, {"id": "280", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wenn Sie sich in Deutschland gegen einen falschen Steuerbescheid wehren wollen, m\u00fcssen Sie \u2026", "vi": "Qu\u00fd v\u1ecb mu\u1ed1n b\u1ea3o v\u1ec7 m\u00ecnh tr\u01b0\u1edbc vi\u1ec7c \u0111\u00e1nh gi\u00e1 thu\u1ebf kh\u00f4ng ch\u00ednh x\u00e1c \u1edf \u0110\u1ee9c, qu\u00fd v\u1ecb ph\u1ea3i..."}, "options": [{"no": 1, "de": "nichts machen.", "vi": "kh\u00f4ng l\u00e0m g\u00ec c\u1ea3."}, {"no": 2, "de": "den Bescheid wegwerfen.", "vi": "v\u1ee9t quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111i."}, {"no": 3, "de": "Einspruch einlegen.", "vi": "\u0111\u01b0a ra s\u1ef1 ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i."}, {"no": 4, "de": "warten, bis ein anderer Bescheid kommt.", "vi": "\u0111\u1ee3i cho \u0111\u1ebfn khi c\u00f3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh kh\u00e1c."}], "answer": 3}, {"id": "281", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Zwei Freunde wollen in ein \u00f6ffentliches Schwimmbad in Deutschland. Beide haben eine dunkle Hautfarbe und werden deshalb nicht hineingelassen. Welches Recht wird in dieser Situation verletzt? Das Recht auf \u2026", "vi": "Hai ng\u01b0\u1eddi b\u1ea1n mu\u1ed1n v\u00e0o m\u1ed9t h\u1ed3 b\u01a1i c\u00f4ng c\u1ed9ng \u1edf \u0110\u1ee9c. C\u1ea3 hai \u0111\u1ec1u c\u00f3 da s\u1eabm m\u00e0u n\u00ean kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p v\u00e0o. Quy\u1ec1n n\u00e0o \u0111\u00e3 b\u1ecb vi ph\u1ea1m trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\u00e0y? \u0110\u00f3 l\u00e0 quy\u1ec1n..."}, "options": [{"no": 1, "de": "Meinungsfreiheit", "vi": "t\u1ef1 do t\u01b0 t\u01b0\u1edfng"}, {"no": 2, "de": "Gleichbehandlung", "vi": "\u0111\u1ed1i x\u1eed b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng"}, {"no": 3, "de": "Versammlungsfreiheit", "vi": "t\u1ef1 do h\u1ed9i h\u1ecdp"}, {"no": 4, "de": "Freiz\u00fcgigkeit", "vi": "t\u1ef1 do \u0111i l\u1ea1i"}], "answer": 2}, {"id": "282", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welches Ehrenamt m\u00fcssen deutsche Staatsb\u00fcrgerinnen und Staatsb\u00fcrger \u00fcbernehmen, wenn sie dazu aufgefordert werden?", "vi": "Vi\u1ec7c t\u00ecnh nguy\u1ec7n n\u00e0o c\u00f4ng d\u00e2n \u0110\u1ee9c bu\u1ed9c ph\u1ea3i tham gia khi c\u00f3 y\u00eau c\u1ea7u?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Vereinstrainerin/Vereinstrainer", "vi": "hu\u1ea5n luy\u1ec7n vi\u00ean c\u00e2u l\u1ea1c b\u1ed9"}, {"no": 2, "de": "Wahlhelferin/Wahlhelfer", "vi": "nh\u00e2n vi\u00ean h\u1ed7 tr\u1ee3 b\u1ea7u c\u1eed"}, {"no": 3, "de": "Bibliotheksaufsicht", "vi": "gi\u00e1m s\u00e1t th\u01b0 vi\u1ec7n"}, {"no": 4, "de": "Lehrerin/Lehrer", "vi": "gi\u00e1o vi\u00ean"}], "answer": 2}, {"id": "283", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was tun Sie, wenn Sie eine falsche Rechnung von einer deutschen Beh\u00f6rde bekommen?", "vi": "Qu\u00fd v\u1ecb ph\u1ea3i l\u00e0m g\u00ec khi nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t ho\u00e1 \u0111\u01a1n kh\u00f4ng \u0111\u00fang t\u1eeb m\u1ed9t c\u01a1 quan c\u00f4ng quy\u1ec1n c\u1ee7a \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Ich lasse die Rechnung liegen.", "vi": "T\u00f4i c\u1ee9 \u0111\u1ec3 h\u00f3a \u0111\u01a1n \u0111\u00f3."}, {"no": 2, "de": "Ich lege Widerspruch bei der Beh\u00f6rde ein.", "vi": "T\u00f4i g\u1eedi \u0111\u01a1n ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i t\u1edbi c\u01a1 quan ch\u1ee9c n\u0103ng."}, {"no": 3, "de": "Ich schicke die Rechnung an die Beh\u00f6rde zur\u00fcck.", "vi": "T\u00f4i s\u1ebd g\u1eedi h\u00f3a \u0111\u01a1n l\u1ea1i cho c\u01a1 quan ch\u1ee9c n\u0103ng."}, {"no": 4, "de": "Ich gehe mit der Rechnung zum Finanzamt.", "vi": "T\u00f4i s\u1ebd mang h\u00f3a \u0111\u01a1n t\u1edbi c\u01a1 quan thu\u1ebf."}], "answer": 2}, {"id": "284", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was man f\u00fcr die Arbeit k\u00f6nnen muss, \u00e4ndert sich in Zukunft sehr schnell. Was kann man tun?", "vi": "Nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u m\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ta ph\u1ea3i l\u00e0m trong c\u00f4ng vi\u1ec7c hi\u1ec7n t\u1ea1i s\u1ebd thay \u0111\u1ed5i r\u1ea5t nhanh trong t\u01b0\u01a1ng lai. Ng\u01b0\u1eddi ta c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m \u0111i\u1ec1u g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Es ist egal, was man lernt.", "vi": "Kh\u00f4ng quan tr\u1ecdng b\u1ea1n h\u1ecdc \u0111\u01b0\u1ee3c g\u00ec."}, {"no": 2, "de": "Erwachsene m\u00fcssen auch nach der Ausbildung immer weiter lernen.", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi l\u1edbn ph\u1ea3i ti\u1ebfp t\u1ee5c h\u1ecdc ngay c\u1ea3 sau khi \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e0o t\u1ea1o."}, {"no": 3, "de": "Kinder lernen in der Schule alles, was im Beruf wichtig ist. Nach der Schule muss man nicht weiter lernen.", "vi": "Tr\u1ebb em h\u1ecdc m\u1ecdi th\u1ee9 \u1edf tr\u01b0\u1eddng c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng \u0111\u1ed1i v\u1edbi s\u1ef1 nghi\u1ec7p c\u1ee7a ch\u00fang. Ch\u00fang kh\u00f4ng c\u1ea7n ph\u1ea3i ti\u1ebfp t\u1ee5c h\u1ecdc sau gi\u1edd h\u1ecdc."}, {"no": 4, "de": "Alle m\u00fcssen fr\u00fcher aufh\u00f6ren zu arbeiten, weil sich alles \u00e4ndert.", "vi": "M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea3i ng\u1eebng l\u00e0m vi\u1ec7c s\u1edbm h\u01a1n v\u00ec m\u1ecdi th\u1ee9 \u0111ang thay \u0111\u1ed5i."}], "answer": 2}, {"id": "285", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Frau Frost arbeitet als fest angestellte Mitarbeiterin in einem B\u00fcro. Was muss sie nicht von ihrem Gehalt bezahlen?", "vi": "C\u00f4 Frost l\u00e0 m\u1ed9t nh\u00e2n vi\u00ean ch\u00ednh th\u1ee9c t\u1ea1i m\u1ed9t v\u0103n ph\u00f2ng. C\u00f4 \u1ea5y kh\u00f4ng ph\u1ea3i tr\u1ea3 nh\u1eefng g\u00ec t\u1eeb ti\u1ec1n l\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a c\u00f4 \u1ea5y?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Lohnsteuer", "vi": "thu\u1ebf thu nh\u1eadp"}, {"no": 2, "de": "Beitr\u00e4ge zur Arbeitslosenversicherung", "vi": "b\u1ea3o hi\u1ec3m th\u1ea5t nghi\u1ec7p"}, {"no": 3, "de": "Beitr\u00e4ge zur Renten- und Krankenversicherung", "vi": "b\u1ea3o hi\u1ec3m y t\u1ebf v\u00e0 qu\u1ef9 l\u01b0\u01a1ng h\u01b0u"}, {"no": 4, "de": "Umsatzsteuer", "vi": "thu\u1ebf doanh thu"}], "answer": 4}, {"id": "286", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welche Organisation in einer Firma hilft den Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmern bei Problemen mit der Arbeitgeberin/dem Arbeitgeber?", "vi": "T\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0o trong m\u1ed9t doanh nghi\u1ec7p gi\u00fap \u0111\u1ee1 ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u00e1c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 v\u1edbi ch\u1ee7 lao \u0111\u1ed9ng?"}, "options": [{"no": 1, "de": "der Betriebsrat", "vi": "der Betriebsrat"}, {"no": 2, "de": "die Betriebspr\u00fcferin/der Betriebspr\u00fcfer", "vi": "die Betriebspr\u00fcferin/der Betriebspr\u00fcfer"}, {"no": 3, "de": "die Betriebsgruppe", "vi": "die Betriebsgruppe"}, {"no": 4, "de": "das Betriebsmanagement", "vi": "das Betriebsmanagement"}], "answer": 1}, {"id": "287", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Sie m\u00f6chten bei einer Firma in Deutschland ihr Arbeitsverh\u00e4ltnis beenden. Was m\u00fcssen Sie beachten?", "vi": "Qu\u00fd v\u1ecb mu\u1ed1n ch\u1ea5m d\u1ee9t c\u00f4ng vi\u1ec7c v\u1edbi m\u1ed9t doanh nghi\u1ec7p \u1edf \u0110\u1ee9c. Qu\u00fd v\u1ecb ph\u1ea3i tu\u00e2n th\u1ee7 \u0111i\u1ec1u g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "die Gehaltszahlungen", "vi": "c\u00e1c kho\u1ea3n thanh to\u00e1n ti\u1ec1n l\u01b0\u01a1ng"}, {"no": 2, "de": "die Arbeitszeit", "vi": "th\u1eddi gian l\u00e0m vi\u1ec7c"}, {"no": 3, "de": "die K\u00fcndigungsfrist", "vi": "th\u1eddi h\u1ea1n th\u00f4ng b\u00e1o"}, {"no": 4, "de": "die Versicherungspflicht", "vi": "b\u1ea3o hi\u1ec3m b\u1eaft bu\u1ed9c"}], "answer": 3}, {"id": "288", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Woraus begr\u00fcndet sich Deutschlands besondere Verantwortung f\u00fcr Israel?", "vi": "C\u01a1 s\u1edf cho tr\u00e1ch nhi\u1ec7m \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t c\u1ee7a \u0110\u1ee9c \u0111\u1ed1i v\u1edbi Israel l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "aus der Mitgliedschaft in der Europ\u00e4ischen Union (EU)", "vi": "l\u00e0 th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u (EU)"}, {"no": 2, "de": "aus den nationalsozialistischen Verbrechen gegen Juden", "vi": "v\u00ec c\u00e1c t\u1ed9i \u00e1c c\u1ee7a \u0110\u1ee9c qu\u1ed1c x\u00e3 \u0111\u1ed1i v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi Do Th\u00e1i"}, {"no": 3, "de": "aus dem Grundgesetz der Bundesrepublik Deutschland", "vi": "t\u1eeb B\u1ed9 Lu\u1eadt c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a C\u1ed9ng h\u00f2a Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c"}, {"no": 4, "de": "aus der christlichen Tradition", "vi": "t\u1eeb truy\u1ec1n th\u1ed1ng Kit\u00f4 gi\u00e1o"}], "answer": 2}, {"id": "289", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Ein Mann mit dunkler Hautfarbe bewirbt sich um eine Stelle als Kellner in einem Restaurant in Deutschland. Was ist ein Beispiel f\u00fcr Diskriminierung? Er bekommt die Stelle nur deshalb nicht, weil \u2026", "vi": "M\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e0n \u00f4ng da s\u1eabm m\u00e0u \u1ee9ng tuy\u1ec3n v\u00e0o v\u1ecb tr\u00ed ph\u1ee5c v\u1ee5 b\u00e0n t\u1ea1i m\u1ed9t nh\u00e0 h\u00e0ng \u1edf \u0110\u1ee9c. \u0110\u00e2u l\u00e0 m\u1ed9t v\u00ed d\u1ee5 cho s\u1ef1 ph\u00e2n bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i x\u1eed? Anh \u1ea5y kh\u00f4ng nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00f4ng vi\u1ec7c \u0111\u00f3 b\u1edfi v\u00ec..."}, "options": [{"no": 1, "de": "seine Deutschkenntnisse zu gering sind.", "vi": "ki\u1ebfn th\u1ee9c ti\u1ebfng \u0110\u1ee9c c\u1ee7a anh \u1ea5y qu\u00e1 th\u1ea5p."}, {"no": 2, "de": "er zu hohe Gehaltsvorstellungen hat.", "vi": "anh \u1ea5y c\u00f3 k\u1ef3 v\u1ecdng v\u1ec1 m\u1ee9c l\u01b0\u01a1ng qu\u00e1 cao."}, {"no": 3, "de": "er eine dunkle Haut hat.", "vi": "anh \u1ea5y c\u00f3 l\u00e0n da s\u1eabm m\u00e0u."}, {"no": 4, "de": "er keine Erfahrungen im Beruf hat.", "vi": "anh ta kh\u00f4ng c\u00f3 kinh nghi\u1ec7m trong c\u00f4ng vi\u1ec7c"}], "answer": 3}, {"id": "290", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Sie haben in Deutschland einen Fernseher gekauft. Zu Hause packen Sie den Fernseher aus, doch er funktioniert nicht. Der Fernseher ist kaputt. Was k\u00f6nnen Sie machen?", "vi": "Qu\u00fd v\u1ecb mua m\u1ed9t c\u00e1i tivi \u1edf \u0110\u1ee9c. Khi qu\u00fd v\u1ecb mang v\u1ec1 nh\u00e0 v\u00e0 m\u1edf l\u00ean nh\u01b0ng n\u00f3 kh\u00f4ng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng. N\u00f3 \u0111\u00e3 b\u1ecb h\u01b0. Qu\u00fd v\u1ecb c\u00f3 th\u1ec3 l\u00e0m g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "eine Anzeige schreiben", "vi": "vi\u1ebft m\u1ed9t \u0111\u01a1n ki\u1ec7n"}, {"no": 2, "de": "den Fernseher reklamieren", "vi": "ph\u00e0n n\u00e0n v\u1ec1 tivi"}, {"no": 3, "de": "das Ger\u00e4t ungefragt austauschen", "vi": "thay thi\u1ebft b\u1ecb kh\u00f4ng c\u1ea7n h\u1ecfi"}, {"no": 4, "de": "die Garantie verl\u00e4ngern", "vi": "gia h\u1ea1n b\u1ea3o h\u00e0nh"}], "answer": 2}, {"id": "291", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Warum muss man in Deutschland bei der Steuererkl\u00e4rung aufschreiben, ob man zu einer Kirche geh\u00f6rt oder nicht? Weil \u2026", "vi": "T\u1ea1i sao \u1edf \u0110\u1ee9c ng\u01b0\u1eddi ta ph\u1ea3i ghi v\u00e0o t\u1edd khai thu\u1ebf r\u1eb1ng h\u1ecd c\u00f3 thu\u1ed9c m\u1ed9t gi\u00e1o h\u1ed9i n\u00e0o hay kh\u00f4ng? B\u1edfi v\u00ec..."}, "options": [{"no": 1, "de": "es eine Kirchensteuer gibt, die an die Einkommen- und Lohnsteuer gekn\u00fcpft ist.", "vi": "C\u00f3 m\u1ed9t lo\u1ea1i thu\u1ebf gi\u00e1o h\u1ed9i g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi thu\u1ebf thu nh\u1eadp v\u00e0 ti\u1ec1n l\u01b0\u01a1ng."}, {"no": 2, "de": "das f\u00fcr die Statistik in Deutschland wichtig ist.", "vi": "\u0111i\u1ec1u n\u00e0y r\u1ea5t quan tr\u1ecdng \u0111\u1ed1i v\u1edbi s\u1ed1 li\u1ec7u th\u1ed1ng k\u00ea \u1edf \u0110\u1ee9c."}, {"no": 3, "de": "man mehr Steuern zahlen muss, wenn man nicht zu einer Kirche geh\u00f6rt.", "vi": "b\u1ea1n ph\u1ea3i tr\u1ea3 nhi\u1ec1u thu\u1ebf h\u01a1n n\u1ebfu b\u1ea1n kh\u00f4ng thu\u1ed9c v\u1ec1 m\u1ed9t gi\u00e1o h\u1ed9i n\u00e0o."}, {"no": 4, "de": "die Kirche f\u00fcr die Steuererkl\u00e4rung verantwortlich ist.", "vi": "c\u00e1c gi\u00e1o h\u1ed9i c\u00f3 tr\u00e1ch nhi\u1ec7m khai thu\u1ebf."}], "answer": 1}, {"id": "292", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Die Menschen in Deutschland leben nach dem Grundsatz der religi\u00f6sen Toleranz. Was bedeutet das?", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n \u1edf \u0110\u1ee9c s\u1ed1ng theo nguy\u00ean t\u1eafc khoan dung t\u00f4n gi\u00e1o. \u0110i\u1ec1u n\u00e0y c\u00f3 ngh\u0129a l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Es d\u00fcrfen keine Moscheen gebaut werden.", "vi": "Kh\u00f4ng c\u00f3 th\u00e1nh \u0111\u01b0\u1eddng H\u1ed3i gi\u00e1o n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p x\u00e2y d\u1ef1ng."}, {"no": 2, "de": "Alle Menschen glauben an Gott.", "vi": "M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1u tin v\u00e0o Ch\u00faa."}, {"no": 3, "de": "Jeder kann glauben, was er m\u00f6chte.", "vi": "M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 th\u1ec3 tin b\u1ea5t c\u1ee9 \u0111i\u1ec1u g\u00ec h\u1ecd mu\u1ed1n."}, {"no": 4, "de": "Der Staat entscheidet, an welchen Gott die Menschen glauben.", "vi": "Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n tin v\u00e0o v\u1ecb th\u1ea7n n\u00e0o."}], "answer": 3}, {"id": "293", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was ist in Deutschland ein Brauch zu Ostern?", "vi": "\u0110\u00e2u l\u00e0 m\u1ed9t phong t\u1ee5c trong l\u1ec5 Ph\u1ee5c sinh t\u1ea1i \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "K\u00fcrbisse vor die T\u00fcr stellen", "vi": "\u0110\u1eb7t b\u00ed ng\u00f4 tr\u01b0\u1edbc c\u1eeda"}, {"no": 2, "de": "einen Tannenbaum schm\u00fccken", "vi": "Trang tr\u00ed c\u00e2y th\u00f4ng gi\u00e1ng sinh"}, {"no": 3, "de": "Eier bemalen", "vi": "v\u1ebd l\u00ean c\u00e1c qu\u1ea3 tr\u1ee9ng"}, {"no": 4, "de": "Raketen in die Luft schie\u00dfen", "vi": "b\u1eafn ph\u00e1o hoa"}], "answer": 3}, {"id": "294", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Pfingsten ist ein \u2026", "vi": "L\u1ec5 Hi\u1ec7n xu\u1ed1ng l\u00e0 m\u1ed9t..."}, "options": [{"no": 1, "de": "christlicher Feiertag.", "vi": "ng\u00e0y l\u1ec5 Kit\u00f4 gi\u00e1o."}, {"no": 2, "de": "deutscher Gedenktag.", "vi": "ng\u00e0y T\u01b0\u1edfng ni\u1ec7m c\u1ee7a \u0110\u1ee9c."}, {"no": 3, "de": "internationaler Trauertag.", "vi": "ng\u00e0y t\u01b0\u1edfng ni\u1ec7m qu\u1ed1c t\u1ebf"}, {"no": 4, "de": "bayerischer Brauch.", "vi": "phong t\u1ee5c c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Bayern."}], "answer": 1}, {"id": "295", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welche Religion hat die europ\u00e4ische und deutsche Kultur gepr\u00e4gt?", "vi": "T\u00f4n gi\u00e1o n\u00e0o h\u00ecnh th\u00e0nh n\u1ec1n v\u0103n ho\u00e1 ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 \u0110\u1ee9c?"}, "options": [{"no": 1, "de": "der Hinduismus", "vi": "Hindu gi\u00e1o"}, {"no": 2, "de": "das Christentum", "vi": "Kit\u00f4 gi\u00e1o"}, {"no": 3, "de": "der Buddhismus", "vi": "Ph\u1eadt gi\u00e1o"}, {"no": 4, "de": "der Islam", "vi": "H\u1ed3i gi\u00e1o"}], "answer": 2}, {"id": "296", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In Deutschland nennt man die letzten vier Wochen vor Weihnachten \u2026", "vi": "\u1ede \u0110\u1ee9c, b\u1ed1n tu\u1ea7n tr\u01b0\u1edbc l\u1ec5 Gi\u00e1ng sinh \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0..."}, "options": [{"no": 1, "de": "den Bu\u00df- und Bettag.", "vi": "ng\u00e0y s\u00e1m h\u1ed1i v\u00e0 c\u1ea7u nguy\u1ec7n."}, {"no": 2, "de": "das Erntedankfest.", "vi": "L\u1ec5 t\u1ea1 \u01a1n."}, {"no": 3, "de": "die Adventszeit.", "vi": "M\u00f9a V\u1ecdng."}, {"no": 4, "de": "Allerheiligen.", "vi": "Ng\u00e0y l\u1ec5 c\u00e1c Th\u00e1nh."}], "answer": 3}, {"id": "297", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Aus welchem Land sind die meisten Migrantinnen und Migranten nach Deutschland gekommen?", "vi": "Qu\u1ed1c gia n\u00e0o c\u00f3 s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng di d\u00e2n \u0111\u1ebfn \u0110\u1ee9c nhi\u1ec1u nh\u1ea5t?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Italien", "vi": "\u00dd"}, {"no": 2, "de": "Polen", "vi": "Ba Lan"}, {"no": 3, "de": "Marokko", "vi": "Maroc"}, {"no": 4, "de": "T\u00fcrkei", "vi": "Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3"}], "answer": 4}, {"id": "298", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "In der DDR lebten vor allem Migrantinnen und Migranten aus \u2026", "vi": "\u1ede DDR (C\u1ed9ng ho\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ee9c), di d\u00e2n ch\u1ee7 y\u1ebfu \u0111\u1ebfn t\u1eeb..."}, "options": [{"no": 1, "de": "Vietnam, Polen, Mosambik.", "vi": "Vi\u1ec7t Nam, Ba Lan, Mozambique."}, {"no": 2, "de": "Frankreich, Rum\u00e4nien, Somalia.", "vi": "Ph\u00e1p, Romania, Somali."}, {"no": 3, "de": "Chile, Ungarn, Simbabwe.", "vi": "Chil\u00ea, Hungary, Zimbabwe."}, {"no": 4, "de": "Nordkorea, Mexiko, \u00c4gypten.", "vi": "B\u1eafc Tri\u1ec1u Ti\u00ean, Mexico, Ai C\u1eadp."}], "answer": 1}, {"id": "299", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Ausl\u00e4ndische Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer, die in den 50er und 60er Jahren von der Bundesrepublik Deutschland angeworben wurden, nannte man \u2026", "vi": "Lao \u0111\u1ed9ng n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i \u0111\u01b0\u1ee3c C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c tuy\u1ec3n d\u1ee5ng v\u00e0o th\u1eadp ni\u00ean 50 v\u00e0 th\u1eadp ni\u00ean 60 \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0..."}, "options": [{"no": 1, "de": "Schwarzarbeiterinnen/Schwarzarbeiter.", "vi": "C\u00f4ng nh\u00e2n da \u0111en."}, {"no": 2, "de": "Gastarbeiterinnen/Gastarbeiter.", "vi": "C\u00f4ng nh\u00e2n kh\u00e1ch."}, {"no": 3, "de": "Zeitarbeiterinnen/Zeitarbeiter.", "vi": "Lao \u0111\u1ed9ng t\u1ea1m th\u1eddi."}, {"no": 4, "de": "Schichtarbeiterinnen/Schichtarbeiter.", "vi": "C\u00f4ng nh\u00e2n l\u00e0m ca."}], "answer": 2}, {"id": "300", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Aus welchem Land kamen die ersten Gastarbeiterinnen und Gastarbeiter nach Bundesrepublik Deutschland?", "vi": "Nh\u1eefng c\u00f4ng nh\u00e2n kh\u00e1ch \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u0111\u1ebfn C\u1ed9ng ho\u00e0 Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c \u0111\u1ebfn t\u1eeb n\u01b0\u1edbc n\u00e0o?"}, "options": [{"no": 1, "de": "Italien", "vi": "\u00dd"}, {"no": 2, "de": "Spanien", "vi": "T\u00e2y Ban Nha"}, {"no": 3, "de": "Portugal", "vi": "B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha"}, {"no": 4, "de": "T\u00fcrkei", "vi": "Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3"}], "answer": 1}]