[{"id": "3001", "is_image": true, "image_name": "05_bre_1", "question": {"de": "Welches Wappen geh\u00f6rt zur Freien Hansestadt Bremen?", "vi": "\u0110\u00e2u l\u00e0 huy hi\u1ec7u c\u1ee7a bang Bremen?"}, "options": [{"no": 501, "de": "Bild 1", "vi": "H\u00ecnh 1"}, {"no": 502, "de": "Bild 2", "vi": "H\u00ecnh 2"}, {"no": 503, "de": "Bild 3", "vi": "H\u00ecnh 3"}, {"no": 504, "de": "Bild 4", "vi": "H\u00ecnh 4"}], "answer": 503}, {"id": "3002", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welches ist ein Stadtteil von Bremen?", "vi": "\u0110\u00e2u l\u00e0 m\u1ed9t qu\u1eadn thu\u1ed9c Bremen?"}, "options": [{"no": 501, "de": "Altona", "vi": "Altona"}, {"no": 502, "de": "Hemelingen", "vi": "Hemelingen"}, {"no": 503, "de": "Pankow", "vi": "Pankow"}, {"no": 504, "de": "Babelsberg", "vi": "Babelsberg"}], "answer": 502}, {"id": "3003", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "F\u00fcr wie viele Jahre wird das Landesparlament in Bremen gew\u00e4hlt?", "vi": "Bao nhi\u00eau n\u0103m th\u00ec c\u00f3 cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed Landesparlament \u1edf Bremen?"}, "options": [{"no": 501, "de": "3", "vi": "3"}, {"no": 502, "de": "4", "vi": "4"}, {"no": 503, "de": "5", "vi": "5"}, {"no": 504, "de": "6", "vi": "6"}], "answer": 502}, {"id": "3004", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Ab welchem Alter darf man in Bremen bei den Wahlen zur B\u00fcrgerschaft (Landtag) w\u00e4hlen?", "vi": "T\u1eeb bao nhi\u00eau tu\u1ed5i th\u00ec \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e9p b\u1ea7u c\u1eed B\u00fcrgerschaft (Landtag) \u1edf Bremen?"}, "options": [{"no": 501, "de": "14", "vi": "14"}, {"no": 502, "de": "16", "vi": "16"}, {"no": 503, "de": "18", "vi": "18"}, {"no": 504, "de": "20", "vi": "20"}], "answer": 502}, {"id": "3005", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welche Farben hat die Landesflagge von Bremen?", "vi": "L\u00e1 c\u1edd c\u1ee7a Bremen c\u00f3 nh\u1eefng m\u00e0u n\u00e0o?"}, "options": [{"no": 501, "de": "blau-wei\u00df-rot", "vi": "xanh d\u01b0\u01a1ng - tr\u1eafng - \u0111\u1ecf"}, {"no": 502, "de": "rot-wei\u00df", "vi": "\u0111\u1ecf - tr\u1eafng"}, {"no": 503, "de": "gr\u00fcn-wei\u00df-rot", "vi": "xanh l\u00e1 - tr\u1eafng - \u0111\u1ecf"}, {"no": 504, "de": "schwarz-gold", "vi": "\u0111en - v\u00e0ng"}], "answer": 502}, {"id": "3006", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wo k\u00f6nnen Sie sich in Bremen \u00fcber politische Themen informieren?", "vi": "Qu\u00fd v\u1ecb c\u00f3 th\u1ec3 t\u00ecm th\u1ea5y th\u00f4ng tin v\u1ec1 c\u00e1c ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb t\u1ea1i Bremen \u1edf \u0111\u00e2u?"}, "options": [{"no": 501, "de": "beim Ordnungsamt der Gemeinde", "vi": "t\u1ea1i Ordnungsamt \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng"}, {"no": 502, "de": "bei der Landeszentrale f\u00fcr politische Bildung", "vi": "t\u1ea1i Landeszentrale f\u00fcr politische Bildung"}, {"no": 503, "de": "bei den Kirchen", "vi": "t\u1ea1i c\u00e1c nh\u00e0 th\u1edd"}, {"no": 504, "de": "bei der Verbraucherzentrale", "vi": "t\u1ea1i Verbraucherzentrale"}], "answer": 502}, {"id": "3007", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Was ist ein deutscher Stadtstaat?", "vi": "\u0110\u00e2u l\u00e0 m\u1ed9t Stadtstaat?"}, "options": [{"no": 501, "de": "Bremen", "vi": "Bremen"}, {"no": 502, "de": "M\u00fcnchen", "vi": "M\u00fcnchen"}, {"no": 503, "de": "Frankfurt", "vi": "Frankfurt"}, {"no": 504, "de": "Erfurt", "vi": "Erfurt"}], "answer": 501}, {"id": "3008", "is_image": true, "image_name": "05_bre_8", "question": {"de": "Welches Bundesland ist Bremen?", "vi": "\u0110\u00e2u l\u00e0 v\u1ecb tr\u00ed bang Bremen?"}, "options": [{"no": 501, "de": "1", "vi": "1"}, {"no": 502, "de": "2", "vi": "2"}, {"no": 503, "de": "3", "vi": "3"}, {"no": 504, "de": "4", "vi": "4"}], "answer": 501}, {"id": "3009", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Wie nennt man die Regierungschefin/den Regierungschef des Stadtstaates Bremen?", "vi": "Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ch\u00ednh quy\u1ec1n t\u1ea1i Bremen g\u1ecdi l\u00e0 g\u00ec?"}, "options": [{"no": 501, "de": "Ministerpr\u00e4sidentin/Ministerpr\u00e4sident", "vi": "Ministerpr\u00e4sidentin/Ministerpr\u00e4sident"}, {"no": 502, "de": "Erste B\u00fcrgermeisterin/Erster B\u00fcrgermeister", "vi": "Erste B\u00fcrgermeisterin/Erster B\u00fcrgermeister"}, {"no": 503, "de": "Pr\u00e4sidentin/Pr\u00e4sident des Senates", "vi": "Pr\u00e4sidentin/Pr\u00e4sident des Senates"}, {"no": 504, "de": "Regierende B\u00fcrgermeisterin/Regierender B\u00fcrgermeister", "vi": "Regierende B\u00fcrgermeisterin/Regierender B\u00fcrgermeister"}], "answer": 503}, {"id": "30010", "is_image": false, "image_name": null, "question": {"de": "Welche Senatorin/welchen Senator hat Bremen nicht?", "vi": "Bremen kh\u00f4ng c\u00f3 Senatorin/Senator n\u00e0o?"}, "options": [{"no": 501, "de": "Senatorin/Senator f\u00fcr Au\u00dfenbeziehungen", "vi": "Senatorin/Senator \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i"}, {"no": 502, "de": "Finanzsenatorin/Finanzsenator", "vi": "Senatorin/Senator t\u00e0i ch\u00ednh"}, {"no": 503, "de": "Justizsenatorin/Justizsenator", "vi": "Senatorin/Senator t\u01b0 ph\u00e1p"}, {"no": 504, "de": "Innensenatorin/Innensenator", "vi": "Senatorin/Senator n\u1ed9i v\u1ee5"}], "answer": 501}]